<regulation id="11" title_de="Reglement über die Delegiertenversammlung" short_de="DV-Reglement" title_fr="Règlement de l'Assemblée des délégué·e·s" short_fr="Reglement de l'AD" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 19 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 19 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<articles>
<article title_de="Teilnehmende" title_fr="Participant·e·s">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung setzt sich aus der Sitzungsleitung, den Delegierten sowie Beobachtenden zusammen.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s se compose de la présidence de séance, des délégué·e·s ainsi que des observateur-rices.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegierten und Beobachtenden sind in Art. 18 der Statuten bestimmt.
</text>
<text language="fr">
Les délégué·e·s et observateur-rices sont définis à l'article 18 des statuts.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Den Sitzungen können folgende Personen als Gäst:innen beisitzen:
</text>
<text language="fr">
Les personnes suivantes peuvent assister aux sessions en tant qu'invité·e·s :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
 vom VSS-Vorstand eingeladene Personen;
</text>
<text language="fr">
les personnes invitées par le Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
alle Vertretungen des VSS gemäss der Vertretungsliste;
</text>
<text language="fr">
toutes les représentations de l'UNES selon la liste des représentations ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Kandidierende in ein zur Wahl stehendes Amt;
</text>
<text language="fr">
les candidat·e·s à un poste a etre pourvu ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Angestellte des VSS;
</text>
<text language="fr">
les employé·e·s de l'UNES ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Gäst:innen von Sektionen;
</text>
<text language="fr">
les invité·e·s:de sections ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Mitglieder der Arbeitsgruppen.
</text>
<text language="fr">
les membres des groupes de travail.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Organization" title_fr="Organisation">
<articles>
<article title_de="Sitzungsleitung" title_fr="Présidence de  séance">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung besteht aus einer oder mehreren Personen.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance est composée d'une ou plusieurs personnes.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sie dürfen weder Mitglieder des Vorstands, der GPK, noch stimmberechtigte Delegierte der Delegiertenversammlung sein.
</text>
<text language="fr">
Elles ne peuvent être ni membres du Comité exécutif, ni de la CdC, ni délégué·e·s disposant du droit de vote.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung leitet die Sitzungen der Delegiertenversammlung
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance dirige les sessions de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung hat Antrags- und Rederecht.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance dispose du droit de proposition ainsi que du droit de parole.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand schlägt der Delegiertenversammlung eine Sitzungsleitung vor, diese wird von der Delegiertenversammlung bestätigt.
</text>
<text language="fr">
Le comité propose à l'Assemblée des délégué·e·s une présidence de séance, qui est confirmée par l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung muss bei einer Nichtbestätigung eine andere Sitzungsleitung wählen.
</text>
<text language="fr">
En cas de non-confirmation, l'Assemblée des délégué·e·s doit élire une autre présidence de séance.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Delegierte" title_fr="Délégué·e·s">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegierten haben Antrags- und Rederecht sowie Stimmrecht.
</text>
<text language="fr">
Les délégué·e·s disposent du droit de proposition et d’intervention, du droit de parole, et du droit de vote.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sie müssen Mitglieder der entsendenden Sektion sein und an der entsprechenden Bildungsanstalt auf Bachelor- oder Masterstufe immatrikuliert sein.
</text>
<text language="fr">
Les délégué·e·s doivent être membres de la section qui les envoie et être immatriculé·e·s dans l'établissement d'enseignement concerné au niveau Bachelor ou Master.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Beobachtende" title_fr="Observateur-rices">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Beobachtenden haben Rederecht.
</text>
<text language="fr">
Les observateur·trice·s disposent du droit de parole.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Beobachtende, mit Ausnahme von Mitgliedern der GPK, haben Antragsrecht.
</text>
<text language="fr">
Les observateur·trice·s, à l'exception des membres de la CdC, disposent du droit de proposition et d’intervention.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Gäst:innen" title_fr="Invité·e·s">
<text language="de">
Die Gäst:innen haben Rederecht. Falls sie Mitglied einer VSS-Sektion sind, haben sie ebenfalls Antragsrecht.
</text>
<text language="fr">
Les invité·e·s disposent du droit de parole. S'ils ou elles sont membres d'une section de l'UNES, ils et elles disposent également du droit de proposition et d’intervention.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Sitzungen" title_fr="Sessions">
<articles>
<article title_de="Termine" title_fr="Dates">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Es findet eine ordentliche Sitzung der Delegiertenversammlung pro Semester statt.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s tient une sessions ordinaire par semestre.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Eine ausserordentliche Sitzung muss einberufen werden auf Begehren:
</text>
<text language="fr">
Une sessions extraordinaire peut être convoquée à la demande:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
des Vorstands;
</text>
<text language="fr">
du Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
der GPK;
</text>
<text language="fr">
de la CdC ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
eines Fünftels aller Sektionen oder;
</text>
<text language="fr">
d'un cinquième des sections ou ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
des Sektionsrates. 
</text>
<text language="fr">
du Conseil des sections. 
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Eine ausserordentliche Sitzung hat spätestens 21 Tage nach Einreichen des Begehrens stattzufinden.
</text>
<text language="fr">
Une sessions extraordinaire doit avoir lieu au plus tard 21 jours après le dépôt de la demande.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Einberufung" title_fr="Convocation">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand bestimmt, in Absprache mit dem Sektionsrat, die genauen Termine der Delegiertenversammlung. Er kommuniziert diese Termine frühzeitig.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif, en concertation avec le Conseil des sections, fixe les dates exactes de l'Assemblée des délégué·e·s. Il communique ces dates suffisamment tôt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Einladung und alle relevanten Unterlagen für ordentliche und ausserordentliche Sitzungen sind den Sektionen und den Beobachtenden mindestens 14 Tage vor der Sitzung auf geeignetem Weg zuzustellen.
</text>
<text language="fr">
L'invitation et tous les documents préparatoires pour les sessions ordinaires et extraordinaires doivent être envoyés aux sections et aux observateur-rices par tout moyen approprié au moins 14 jours avant la session.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand ist für den Versand der Einladung zuständig.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif est responsable de l'envoi de la convocation.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Änderungsanträge werden laufend auf geeignetem Weg zur Verfügung der Delegierten gestellt.
</text>
<text language="fr">
Les amendements sont mis à la disposition des délégué·e·s en continu par les moyens appropriés.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Fristen" title_fr="Délais">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Traktanden, materielle Anträge und Vorstösse müssen beim Vorstand eintreffen:
</text>
<text language="fr">
Les points à l'ordre du jour, les propositions matérielles et les interventions doivent parvenir au Comité exécutif :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
bei einer ordentlichen Sitzung mindestens 21 Tage vor der Sitzung:
</text>
<text language="fr">
pour une session ordinaire, au moins 21 jours avant la session:
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
bei einer ausserordentlichen Sitzung zusammen mit dem Sitzungsbegehren.
</text>
<text language="fr">
en cas de session extraordinaire, en même temps que la demande de session.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Anträge werden gemäss Art. 9 GPK-Reglement von der GPK geprüft und können bis zum Versand nachgebessert werden.
</text>
<text language="fr">
Conformément à l'art. 9 du règlement de la CdC, les propositions matérielles sont examinées par la CdC et peuvent être améliorées jusqu'à l'envoi.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Änderungsanträge müssen bis zwei Tage vor der Sitzung beim Vorstand eintreffen. Unteränderungsanträge können bis und während der Sitzung beim Vorstand eingereicht werden.
</text>
<text language="fr">
Les amendements doivent parvenir au Comité exécutif au moins deux jours avant la session. Les sous-amendements peuvent être déposés auprès du Comité exécutif jusqu'à la session et pendant celle-ci.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Beschlussfähigkeit" title_fr="Quorum">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung ist beschlussfähig, wenn mindestens zwei Sprachregionen vertreten sind; und wenn:
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut délibérer valablement si au moins deux régions linguistiques sont représentées ; et si :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
mindestens ein Drittel der Delegierten anwesend ist und mindestens die Hälfte der Sektionen vertreten ist, oder;
</text>
<text language="fr">
au moins un tiers des délégué·e·s sont présent·e·s et au moins la moitié des sections sont représentées, ou ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
mindestens die Hälfte der Delegierten anwesend ist
</text>
<text language="fr">
au moins la moitié des délégué·e·s sont présent·e·s.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sind nicht mindestens zwei Mitglieder der GPK anwesend, so wählt die Delegiertenversammlung zu Beginn der Sitzung an Stelle der abwesenden GPK-Mitglieder eine Tages-GPK, welche während der Sitzung deren Aufgaben übernimmt.
</text>
<text language="fr">
Au moins deux membres de la CdC doivent être présents. Le cas échéant l'Assemblée des délégué·e·s élit en début de séance une CdC suppléante à la place des membres de la CdC absents, lesquels assument leurs tâches pendant la session.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ist die Sitzung nicht beschlussfähig, so muss innert 21 Tagen eine weitere Sitzung stattfinden. Die Einladung dazu ist spätestens 7 Tage vor der Sitzung zu verschicken. Diese Delegiertenversammlung ist in jedem Fall beschlussfähig.
</text>
<text language="fr">
Si le quorum n'est pas atteint lors de la session, une autre session doit avoir lieu dans les 21 jours. La convocation doit être envoyée au plus tard 7 jours avant la session. Cette Assemblée des délégué·e·s peut dans tous les cas prendre des décisions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die GPK prüft die Beschlussfähigkeit laufend.
</text>
<text language="fr">
La CdC vérifie en continu le quorum.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ist die Beschlussfähigkeit nicht mehr gegeben, so ist die Sitzung zu unterbrechen.
</text>
<text language="fr">
Si le quorum n'est plus atteint, la séance doit être suspendue.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Protokoll" title_fr="Procès-verbal">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Es sind an jeder Sitzung der Delegiertenversammlung ein Wortprotokoll sowie ein Beschlussprotokoll nach Art. 34, resp. Art. 37 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements zu führen.
</text>
<text language="fr">
Un procès-verbal intégral ainsi qu'un compte rendu partiel doivent être tenus à chaque séance de l'Assemblée des délégué·e·s conformément à l'art. 34, respectivement à l'art. 37 du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
</text>
<text language="fr">
Les procès-verbaux sont publiés après leur approbation conformément à l'article 38 du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Beschlussfindung" title_fr="Prise de décision">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Modalitäten der Abstimmungs- und Wahlverfahren sind in Art. 25ff Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglement geregelt.
</text>
<text language="fr">
Les modalités des procédures de vote et d'élection sont régies par les articles 25 et suivants du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung kann ohne Auszählen der Stimmen erklären, ob die Mehrheit vorhanden ist. Im Zweifelsfall oder auf Begehren muss ausgezählt werden.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance peut déclarer la majorité évidente sans procéder au décompte des voix. En cas de doute ou sur demande, il doit être procédé au comptage des voix.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wortmeldungen" title_fr="Prises de parole">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung erteilt das Rederecht. Dabei achtet sie darauf, das Wort nicht zwei Personen mit gleicher Geschlechtsidentität nacheinander zu erteilen, sofern das möglich ist.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance distribue la parole. Elle veille, dans la mesure du possible, à ne pas donner la parole successivement à deux personnes de même identité de genre.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die GPK kann das Wort jederzeit ergreifen.
</text>
<text language="fr">
La CdC peut prendre la parole à tout moment.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wortmeldungen müssen den in Beratung stehenden Gegenstand behandeln.
</text>
<text language="fr">
Les prises de parole doivent porter sur le sujet en discussion.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Modalitäten der Abhaltung" title_fr="Modalités de sessions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungen werden grundsätzlich in Präsenz abgehalten.
</text>
<text language="fr">
Les sessions se tiennent en principe en présentiel.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Beschluss des Vorstands kann eine Sitzung virtuell abgehalten oder einzelne Personen virtuell zugeschaltet werden.
</text>
<text language="fr">
Sur décision du Comité exécutif, une session peut être tenue virtuellement ou certaines personnes peuvent participer virtuellement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Personen, die an einer Sitzung virtuell teilnehmen, gelten als anwesend im Sinne der Reglemente.
</text>
<text language="fr">
Les personnes qui participent virtuellement à une session sont considérées comme présentes au sens des règlements.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Ordentliche Geschäfte aller Sitzungen" title_fr="Affaires ordinaires de toutes les sessions">
<articles>
<article title_de="Bestimmung der Stimmenzählenden" title_fr="Désignation des scrutateurs">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung bestimmt die Stimmenzählenden.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance désigne les scrutateur·trice·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Verlangen werden diese gewählt.
</text>
<text language="fr">
Sur demande, ils et elles doivent être élu·e·s.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Genehmigung der Traktandenliste" title_fr="Approbation de l'ordre du jour">
<text language="de">
Der Vorstand legt der Delegiertenversammlung die Traktandenliste zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif soumet l'ordre du jour à l'approbation de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</article>
<article title_de="Genehmigung des Protokolls der letzten Sitzung" title_fr="Approbation du procès-verbal de la dernière session">
<text language="de">
Der Vorstand legt der Delegiertenversammlung das Protokoll der letzten Sitzungen zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif soumet le procès-verbal des dernières sessions à l'Assemblée des délégué·e·s pour approbation.
</text>
</article>
<article title_de="Protokollführung" title_fr="Tenue du procès-verbal">
<text language="de">
Der Vorstand schlägt der Delegiertenversammlung eine Protokollführung zur Wahl vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif propose à l'Assemblée des délégué·e·s d'élire les rédacteur·trice·s du procès-verbal.
</text>
</article>
<article title_de="Mitteilungen" title_fr="Communications">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Mitglieder und alle Organe gemäss Art. 16 der Statuten informieren die Delegiertenversammlung über wichtige aktuelle Sachverhalte.
</text>
<text language="fr">
Les membres et tous les organes selon l'article 16 des statuts communiquent à l'Assemblée des délégué·e·s les événements importants.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können bei Mitteilungen keine materiellen Beschlüsse gefasst werden.
</text>
<text language="fr">
Aucune décision matérielle ne peut être prise lors des communications.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wahlen" title_fr="Élections">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung wählt an jeder ordentlichen Sitzung die Mitglieder und Präsidien der thematischen Kommissionen.
</text>
<text language="fr">
Lors de chaque session ordinaire, l'Assemblée des délégué·e·s élit les membres et les présidences des commissions thématiques.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommissionspräsidien der einzelnen thematischen Kommissionen werden in gesonderten Wahlgängen gewählt.
</text>
<text language="fr">
Les présidences des différentes commissions thématiques sont élues lors de tours de scrutin distincts.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Zudem wählt die Delegiertenversammlung die einzelnen Mitglieder der GPK, wenn die Amtszeit eines Mitglieds ausläuft oder eine Vakanz besteht.
</text>
<text language="fr">
En outre, l'Assemblée des délégué·e·s élit les différents membres de la CdC lorsque le mandat d'un membre arrive à échéance ou en cas de vacance.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Ersatzwahlen" title_fr="Élections complémentaires">
<text language="de">
Ersatzwahlen können an jeder Sitzung bei Vakanzen stattfinden.
</text>
<text language="fr">
Des élections complémentaires peuvent avoir lieu lors de toute session, en cas de vacance.
</text>
</article>
<article title_de="Bestätigungswahlen" title_fr="Élections de confirmation">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Vom Sektionsrat gewählte Interimsmitglieder des Vorstands und der GPK sind an der nächsten Sitzung der Delegiertenversammlung zu bestätigen.
</text>
<text language="fr">
Les membres ad interim du Comité exécutif, et de la CdC élus par le Conseil des sections doivent être confirmés lors de la prochaine session de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei Nicht-Bestätigung kann eine andere Person neu gewählt werden.
</text>
<text language="fr">
En cas de non-confirmation, une autre personne peut être élue.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Ordentliche Geschäfte der Sitzung im Frühjahrssemester" title_fr="Affaires ordinaires de la session du semestre de printemps">
<articles>
<article title_de="Wahlen" title_fr="Élections">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung wählt an der ordentlichen Sitzung im Frühjahrssemester:
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s élit lors de la session ordinaire du semestre de printemps :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
den Vorstand;
</text>
<text language="fr">
le Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Rechnungsrevisionsstelle.
</text>
<text language="fr">
l'organe de révision des comptes.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Co-Präsidium wird in einem gesonderten Wahlgang gewählt.
</text>
<text language="fr">
La coprésidence est élue lors d'un scrutin distinct.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Jahresbericht" title_fr="Rapports annuels">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS-Vorstand, die thematischen Kommissionen, die Finanzkommission und die GPK legen ihre Jahresberichte der Delegiertenversammlung zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif de l'UNES, les Commissions thématiques, la Commission des finances et la CdC soumettent leurs rapports annuels à l'Assemblée des délégué·e·s pour approbation.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wird der entsprechende Jahresbericht abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
<text language="fr">
Si un rapport annuel est rejeté, l'Assemblée des délégué·e·s décide de la marche à suivre.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Jahresrechnung" title_fr="Comptes annuels">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand legt die Jahresrechnung der Delegiertenversammlung zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif soumet les comptes annuels à l'Assemblée des délégué·e·s pour approbation.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wird die Jahresrechnung abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
<text language="fr">
Si les comptes annuels sont rejetés, l'Assemblée des délégué·e·s décide de la marche à suivre.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Entlastung" title_fr="Décharge">
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung beschliesst den Mitgliedern der einzelnen Organe gemäss Art. 16 der Statuten, mit Ausnahme der Delegiertenversammlung selbst und des Sektionsrats, die Entlastung zu erteilen, sofern die entsprechenden Jahresberichte und die Jahresrechnung genehmigt wurden.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s décide d'accorder la décharge aux membres des différents organes conformément à l'article 16 des statuts, à l'exception de l'Assemblée des délégué·e·s elle-même et du conseil des sections, pour autant que les rapports et les comptes annuels correspondants aient été approuvés.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Ordentliche Geschäfte der Sitzung im Herbstsemester" title_fr="Affaires ordinaires de la session du semestre d'automne">
<articles>
<article title_de="Jahresbudget" title_fr="Budget annuel">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand legt der Delegiertenversammlung das Jahresbudget zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif soumet le budget annuel à l'Assemblée des délégué·e·s pour approbation.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wird das Jahresbudget abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
<text language="fr">
Si le budget annuel est rejeté, l'Assemblée des délégué·e·s décide de la marche à suivre.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Jahresziele" title_fr="Objectifs annuels">
<text language="de">
Der Vorstand und die thematischen Kommissionen legen der Delegiertenversammlung ihre Jahresziele zur Genehmigung vor.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif et les commissions thématiques soumettent leurs objectifs annuels à l'Assemblée des délégué·e·s pour approbation.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Weitere Geschäfte" title_fr="Autres affaires">
<articles>
<article title_de="Resolutionen und Positionspapiere" title_fr="Résolutions et prises de position">
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann Resolutionen und Positionspapiere verabschieden.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut adopter des résolutions et des prises de position.
</text>
</article>
<article title_de="Abwahl" title_fr="Destitution">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die vorzeitige Abwahl eines Mitglieds des Vorstands, einer thematischen Kommission oder der GPK kann an jeder Delegiertenversammlung mit Zweidrittelmehrheit erfolgen.
</text>
<text language="fr">
La destitution d'un membre du Comité exécutif, d'une commission thématique ou de la CdC peut avoir lieu lors de chaque Assemblée des délégué·e·s. La destititution nécessite la majorité des deux tiers.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese muss ordnungsgemäss traktandiert werden.
</text>
<text language="fr">
Celle-ci doit être dûment inscrite à l'ordre du jour.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Geschäfte aus anderen Reglementen" title_fr="Objets relevant d'autres règlements">
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann jedes Geschäft behandeln, welches ihr in den Statuten oder einem Reglement zugewiesen wird, oder keinem anderen Organ explizit zugewiesen ist.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut traiter toute affaire qui lui est attribuée par les Statuts ou un règlement, ou qui n'est pas explicitement attribuée à un autre organe.
</text>
</article>
<article title_de="Varia" title_fr="Divers">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann unter Varia frei diskutieren. 
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut discuter librement de tout sous divers. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können unteri Varia keine materiellen Beschlüsse gefasst werden.
</text>
<text language="fr">
Aucune décision matérielle ne peut être prise sous ce point de l’ordre du jour.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
