<regulation id="11" title="Gremienreglement über die Delegiertenversammlung" short="DV-Reglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Teilnehmende">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung setzt sich aus der Sitzungsleitung, den Delegierten und deren Stellvertretungen sowie Beobachtenden zusammen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegierten und Beobachtenden sind in Art. 18 der Statuten bestimmt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Den Sitzungen können folgende Personen als Gäste beisitzen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
vom Vorstand eingeladene Personen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
alle Vertretungen des VSS gemäss der Vertretungsliste;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Kandidierende in ein zur Wahl stehendes Amt;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Angestellte des VSS.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Organisation">
<articles>
<article title="Sitzungsleitung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung besteht aus einer oder mehreren Personen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie dürfen weder Mitglieder des Vorstands, der GPK, noch stimmberechtigte Delegierte der Delegiertenversammlung sein.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung leitet die Sitzungen der Delegiertenversammlung 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung hat Antrags- und Rederecht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand schlägt der Delegiertenversammlung eine Sitzungsleitung vor, diese wird von der Delegiertenversammlung bestätigt. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann bei einer Nichtbestätigung eine andere Sitzungsleitung wählen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Delegierte">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegierten  haben Antrags- und Rederecht sowie Stimmrecht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie müssen Mitglieder der entsendenden Sektion sein und an der entsprechenden Bildungsanstalt auf Bachelor- oder Master Stufe immatrikuliert sein. 
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beobachtende">
<text lang="de">
Die Beobachtenden besitzen Antrags- und Rederecht.
</text>
</article>
<article title="Gäste">
<text lang="de">
Die Gäste besitzen Rederecht. Falls sie Mitglied einer VSS-Sektion sind, haben sie ebenfalls Antragsrecht.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Sitzungen">
<articles>
<article title="Termine">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es findet eine ordentliche Sitzung der Delegiertenversammlung pro Semester statt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine ausserordentliche Sitzung kann auf Begehren des Vorstands, der GPK, eines Fünftels aller Sektionen oder des Sektionsrates einberufen werden. Eine ausserordentliche Sitzung hat spätestens 21 Tage nach Einreichen des Begehrens stattzufinden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Einberufung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand bestimmt, in Absprache mit dem Sektionsrat, die genauen Termine der Delegiertenversammlung. Er kommuniziert diese Termine frühzeitig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Traktanden und materielle Anträge müssen beim Vorstand eintreffen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
bei einer ordentlichen Sitzung mindestens 21 Tage vor der Sitzung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
bei einer ausserordentlichen Sitzung zusammen mit dem Sitzungsbegehren.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Einladung und alle relevanten Unterlagen für ordentliche und ausserordentliche Sitzungen sind den Delegierten, ihren Stellvertretungen und den Beobachtenden mindestens 14 Tage vor der Sitzung auf geeignetem Weg zuzustellen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand ist für den Versand der Einladung zuständig.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschlussfähigkeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung ist beschlussfähig, wenn mindestens zwei Mitglieder der GPK, und entweder:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
mindestens ein Drittel der Delegierten anwesend ist und mindestens die Hälfte der Sektionen vertreten ist, oder;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
mindestens die Hälfte der Delegierten anwesend ist.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sind nicht genügend Mitglieder der GPK anwesend, so wählt die ansonsten beschlussfähige Delegiertenversammlung zu Beginn der Sitzung an Stelle der abwesenden GPK-Mitglieder eine Tages-GPK, welche während der Sitzung dessen Aufgaben übernimmt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist die Sitzung nicht beschlussfähig, so muss innert 21 Tagen eine weitere Sitzung stattfinden. Die Einladung dazu ist spätestens 7 Tage vor der Sitzung zu verschicken. Diese Delegiertenversammlung ist in jedem Fall beschlussfähig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK prüft die Beschlussfähigkeit laufend.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist die Beschlussfähigkeit nicht mehr gegeben, so ist die Sitzung zu unterbrechen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Protokoll">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es sind an jeder Sitzung der Delegiertenversammlung ein Wortprotokoll sowie ein Beschlussprotokoll nach Art. 34, resp. Art. 37 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements zu führen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschlussfindung">
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung kann ohne Auszählen der Stimmen erklären, ob die Mehrheit vorhanden ist. Im Zweifelsfall oder auf Begehren muss ausgezählt werden.
</text>
</article>
<article title="Wortmeldungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung erteilt das Rederecht. Sie erteilt Rederecht, soweit möglich, nicht nachfolgend zwei Personen des gleichen Geschlechtsidentität.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
 Die GPK besitzt jederzeit das Rederecht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wortmeldungen müssen den in Beratung stehenden Gegenstand behandeln. 
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Modalitäten der Abhaltung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
In der Regel werden die Sitzungen in Präsenz abgehalten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Beschluss des Vorstands kann eine Sitzung virtuell abgehalten werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Personen, die an einer Sitzung virtuell teilnehmen, gelten als anwesend im Sinne der Reglemente.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Ordentliche Geschäfte aller Sitzungen">
<articles>
<article title="Bestimmung der Stimmenzählenden">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung bestimmt die Stimmenzählenden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Verlangen werden diese gewählt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Genehmigung der Traktandenliste">
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird die Traktandenliste genehmigt.
</text>
</article>
<article title="Genehmigung des Protokolls der letzten Sitzung">
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird das Protokoll der letzten Sitzung genehmigt.
</text>
</article>
<article title="Protokollführung">
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird die Protokollführung gewählt.
</text>
</article>
<article title="Mitteilungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Alle Organe gemäss Art. xx der Statuten sowie die Sektionen informieren die Delegiertenversammlung über wichtige aktuelle Sachverhalte.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können bei Mitteilungen keine materiellen Beschlüsse gefasst werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Ersatzwahlen">
<text lang="de">
Ersatzwahlen können an jeder Sitzung stattfinden.
</text>
</article>
<article title="Bestätigungswahlen">
<text lang="de">
 1 Vom Sektionsrat gewählte Interimsmitglieder des Vorstands, der GPK und der Kommissionen sowie von Sektionsrat interim gewählte Vertretungen sind an der nächsten Sitzung der Delegiertenversammlung zu bestätigen.
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
2 Bei Nicht-Bestätigung kann eine andere Person neu gewählt werden.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Ordentliche Geschäfte der Sitzung im Frühjahrssemester">
<articles>
<article title="Wahlen">
<text lang="de">
 1 Die Delegiertenversammlung wählt an der ordentlichen Sitzung im Frühjahrssemester:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
den Vorstand;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Mitglieder und Präsidien der Kommissionen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die GPK;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Rechnungsrevisionsstelle.
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
2 Die Kandidierenden für das Co-Präsidium und die Kommissionspräsidien werden in gesonderten Wahlgängen gewählt.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Jahresbericht">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Antrag der einzelnen Organe werden deren Jahresberichte genehmigt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wird der entsprechende Jahresbericht abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Jahresrechnung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird die Jahresrechnung genehmigt. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wird die Jahresrechnung abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Entlastung">
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird den einzelnen Organen gemäss Art. XX der Statuten, mit Ausnahme der Delegiertenversammlung selbst, die Entlastung erteilt, sofern die entsprechenden Jahresberichte und die Jahresrechnung genehmigt wurden.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Ordentliche Geschäfte der Sitzung im Herbstsemester">
<articles>
<article title="Jahresbudget">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands wird das Jahresbudget genehmigt. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wird das Jahresbudget abgelehnt, so beschliesst die Delegiertenversammlung über das weitere Vorgehen.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Jahresziele">
<text lang="de">
Auf Antrag des Vorstands werden die Jahresziele genehmigt.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Weitere Geschäfte">
<articles>
<article title="Abwahl">
<text lang="de">
Die vorzeitige Abwahl eines Mitglieds des Vorstands, einer thematischen Kommission oder der GPK kann an jeder DV mit Zweidrittelmehrheit erfolgen.
</text>
<letters>
</letters>
</article>
<article title="Geschäfte aus anderen Reglementen">
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann jedes Geschäft behandeln, welches ihr in den Statuten oder einem Reglement zugewiesen wird, oder keinem anderen Organ explizit zugewiesen ist
</text>
</article>
<article title="Varia">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann unter Varia frei diskutieren. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können bei Varia  keine materiellen Beschlüsse gefasst werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
