<regulation id="12" title="Gremienreglement über den Fachvereinsrat" short="FR-Reglement">
	<preamble>
		Der Mitgliederrat gestützt auf Art. 20 der Statuten beschliesst:
	</preamble>
	<section title="Zusammensetzung">
		<articles>
			<article title="Teilnehmende">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Fachvereinsrat setzt sich aus dem Präsidium, den Delegierten und deren Stellvertretungen sowie Beobachtenden zusammen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Jeder Fachverein bezeichnet einen Delegierten oder eine Delegierte sowie eine Stellvertretung aus seinem jeweiligen Vorstand.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand stellt ebenfalls einen Delegierten oder eine Delegierte.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Zu den Sitzungen werden als Beobachtende eingeladen:
						<letters>
							<letter>
								die GPK;
							</letter>
							<letter>
								die Kommissionen;
							</letter>
							<letter>
								die Ausschüsse;
							</letter>
							<letter>
								die weiteren Vorstandsmitglieder der Fachvereine und des VSETH;
							</letter>
							<letter>
								das MR-Präsidium.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Zu den Sitzungen werden als Gäste eingeladen:
						<letters>
							<letter>
								weitere von den Fachvereinen eingeladene Personen;
							</letter>
							<letter>
								alle Vertretungen des VSETH gemäss der Vertretungsliste;
							</letter>
							<letter>
								die assoziierten Organisationen;
							</letter>
							<letter>
								vom FR-Präsidium oder VSETH-Vorstand eingeladene Personen.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Organisation">
		<articles>
			<article title="FR-Präsidium">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Das FR-Präsidium besteht aus zwei Personen mit gleichen Rechten und Pflichten. 
					</paragraph>
					<paragraph>
						Beide Personen müssen VSETH-Mitglieder sein.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Beide Personen dürfen FR-Delegierte sein. In der Regel wird in diesem Fall das Stimmrecht nicht wahrgenommen. Beide Personen dürfen nicht Mitglied des VSETH-Vorstands sein.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die reguläre Amtsperiode des FR-Präsidiums beträgt jeweils ein Semester. Die Wahl erfolgt durch den FR an der ersten Sitzung des Semesters.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Amtszeit des FR-Präsidiums ist unbeschränkt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das FR-Präsidium besitzt folgende Pflichten:
						<letters>
							<letter>
								Vorbereitung, Einberufung und Leitung der Sitzung;
							</letter>
							<letter>
								Austausch mit dem VSETH-Vorstand und den Fachvereinen;
							</letter>
							<letter>
								Organisation von Anlässen zum hochschulpolitischen Austausch.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das FR-Präsidium besitzt folgende Rechte:
						<letters>
							<letter>
								Antrags- und Rederecht;
							</letter>
							<letter>
								Vertretung von Beschlüssen des FR gegenüber dem VSETH-Vorstand und den weiteren Organen des VSETH sowie anderen hochschulpolitischen Akteuren.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="FR-Delegierte und deren Stellvertretungen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die FR-Delegierten beziehungsweise deren Stellvertretungen haben Antrags- und Rederecht sowie Stimmrecht, wobei jeder Fachverein und der VSETH-Vorstand über je eine Stimme verfügen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Delegierten beziehungsweise deren Stellvertretungen haben folgende Pflichten:
						<letters>
							<letter>
								Teilnahme am FR gemäss Art. 10;
							</letter>
							<letter>
								Vorbereitung und Lesen der Sitzungsunterlagen;
							</letter>
							<letter>
								Vertretung der Meinung des Fachvereins.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="FR-Beobachtende">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die FR-Beobachtenden haben Antrags- und Rederecht.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="FR-Gäste">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die FR-Gäste haben Rederecht. Falls sie VSETH-Mitglied sind, haben sie ebenfalls Antragsrecht.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Sitzungen">
		<articles>
			<article title="Termine">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der FR tagt in einem regelmässigen Sitzungsrhythmus.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Während des Semesters finden mindestens fünf ordentliche Fachvereinsratssitzungen statt. Während der vorlesungsfreien Zeit im Sommer und im Winter findet jeweils mindestens eine Sitzung statt. Das FR-Präsidium achtet auf eine regelmässige Verteilung.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Eine ausserordentliche Sitzung kann auf Begehren von mindestens zwei FR-Delegierten, dem VSETH-Vorstand oder dem FR-Präsidium einberufen werden.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Einberufung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Vier Wochen vor Semesterstart verschickt das FR-Präsidium eine Terminübersicht mit allen geplanten FR-Sitzungen im nächsten Semester an die Delegierten und Beobachtenden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Einladung für ordentliche und ausserordentliche Sitzungen ist den Delegierten, ihren Stellvertretungen und den Beobachtenden mindestens sieben Tage vor der Sitzung auf geeignetem Weg zuzustellen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Traktanden müssen mindestens fünf Tage vor der Sitzung beim FR-Präsidium eintreffen und dem FR zur Verfügung gestellt werden. Später eingereichte Traktanden kann das FR-Präsidium in begründeten Einzelfällen dennoch zulassen. Diese sind als solche zu kennzeichnen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Beschlussfähigkeit">
				Der FR ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte der Stimmberechtigten anwesend ist.
			</article>
			<article title="Protokoll">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Es ist an jeder FR-Sitzung ein Diskussionsprotokoll nach Art. 44 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements zu führen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 47 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Protokolle werden nach der Genehmigung dem VSETH-Vorstand und der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur der GPK zugestellt.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Teilnahme">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Teilnahme an allen FR-Sitzungen ist für alle Delegierten beziehungsweise deren Stellvertretungen obligatorisch.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Können weder der oder die Delegierte noch deren Stellvertretung an einer Sitzung teilnehmen, so ist dies bis am Mittag vor der Sitzung dem FR-Präsidium zu melden und zu begründen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Verpasst ein Fachverein mehr als eine Sitzung pro Semester unentschuldigt, kann das FR-Präsidium beim VSETH-Vorstand beantragen, diesem Fachverein 10% der auszuzahlenden Beiträge gemäss Art. 21f des Fachvereinsreglements zu streichen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Ordentliche Geschäfte">
		<articles>
			<article title="Grundlagen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der FR ist befugt, über alle Belange des Verbandes zu entscheiden. Ausgenommen sind Wahlen, Entlastungen, das Budget, die Jahresrechnung, Personalfragen, Vereinsbeitritte, Anpassungen an Statuten und Reglementen, sowie alle Geschäfte, welche die Statuten oder ein anderes Reglement ausschliesslich dem MR zuweisen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="MR-Vorbereitung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der FR bespricht Geschäfte des nächsten MR vor.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das FR-Präsidium kann im Namen des FR Änderungsanträge zuhanden des MR stellen, wenn der FR dies beschliesst.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der FR kann Empfehlungen zuhanden des MR abgeben.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Interimswahlen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der FR kann mit einer Zweidrittelmehrheit VSETH-Vorstandsmitglieder, Mitglieder der GPK, Mitglieder der Ausschüsse oder Vertretungen ad interim einsetzen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Diese müssen an der nächsten Sitzung des MR bestätigt werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Falls es sich bei den Vorstandsmitgliedern ad interim um Mitglieder in den Ressorts Präsidium, Vizepräsidium oder Quästur handelt, muss innerhalb von vier Wochen nach deren Wahl durch den FR ein MR stattfinden.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Berichterstattung">
		<articles>
			<article title="Halbjahresbericht">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Im Halbjahresbericht werden summarisch die behandelten Geschäfte sowie alle Vorstösse und Stellungnahmen aufgeführt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der Halbjahresbericht wird für die Amtsperiode des FR-Präsidiums gemäss Art. 2 Abs. 4 verfasst.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Verantwortung für den Halbjahresbericht trägt das FR-Präsidium.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Jahresbericht">
				Der Jahresbericht setzt sich aus den beiden Halbjahresberichten des FR zusammen.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 53 der Statuten.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 24. November 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
