<regulation id="13.03" title="Gremienreglement über den Spesen- und Entschädigungsausschuss" short="SpEA-Reglement">
	<section title="Zweck">
		<articles>
			<article title="Zweck">
				Der Spesen- und Entschädigungsausschuss ist für die Überwachung und Genehmigung von Spesen und Entschädigungen im VSETH zuständig.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Mitglieder">
		<articles>
			<article title="Maximale Anzahl">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Spesen- und Entschädigungsausschuss besteht maximal aus sieben Mitgliedern.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Mitglieder von Amtes wegen">
				Der VSETH-Quästor oder die VSETH-Quästorin ist von Amtes wegen Mitglied des Spesen- und Entschädigungsausschusses.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Kompetenzen">
		<articles>
			<article title="Spesen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Spesen- und Entschädigungsausschuss genehmigt die Budgetierung aller Spesen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Verordnung über die Verfahren bei Spesen und Entschädigungen regelt den Ablauf.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Entschädigungen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Spesen- und Entschädigungsausschuss erstellt das Budget für alle Entschädigungen gemäss Art. 30 des Finanzreglements.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Über Entschädigungen entscheidet der Spesen- und Entschädigungsausschuss auf Antrag an seinen Sitzungen und hält die Entscheidungsgründe in seiner Berichterstattung fest.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der Spesen- und Entschädigungsausschuss tagt bei ausstehenden Anträgen mindestens einmal monatlich.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Über ordentliche Entschädigungen kann der Spesen- und Entschädigungsausschuss auch in einem vereinfachten Verfahren entscheiden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Ausserordentliche Entschädigungen werden aus dem Entschädigungskostendeckel gesprochen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Verweigert der Spesen- und Entschädigungsausschuss eine Entschädigung, so ist dies in der Berichterstattung zu begründen. Solche Entscheide des Spesen- und Entschädigungsausschusses können vom FR mit einer Zweidrittelmehrheit überstimmt werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Verordnung über die Verfahren bei Spesen und Entschädigungen regelt den Ablauf.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 24. November 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
