<regulation id="13" title_de="Reglement über die Finanzkommission" short_de="Finanzkommissionsreglement" title_fr="Règlement de la Commission des finances" short_fr="Règlement de la CoFi" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 23 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 23 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Zweck" title_fr="But">
<text language="de">
Die Finanzkommission, abgekürzt <quote>CoFi</quote>, ist für die strategische Budget- und Finanzplanung sowie für die kontinuierliche Überwachung der Finanzen des VSS verantwortlich.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances, abrégé <quote>CoFi</quote>, est responsable de la planification stratégique du budget et des finances, ainsi que de la surveillance continue des finances de l'UNES.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<articles>
<article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Finanzkommission setzt sich aus folgenden Mitgliedern zusammen:
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances se compose des membres suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
einer entsandten Person aus jeder Sektion;
</text>
<text language="fr">
une personne déléguée de chaque section ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
einem Mitglied des Co-Präsidiums;
</text>
<text language="fr">
un membre de la coprésidence ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
einem Mitglied des Generalsekretariats;
</text>
<text language="fr">
un membre du Secrétariat général ;
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Alle Mitglieder besitzen Antrags- und Rederecht.
</text>
<text language="fr">
Tout les membres disposent du droit de proposition et de parole.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Mitglieder nach Abs. 1 Bst a. und b. sind stimmberechtigt.
</text>
<text language="fr">
Les membres visés à l’al. 1, let. a. et b., disposent du droit de vote.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können Gäst:innen an den Sitzungen teilnehmen.
</text>
<text language="fr">
Des invité·e·s peuvent participer aux réunions.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Aufgaben und Kompetenzen" title_fr="Tâches et compétences">
<articles>
<article title_de="Aufgaben" title_fr="Tâches">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Finanzkommission bespricht alle finanzwirksamen Geschäfte der Delegiertenversammlung vor. Hierzu gehören insbesondere:
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances discute de toutes les affaires ayant une incidence financière avant l'Assemblée des délégué·e·s. Il s'agit en particulier : 
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
das Budget;
</text>
<text language="fr">
du budget ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Rechnung;
</text>
<text language="fr">
des comptes ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Stundungen und Anpassungen von Mitgliederbeiträgen;
</text>
<text language="fr">
des surcis et ajustements des cotisations des membres ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Änderungen am Finanzreglement;
</text>
<text language="fr">
des modifications du Règlement des finances ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Änderungen an spezifischen Bestimmungen zu den Fonds;
</text>
<text language="fr">
des modifications apportées aux dispositions spécifiques des fonds ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Äufnungen und Auflösungen von Fonds;
</text>
<text language="fr">
de créations et de dissolutions de fonds ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Änderungsanträge zu den oben genannten Geschäften.
</text>
<text language="fr">
des amendements aux points susmentionnés.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Finanzkommission kann zu diesen Geschäften eine Empfehlung zu Handen der Delegiertenversammlung abgeben.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances peut émettre une recommandation sur ces points à l'attention de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Finanzkommission überwacht die generelle finanzielle Lage des Verbands.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances surveille la situation financière générale de l'association.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Berichterstattung" title_fr="Rapports">
<text language="de">
Die Finanzkommission erstellt zur Frühlings-Delegiertenversammlung einen Bericht mit den von ihr behandelten Geschäften, nach Art. 23 des DV-Reglements.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances établit un rapport à l’attention de l'Assemblée des délégué·e·s de printemps sur les objets qu'elle a traités, conformément à l'art. 23 du Règlement de l'AD.
</text>
</article>
<article title_de="Kompetenzen" title_fr="Compétences">
<text language="de">
Die Kommission für Finanzen hat für die kontinuierliche Überwachung der Finanzen die volle Einsicht in die Buchhaltungsunterlagen.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances dispose d'un accès complet aux documents comptables pour le suivi continu des finances.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Sitzungen" title_fr="Réunions">
<articles>
<article title_de="Sitzungen" title_fr="Réunions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Mitglied des Generalsekretariats nach Art. 2 Abs. 1 Bst. c lädt zu Sitzungen ein.
</text>
<text language="fr">
Le membre du Secrétariat général visé à l'article 2, al. 1, let. c, convoque les réunions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Begehren von mindestens zwei Mitgliedern ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von drei Wochen statt.
</text>
<text language="fr">
Une réunion extraordinaire doit être convoquée à la demande d'au moins deux membres. Celle-ci a lieu dans un délai de trois semaines.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionsmitgliedern, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour est envoyé aux membres de la commission, aux sections, au Comité exécutif et à la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour comprend au moins la date et le lieu de la réunion ainsi qu'une liste de tous les points à l'ordre du jour. Les points confidentiels peuvent être mentionnés sous la forme <quote>Confidentiel</quote>.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Finanzkommission ist beschlussfähig, wenn drei Mitglieder anwesend sind.
</text>
<text language="fr">
La Commission des finances peut délibérer lorsque trois membres au moins sont présents.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Sitzungsleitung" title_fr="Présidence de la réunions">
<text language="de">
Das Mitglied des Generalsekretariats nach Art. 2 Abs. 1 Bst. c leitet die Sitzungen.
</text>
<text language="fr">
Le membre du Secrétariat général visé à l'art. 2, al. 1, let. c, préside les réunions.
</text>
</article>
<article title_de="Protokoll" title_fr="Procès-verbal">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Es ist an jeder Sitzung ein Argumentationsprotokoll zu führen, welches den Anforderungen nach Art. 36 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements entspricht.
</text>
<text language="fr">
Un compte-rendu intégral doit être rédigé à chaque réunion, conformément aux exigences de l'art. 36 du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
</text>
<text language="fr">
Les procès-verbaux sont publiés après leur approbation, conformément à l'article 38 du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung dem VSS-Vorstand, den Sektionen und der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur dem VSS-Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
<text language="fr">
Une fois approuvés, les procès-verbaux sont envoyés au Comité exécutif, au sections et à la CdC. Les procès-verbaux peuvent ne pas être envoyés s’ils contiennent des éléments confidentiels.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Beschlussfindung" title_fr="Prise de décision">
<text language="de">
Die Modalitäten der Abstimmungsverfahren sind in Art. 25ff Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglement geregelt.
</text>
<text language="fr">
Les modalités des procédures de vote sont régies par les articles 25 et suivants du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
