<regulation id="13" title="Gremienreglement über die Finanzkommission" short="CoFi-Reglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Zweck">
<text lang="de">
Die <quote>Finanzkommission</quote>, nachfolgend <quote>CoFi</quote>, ist für die strategische Budget- und Finanzplanung sowie für die kontinuierliche Überwachung der Finanzen des VSS verantwortlich.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Zusammensetzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzkommission setzt sich aus folgenden Mitgliedern zusammen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
einer entsandten Person aus jeder Sektion;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
einem Mitglied des Co-Präsidiums;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
einem Mitglied des Generalsekretariats;
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Mitglieder nach Abs 1 Bst a. und b. sind stimmberechtigt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können Gäste an den Sitzungen teilnehmen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Aufgaben und Kompetenzen">
<articles>
<article title="Aufgaben">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzkommission bespricht alle finanzwirksamen Geschäfte der Delegiertenversammlung vor. Hierzu gehören insbesondere:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
das Budget;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Rechnung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Stundungen und Anpassungen von Mitgliederbeiträgen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Änderungen am Finanzreglement;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Änderungen an spezifischen Fondsreglementen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Äufnungen und Auflösungen von Fonds;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Änderungsanträge zu den oben genannten Geschäften.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzkommission kann zu diesen Geschäften eine Empfehlung zu Handen der Delegiertenversammlung abgeben.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzkommission überwacht die generelle finanzielle Lage des Verbands.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Kompetenzen">
<text lang="de">
Die Kommission für Finanzen hat für die kontinuierliche Überwachung der Finanzen die volle Einsicht in die Buchhaltungsunterlagen.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Sitzungen">
<articles>
<article title="Sitzungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Mitglied des Generalsekretariats nach Art. 2 Abs. 1 Bst. c lädt zu Sitzungen ein.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Begehren von mindestens zwei Mitgliedern ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von drei Wochen statt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionsmitgliedern,  den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzkommission ist beschlussfähig, wenn drei Mitglieder anwesend sind.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Sitzungsleitung">
<text lang="de">
Das Mitglied des Generalsekretariats nach Art. 2 Abs. 1 Bst. c leitet die Sitzungen.
</text>
</article>
<article title="Protokoll">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es ist an jeder Sitzung ein Argumentationsprotokoll zu führen, welches den Anforderungen nach Art. 36 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements entspricht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung dem Vorstand, dem Sektionsrat und der GPK zugestellt. Bei vertraulichen Protokollen kann auf den Versand verzichtet werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
