<regulation id="21.017" title="Reglement über die Arbeit im Ressort IT" short="Ressort-Reglement IT" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Ressort IT umfasst die Verantwortung für die IT-Infrastruktur des VSETH. Dies beinhaltet die strategische Planung und die kontinuierliche Überwachung.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Ressort IT wird durch die Informatiksupportgruppe (ISG) des VSETH unterstützt, welche die technischen Aufgaben wahrnimmt.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team IT">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team IT besteht aus maximal sieben Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Mitglieder von Amtes wegen">
                Der Informatikgruppensupportleiter oder die Informatikgruppensupportleiterin (ISL) der Informatiksupportgruppe (ISG) des VSETH ist von Amtes wegen Mitglied des Teams IT.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts IT und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort IT sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Übersicht der IT">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort IT bilden die Schnittstelle zwischen VSETH-Vorstand und der ISG des VSETH und sorgen für regelmässigen Austausch.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie behalten die Übersicht über laufende Projekte.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie sind erste Ansprechpersonen für weitere VSETH-Vorstandsmitglieder bei strategischen IT-Belangen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Planung und Koordination des IT-Angebots">
                Das Team IT ist für die strategische Planung der IT des VSETH bezüglich Software und Hardware zuständig. Dies umfasst insbesondere:
                <letters>
                    <letter>
                        Planung, Koordination und Priorisierung von Projekten in der IT in Absprache mit den verschiedenen Nutzergruppen gemäss Art. 4 des Infrastrukturreglements.
                    </letter>
                    <letter>
                        Ausarbeitung einer Anstellungsstruktur für die ISG des VSETH zuhanden des VSETH-Vorstandes und Unterstützung bei der Auswahl von geeigneten Angestellten.
                    </letter>
                    <letter>
                        Mitwirkung beim Budgetierungsprozess im IT-Bereich gemäss Art. 3 des Finanzreglements.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Verbandsinterner Informationsaustausch">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team IT informiert die Nutzergruppen gemäss Art. 4 des Infrastrukturreglements über bestehende und neue IT-Angebote.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es organisiert regelmässige Treffen mit den Nutzergruppen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Überwachung">
                Das Team IT ist in enger Zusammenarbeit mit der ISG für die Überwachung der IT-Infrastruktur verantwortlich. Dies umfasst insbesondere:
                <letters> 
                    <letter>
                        die Sicherstellung eines einwandfreien Betriebs;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Überwachung der IT-Sicherheit;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Kapazitätsplanung der IT-Infrastruktur.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Erweiterung des IT-Angebots">
                Das Team IT strebt die Verbesserung der IT-Infrastruktur an. Dies umfasst:
                <letters>
                    <letter>
                        die Erweiterung der IT zugunsten der Verbesserung der Verbandsarbeit und Automatisierung bestehender Prozesse;
                    </letter>
                    <letter>
                        die aktive Suche nach Verbesserungspotential.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>