<regulation id="21.019" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Kommunikation" short="Ressort-Reglement Kommunikation" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                Das Ressort Kommunikation umfasst die Verantwortung für den Auftritt des VSETH gegen aussen und den Informationsfluss über besondere oder wichtige Geschehnisse und Aktivitäten an die Mitglieder des VSETH.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team Kommunikation">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team Kommunikation besteht aus maximal sieben Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts Kommunikation und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort Kommunikation sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Betreiben der Kommunikationskanäle des Verbandes">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort Kommunikation sind für Aufsicht und Koordination der Kommunikationskanäle des VSETH zuständig, insbesondere Aufsicht über die Verbandszeitschrift.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Team Kommunikation betreibt die Kommunikationskanäle zu den Studierenden und ist insbesondere für das Informationsmedium verantwortlich.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Auftritt des Verbands">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort Kommunikation sind verantwortlich für den Gesamtauftritt des Verbandes.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Erhöhung der Bekanntheit wird angestrebt.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Koordination der Ersti-Tage">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team Kommunikation ist verantwortlich für die Begrüssung der neuen Studierenden (BSc, MoEB und Mob) jedes Semester.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es ist verantwortlich für die Begrüssungsgeschenke und deren Zusammenstellung.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Werbung und Erscheinungsbild">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team Kommunikation überprüft die Einhaltung der Richtlinien zum Erscheinungsbild und beantragt ggf. Mahnung und Bussen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es betreut das Merchandising des Verbands.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es koordiniert die Sponsorenakquise des Verbands.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Organisation von Verbandsanlässen">
                Das Team Kommunikation ist verantwortlich für die Organisation der folgenden Verbandsanlässe:
                <letters>
                        <letter>
                            Tag der offenen Tür;    
                        </letter>
                        <letter>
                            Osterbrunch;
                        </letter>
                        <letter>
                            Verteilung der Prüfungsgoodies.
                        </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Unterstützung bei Kommunikationsthemen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team Kommunikation unterstützt andere Ressorts, Fachvereine, Kommissionen und Organisationen bei Werbung und Bekanntmachung bei Bedarf in geeignetem Masse.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es koordiniert und fördert den Austausch zwischen verschiedenen Kommunikationsstellen im Verband.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>