<regulation id="21.016" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Infrastruktur" short="Ressort-Reglement Infrastruktur" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Ressort Infrastruktur umfasst die Verwaltung des Inventars und der Räumlichkeiten des VSETH und sorgt so für die Aufrechterhaltung und Erweiterung des Angebots.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es beinhaltet zudem die Vertretung der Interessen des VSETH und der Studierenden in diesen Gebieten gegenüber den entsprechenden Stellen der ETH, insbesondere bei Bauprojekten, die den VSETH direkt betreffen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team Infrastruktur">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team Infrastruktur besteht aus maximal 13 Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Mitglieder von Amtes wegen">
                Der VSETH-Präsident oder die VSETH-Präsidentin ist von Amtes wegen Mitglied des Teams Infrastruktur.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts Infrastruktur und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort Infrastruktur sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Verbandsinterne Infrastruktur">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder für Infrastruktur mit Unterstützung der weiteren Teammitglieder sind für die Verbandsinfrastruktur mit Ausnahme der IT-Infrastruktur verantwortlich. Insbesondere zählt dazu:
                        <letters>
                            <letter>
                                das Management und die Verbesserung der Raumsituation des VSETH und der Fachvereine;
                            </letter>
                            <letter>
                                das Beraten des VSETH-Vorstandes bei der Festlegung der internen Raumzuteilung;
                            </letter>
                            <letter>
                                das Management des Mobiliars und des Rauminventars;
                            </letter>
                            <letter>
                                die Verwaltung und Instandhaltung der Musikzimmer.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Nutzenden der betroffenen Räumlichkeiten werden in die Tätigkeiten nach Absatz 1 miteinbezogen. Dabei achten die Vorstandsmitglieder für Infrastruktur sowie die Teammitglieder darauf, die Bedürfnisse der Nutzenden zu berücksichtigen und die Nutzenden laufend zu informieren. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Bei Konflikten zwischen den Nutzenden vermitteln die Vorstandsmitglieder für Infrastruktur mit Unterstützung der weiteren Teammitglieder.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand kann den Einbezug der Nutzenden in Einzelfällen als optional definieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Vertretung gegenüber der ETH">
                Das Team Infrastruktur vertritt die Interessen der Studierenden und des VSETH gegenüber der ETH im Bereich der Infrastruktur. Dies umfasst:
                <letters>
                    <letter>
                        Ausarbeiten und Einbringen der Verbandsstrategie für Infrastruktur des VSETH;
                    </letter>
                    <letter>
                        Koordination der Zusammenarbeit mit der ETH bei Bedürfnissen bezüglich Infrastruktur;
                    </letter>
                    <letter>
                        Anbringen der Interessen der Studierenden gegenüber dem Vizepräsidenten bzw. der Vizepräsidentin für Infrastruktur und den untergeordneten Abteilungen in Zusammenarbeit mit den Ressorts Hochschulpolitik und Präsidium;
                    </letter>
                    <letter>
                        Aktive Zusammenarbeit mit der Betriebsadministration StuZ, der Abteilung Immobilien und anderen Stellen der ETH Zürich.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Mitarbeit bei Bauprojekten der ETH">
                Das Team Infrastruktur nimmt die Vertretung und Gesamtkoordination der studentischen Mitsprache in Projektgruppen zu Bauprojekten an der ETH Zürich wahr. Dies umfasst insbesondere:
                <letters>
                    <letter>
                        Ausarbeitung von Vorschlägen zur Nutzung von studentischen Gebäuden und zu Bauprojekten;
                    </letter>
                    <letter>
                        Enge Zusammenarbeit mit den zuständigen Planungsstellen der ETH Zürich während der Planungsphase;
                    </letter>
                    <letter>
                        Die Verhandlungsführung für alle Bauprojekte an der ETH Zürich, welche den VSETH betreffen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Information innerhalb des VSETH über wichtige Bauprojekte;
                    </letter>
                    <letter>
                        Die Sicherstellung der Dokumentation von langfristigen Bauprojekten.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Finanzielle Mittel">
                Das Team Infrastruktur strebt für Projekte des VSETH im Immobilienbereich eine Unterstützung durch Stiftungen und Donatoren und Donatorinnen an.        
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>