<regulation id="21.014" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Events" short="Ressort-Reglement Events" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Ressort Events umfasst die Koordination und Unterstützung von Anlässen aller Art im VSETH. Zudem beinhaltet es die Durchführung gewisser Anlässe, insbesondere des Erstsemestrigenfests (ESF).
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team Events">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team Events besteht aus maximal sieben Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts Events und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort Events sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Koordination von Veranstaltungen mit der ETH">
                Die Vorstandsmitglieder im Ressort Events sind für den Austausch bezüglich Koordination der studentischen Anlässe auf dem ETH-Gelände zuständig.
            </article>
            <article title="Services innerhalb des VSETH">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort Events unterstützen die Betriebsadministration StuZ.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Team Events ist für Material und Lager des VSETH verantwortlich.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Erstsemestrigenfest (ESF)">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort Events sind für die Zusammenstellung eines Kommissionsvorstandes für die Kommission ESF und die Durchführung des Fests verantwortlich.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Üblicherweise ist ein Vorstandsmitglied im Ressort Events im Frühjahrssemester Teil des Kommissionspräsidiums für das darauffolgende ESF.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Anlaufstelle für Anlässe">
                Das Team Events fördert die Rahmenbedingungen und den Austausch im Bereich Eventorganisation. Dies umfasst insbesondere:
                <letters>
                    <letter>
                        Erarbeitung von Konzepten, Richtlinien und Hilfestellungen zugute von Anlässen des VSETH und der Fachvereine;
                    </letter>
                    <letter>
                        Unterstützung der Durchführung von Anlässen der Kommissionen und anderen Ressorts.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Neue Anlässe">
                Das Team Events fördert die Durchführung und dauerhafte Etablierung neuer Veranstaltungen. Dies umfasst:
                <letters>
                    <letter>
                        Ideenfindung für neue Veranstaltungen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Einbezug von Ideen aus dem Kreis der Aktiven;
                    </letter>
                    <letter>
                        Umsetzung neuer Projekte;
                    </letter>
                    <letter>
                        Etablierung neuer Veranstaltungen bei grossem Anklang unter den Studierenden.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Verbandsanlässe">
                Das Team Events ist für die Organisation folgender Verbandsanlässe verantwortlich:
                <letters>
                    <letter>
                        Punschausschank;
                    </letter>
                    <letter>
                        Projektiweekend;
                    </letter>
                    <letter>
                        Projektistämme zum Austausch der an Eventorganisation interessierten Aktiven.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>