<regulation id="21.05" title="Verordnung über den Prozess für den Erwerb der Mitgliedschaft" short="Mitgliedschaftsverordnung">
    <preamble>
		Der VSETH-Vorstand, gestützt auf Art. 4 der Statuten, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Inhalt">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung regelt den Prozess für den Erwerb der VSETH-Mitgliedschaft und der damit verbundenen ordentlichen Mitgliedschaft in einem Fachverein gemäss Art. 1 des Fachvereinsreglements.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Für den Erwerb der ausserordentlichen Mitgliedschaft in einem Fachverein, gemäss Art. 3 des Fachvereinsreglements, sind die Statuten der Fachvereine massgebend.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Dauer der Mitgliedschaft">
                Die VSETH-Mitgliedschaft erlischt zum Zeitpunkt der Einschreibefrist der ETH Zürich, wenn sie bis dahin nicht erneut erworben wurde.
            </article>
            <article title="Arten von Mitgliedschaften">
                Der Prozess für den Erwerb der VSETH-Mitgliedschaft hängt von der Mitgliederkategorie, die gemäss Art. 4 der Statuten erlangt werden soll, ab. Diese Verordnung regelt den Prozess für den Erwerb der VSETH-Mitgliedschaft für folgende Kategorien von Personen:
                <letters>
                    <letter>
                        Bachelor- und Masterstudierende, sowie Studierende der didaktischen Ausbildung der ETH Zürich;
                    </letter>
                    <letter>
                        Doktorierende der ETH Zürich und der Forschungsanstalten;
                    </letter>
                    <letter>
                        Angestellte des VSETH;
                    </letter>
                    <letter>
                        Lernende und Praktikanten bzw. Praktikantinnen der ETH Zürich und der Forschungsanstalten; 
                    </letter>
                    <letter>
                        Studierende, die einen befristeten Mobilitätsaufenthalt an der ETH machen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Studierende, die einen Weiterbildungsstudiengang an der ETH Zürich absolvieren;
                    </letter>
                    <letter>
                        Fachstudierende und Hörende an der ETH Zürich.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Personen der Kategorien a) oder b)">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Personen der Kategorien a) oder b) gemäss Art. 3 können die VSETH-Mitgliedschaft durch Auswahl der entsprechenden Option bei ihrer Semestereinschreibung an der ETH Zürich erlangen. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Mitgliederbeitrag wird von der ETH Zürich über die Semesterrechnung erhoben und an den VSETH weitergeleitet.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Personen der Kategorie c)  oder e)">
                Personen der Kategorien c) oder e) gemäss Art. 3 erwerben die VSETH-Mitgliedschaft automatisch. Sie können jederzeit austreten, indem sie dies schriftlich dem AVES mitteilen. 
            </article>
            <article title="Personen der Kategorien d), f) oder g)">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Personen der Kategorien d), f) oder g) gemäss Art. 3 können die VSETH-Mitgliedschaft beim Allgemeinen Verbandssekretariat (AVES) erwerben.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Mitgliederbeitrag wird vom AVES beim Erwerb erhoben.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Personen in mehreren Kategorien">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Für Personen, die mehreren Kategorien gemäss Art. 3 angehören, gilt der Prozess für die höchste Kategorie in der folgenden Liste, der sie angehören.
                        <letters>
                            <letter>
                                Kategorie a)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie b)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie e)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie f)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie d)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie c)
                            </letter>
                            <letter>
                                Kategorie g)
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie bezahlen den Mitgliederbeitrag dieser Kategorie gemäss Art. 7 der Statuten und erwerben die VSETH-Mitgliedschaft in dieser Kategorie.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Diese Verordnung wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom 13. September 2022 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie tritt am 19. September 2022 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>
