<regulation id="21.018" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Internal Affairs" short="Ressort-Reglement Internal Affairs" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Ressort Internal Affairs (IA) umfasst den Gesamtüberblick über alle Aktivitäten des Verbandes (Vorstand, Fachvereine, Kommissionen, studentische Organisationen) und stellt die interne Kommunikation sicher.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Ressort Internal Affairs ist allgemeiner Kontaktpunkt für verbandsinterne Angelegenheiten und informiert über Prozesse und deren Ablauf.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team IA">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team IA besteht aus maximal sieben Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts IA und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort IA sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Interne Verwaltung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team IA ist zuständig für die Betreuung und gegebenenfalls Aktualisierung und Optimierung interner Prozesse.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es unterstützt und verwaltet die administrativen Pflichten der Kommissionen und Fachvereine gegenüber dem Gesamtverband. Insbesondere gehört dazu:
                        <letters>
                            <letter>
                                Periodische Erinnerung der Fachvereine und Kommissionen an ihre Pflichten gegenüber dem VSETH;
                            </letter>
                            <letter>
                                Führen einer Liste mit allen wichtigen Informationen, insbesondere Kontaktdaten der Kommissionsaktiven;
                            </letter>
                            <letter>
                                Unterstützung bei der Formierung neuer Kommissionen.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Betreuung der studentischen Organisationen">
                Das Team IA ist Ansprechpartner für studentische Organisationen, insbesondere die anerkannten und assoziierten Organisationen. Dazu gehört insbesondere:
                <letters>
                    <letter>
                        Führen einer Liste mit Kontakten zu den anerkannten Organisationen und assoziierten Organisationen des VSETH;   
                    </letter>
                    <letter>
                        Betreuung des Prozesses zur Anerkennung und Assoziierung neuer Organisationen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Erinnerung an Pflichten gegenüber dem VSETH;
                    </letter>
                    <letter>
                        Überprüfung des Status bei den bestehenden anerkannten und assoziierten Organisationen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Betreuung des Patronatssystems;
                    </letter>
                    <letter>
                        Bearbeitung von Anträgen an den Vorstandsprojektetopf.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Kontakt zu Partnerorganisationen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort IA pflegen den Kontakt zu den Partnerorganisationen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie aktualisieren ggf. die auszutauschenden Dienstleistungen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Koordination des Göttisystems">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort IA koordinieren und überprüfen die Göttiposten.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie übernehmen die Göttiposten von besonders ausgelasteten Vorstandsmitgliedern.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Reglemente des VSETH">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team IA betreut die VSETH-Rechtssammlung. Dazu steht es in intensivem Austausch mit der GPK.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es unterstützt gemeinsam mit der GPK die Fachvereine und Kommissionen bei Fragen zu Reglementen und Reglementsänderungen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Organisation von Verbandsanlässen">
                Das Team IA ist verantwortlich für die Organisation der folgenden Verbandsanlässe:
                <letters>
                    <letter>
                        Activity Fair;
                    </letter>
                    <letter>
                        Vorstandspizzaplausch;
                    </letter>
                    <letter>
                        <quote>Get to know us</quote> Event für studentische Organisationen.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>