<regulation id="21.015" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Hochschulpolitik" short="Ressort-Reglement HoPo" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Im Ressort Hochschulpolitik (HoPo) wird die Vertretung der hochschulpolitischen Interessen der Studierenden an der ETH wahrgenommen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Ressort umfasst:
                        <letters>
                            <letter>
                                die generelle Übersicht über die strategische Planung und das Finden hochschulpolitischer Positionen;
                            </letter>
                            <letter>
                                die Vertretung der Positionen der Studierenden gegenüber der ETH, dem Bund und weiteren hochschulpolitischen Akteuren;
                            </letter>
                            <letter>
                                die Verfolgung der Interessen von Studierenden der ganzen ETH oder mehrerer Fachvereine, insbesondere durch  Koordination und Bearbeitung hochschulpolitischer Projekte und Themen, welche diese betreffen;
                            </letter>
                            <letter>
                                die Unterstützung der Studierenden als Ansprechstelle des VSETH bei hochschulpolitische Themen.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team Hochschulpolitik">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Team HoPo besteht aus maximal 13 Mitgliedern.
            </article>
            <article title="Mitglieder von Amtes wegen">
                Der Präsident oder die Präsidentin des VSETH ist von Amtes wegen Mitglied des Teams HoPo.
            </article>
            <article title="Einbezug der Vertretungen">
                Die Vertretungen des VSETH gemäss Vertretungsliste werden zu den Sitzungen des Teams HoPo eingeladen und besitzen Antrags- und Rederecht.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement beinhaltet Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des Ressorts HoPo und aller in ihm wirkenden Personen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                         Die Vorstandsmitglieder im Ressort HoPo sind verantwortlich für die Ausführung der Aufgaben bzw. deren Wahrnehmung durch Mitglieder des Teams.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Aufgaben, die durch dieses Reglement den Vorstandsmitgliedern zugewiesen werden, sind durch sie selbst wahrzunehmen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Aufgaben sind in Kernaufgaben und weitere Aufgaben aufgeteilt. Bei fehlenden Kapazitäten im Team sind die Kernaufgaben zu priorisieren.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kernaufgaben">
        <articles>
            <article title="Aktive Interessenvertretung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort HoPo vertreten aktiv die Interessen der Studierenden und nehmen diese Stellung gegenüber der ETH und Dritten wahr.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Zur Interessenvertretung gehört insbesondere:
                        <letters>
                            <letter>
                                Beantwortung von Vernehmlassungen;
                            </letter>
                            <letter>
                                politische Stellungnahmen gegenüber Medien in Absprache mit dem VSETH-Präsidium;
                            </letter>
                            <letter>
                                Lobbying für die Initiativen und Interessen der Studierenden und des Verbandes.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort HoPo entscheiden über den Einbezug weiterer Teammitglieder.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Vertretung der Studierenden in Gremien">
                Die Vorstandsmitglieder im Ressort HoPo übernehmen diejenigen Vertretungen, die ihnen von der Vertretungsliste gemäss Vertretungsreglement von Amtes wegen zugeteilt sind.
            </article>
            <article title="Koordination der Vertretungen des VSETH">
                Das Team HoPo koordiniert die Vertretungen des VSETH gemäss Vertretungsreglement.  Dazu gehört:
                <letters>
                    <letter>
                        Kontakt zu und Betreuung der Vertretungen,  welche dem Ressort gemäss der Vertretungsliste zugewiesen sind;
                    </letter>
                    <letter>
                        Vorbereitung der Vertretungswahl und Anpassungen der Vertretungsliste  für den MR;
                    </letter>
                    <letter>
                        Unterstützung und Einarbeitung neugewählter Vertretungen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Sicherstellung der Dokumentation aller Vertretungen.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Aktiver Einbezug der Studierenden">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team HoPo bietet den Studierenden aktiv Möglichkeiten der Mitsprache und informiert sie über diese.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es trägt zur Vernetzung der hochschulpolitisch Aktiven im Verband bei.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Definition und Weiterentwicklung hochschulpolitischer Positionen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Team HoPo erarbeitet die hochschulpolitischen Positionen des VSETH auf Grundlage der Meinungen der Studierenden.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Positionen werden durch Genehmigung von VSETH-Vorstand und FR sowie durch breite Abstützung auf den Meinungen der Studierenden legitimiert.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Austausch mit anderen Studierendenvertretungen">
                Das Team HoPo tauscht sich mit anderen Studierendenverbänden und Organisationen zu hochschulpolitischen Themen aus. Dazu gehört:
                <letters>
                    <letter>
                        Teilnahme an nationalen und internationalen Austauschen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Themenbezogener Austausch am Hochschulplatz Zürich und im ETH-Bereich.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Bearbeitung hochschulpolitischer Projekte">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im Ressort HoPo koordinieren und betreuen gemeinsam mit den weiteren Mitgliedern des Teams HoPo hochschulpolitische Projekte des VSETH.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie lancieren eigene Projekte und ergreifen Massnahmen zu Themen aus Gremien und Politik bei Relevanz für die Studierenden und den VSETH.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Anlaufstelle   für hochschulpolitische Fragen im Verband">
                Das Team HoPo dient den Studierenden und Vertretungen der Fachvereine als Anlaufstelle für hochschulpolitische Fragen und unterstützt sie bei Bedarf.
            </article>
            <article title="Organisation von Anlässen zur Hochschulpolitik">
                Das Team HoPo organisiert Anlässe für Studierende zur Meinungsbildung und Ausarbeitung hochschulpolitischer Themen. Dies umfasst insbesondere:
                <letters>
                    <letter>
                        HoPo-Stämme;
                    </letter>
                    <letter>
                        HoPo-Weekend;
                    </letter>
                    <letter>
                        Anlässe zum hochschulpolitischen Austausch mit anderen Verbänden.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>