<regulation id="21.02" title="Reglement über die Pflichten des Geschäftsführenden Sekretariats" short="GS-Pflichtenheft" original_implementation_date="2022-01-01">
	<preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst:
	</preamble>
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Geltungsbereich">
				Dieses Reglement gilt für den geschäftsführenden Sekretär bzw. die geschäftsführende Sekretärin des VSETH gemäss Art. 31 Abs. 2 der Statuten.
			</article>
			<article title="Umfang">
				Es regelt die ressortspezifischen Aufgaben für das Ressort “Geschäftsführendes Sekretariat” gemäss Art. 14 Abs. 2 des Vorstandsreglements und ergänzt die allgemeinen Vorstandspflichten aus dem Reglement über die Pflichten des VSETH-Vorstands für den geschäftsführenden Sekretär bzw. die geschäftsführende Sekretärin.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Aufgaben">
		<articles>
			<article title="Aufgabenfelder">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Administration:
						<letters>
							<letter>
								Leitung des Allgemeinen Verbandssekretariat gemäss Art. 31 der Statuten;
							</letter>
							<letter>
								Vertragswesen und Sammlung langfristiger Verträge bewirtschaften;
							</letter>
							<letter>
								Ansprechperson bei und Administration von Rechtsfragen;
							</letter>
							<letter>
								Stellvertretung Sekretariat (Krankheit/Ferien nach Möglichkeit);
							</letter>
							<letter>
								Vorbereitung und Management verbandsinterner Dokumente des VSETH-Vorstands;
							</letter>
							<letter>
								Administrative Aufgaben bezüglich des MR des VSETH, insbesondere:
								<numerals>
									<numeral>
										Vorbereitung der Dokumente;
									</numeral>
									<numeral>
										Terminplanung und Raumreservation;
									</numeral>
									<numeral>
										Leitung des Versands;
									</numeral>
									<numeral>
										Organisation der Protokollführung;
									</numeral>
									<numeral>
										Nachbereitung zusammen mit dem Präsidium.
									</numeral>
								</numerals>
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Vorstandsarbeit:
						<letters>
							<letter>
								Unterstützung des VSETH-Vorstands in seinem Tagesgeschäft;
							</letter>
							<letter>
								Entlastung und Beratung des VSETH-Vorstands bei Projektarbeiten;
							</letter>
							<letter>
								Einführung und Coaching neuer VSETH-Vorstandsmitglieder;
							</letter>
							<letter>
								Protokollführung der VSETH-Vorstandssitzungen;
							</letter>
							<letter>
								Verantwortung über die Nachbereitung der Sitzungen mit Terminüberwachung und Ableitung von Handlungsbedarf zusammen mit dem Präsidium;
							</letter>
							<letter>
								Organisation der VSETH-Vorstandssitzung;
							</letter>
							<letter>
								Teilnahme an jeweils mindestens einem Tag der Strategiewochenende des VSETH-Vorstands;
							</letter>
							<letter>
								Mitarbeit in Arbeitsgruppen, die das AVES betreffen.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Personal:
						<letters>
							<letter>
								Suchen und Einstellen von Personal nach Stellenplan und Stellenbeschrieb innerhalb des vom VSETH-Vorstand vorgegebenen Salärrahmens;
							</letter>
							<letter>
								Personalbetreuung;
							</letter>
							<letter>
								Verantwortung für die Erstellung von Arbeits- und Zwischenzeugnissen für alle Mitarbeitenden des VSETH;
							</letter>
							<letter>
								Koordination von Personal und Arbeiten;
							</letter>
							<letter>
								Vermittlung zwischen Personal und VSETH-Vorstand;
							</letter>
							<letter>
								Kontrolle der Arbeitszeiterfassung und Übersicht über Ferien und Überstunden;
							</letter>
							<letter>
								Leitung der Mitarbeitendensitzungen;
							</letter>
							<letter>
								Kündigung von Personal;
							</letter>
							<letter>
								Kontrolle von Salärauszahlungen;
							</letter>
							<letter>
								Überwachung von Teuerungsausgleichen;
							</letter>
							<letter>
								Langfristige Lohnentwicklung;
							</letter>
							<letter>
								Bonusempfehlung für die Mitarbeitenden zu Handen des VSETH-Vorstands.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Zusammenarbeit mit dem Präsidium:
						<letters>
							<letter>
								Regelmässige Absprachen mit dem Präsidium zur Koordination der Arbeit;
							</letter>
							<letter>
								Regelmässige Feedbacks zu den Mitarbeitenden;
							</letter>
							<letter>
								Information des Präsidiums über An- bzw. Abwesenheit der Mitarbeitenden;
							</letter>
							<letter>
								Langfristige Planung der strategischen Ausrichtung des Verbandes in Zusammenarbeit mit dem Präsidium;
							</letter>
							<letter>
								Überwachung langfristiger Verpflichtungen des VSETH-Vorstands.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Buchhaltung:
						<letters>
							<letter>
								Stellvertretung der Buchhaltung (bei Krankheit, Ferien oder Ausfall);
							</letter>
							<letter>
								Unterstützung bei der Buchhaltung bei Bedarf.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 24. November 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
