<regulation id="21.03" title="AVES-Verordnung">
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Inhalt">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Diese Verordnung regelt das Allgemeine Verbandssekretariat (AVES) und seine Abteilungen nach Art. 31ff. der VSETH-Statuten.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Organisation">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Das AVES besteht aus einer Leitung und den Abteilungen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Leitung des AVES wird von Geschäftsführenden Sekretärin oder dem Geschäftsführenden Sekretär (GS) wahrgenommen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es bestehen folgende Abteilungen:
						<letters>
							<letter>
								Sekretariat
							</letter>
							<letter>
								Administration
							</letter>
							<letter>
								Buchhaltung
							</letter>
							<letter>
								Studentisches Zentrum (StuZ)
							</letter>
							<letter>
								Informatik Supportgruppe VSETH (ISG)
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Entleihung von Mitarbeitenden">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Das AVES kann Mitarbeitende an Kommissionen zu deren Unterstützung entleihen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Dabei verbleibt die Führung der Mitarbeitenden immer beim GS.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Abteilung Sekretariat">
		<articles>
			<article title="Aufgaben des Sekretariats">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Abteilung Sekretariat unterstützt den Vorstand bei der Kommunikation,  insbesondere bei der Beantwortung von Anfragen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das Sekretariat ist die erste Anlaufstelle für Studierende mit Anfragen an den Verband. Dafür bietet es regelmässige Präsenzsprechstunden an beiden Standorten an.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Abteilung Sekretariat unterstützt administrative Prozesse von Dienstleistungen des Verbands.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das Sekretariat kann auf Weisung weitere Tätigkeiten im Bereich Buchhaltung übernehmen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Abteilung Adminitration">
		<articles>
			<article title="Aufgaben der Administration">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Abteilung Administration unterstützt den Verband in administrativen Belangen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Weiter bietet die Abteilung Unterstützung in den spezialisierten Aufgabenbereichen
						<letters>
							<letter>
								Sponsoring
							</letter>
							<letter>
								Lektorat.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der Aufgabenbereich Sponsoring unterstützt den Verband im Bereich Sponsoring und ist dabei  für die übergeordneten Kontakte zu Firmen zuständig und dient als erste Anlaufstelle zum Thema Sponsoring.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der Aufgabenbereich Lektorat ist für die Korrektur und Koordination von vom Verband veröffentlichen Textmaterial zuständig und unterstützt administrative Abläufe im Bereich Print, wo insbesondere auch die Verbindung zur Buchhaltung sichergestellt wird.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Abteilung Buchhaltung">
		<articles>
			<article title="Aufgaben der Buchhaltung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Abteilung Buchhaltung führt die Buchhaltung des Verbands.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Buchhaltung ist für das Tagesgeschäft zuständig, stellt  Rechnungen im Namen des VSETH und kontrolliert den Zahlungseingang. Sie stellt gemeinsam mit der Quästur die fristgemässe Bezahlung eingehender Rechnungen sicher und bearbeitet zusammen mit der Quästur Mahnungen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Abteilung StuZ">
		<articles>
			<article title="Definition des StuZ">
				Das StuZ besteht aus den Eventräumlichkeiten, die nach dem Nutzungs-, Betriebs- und Sicherheitsreglement der Veranstaltungsräume im CAB / HXE der ETH (im Folgenden Nutzungsreglement) vom VSETH verwaltet werden.
			</article>
			<article title="Zweck, des StuZ">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Zweck des StuZ ist die Bereitstellung von einfachen und günstigen Eventräumlichkeiten für Organisationen nach Art. 13 der VSETH-Statuten.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="StuZ Preisliste">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand erlässt eine Preisliste für die Nutzung des StuZ gemäss Art. 7  des Nutzungsreglements.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Betriebsadministration StuZ">
				Die Betriebsadministration StuZ (BAS) verwaltet die Räumlichkeiten und führt die operationellen Tätigkeiten im StuZ.
			</article>
			<article title="Betriebsreglement StuZ">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die BAS erlässt das Betriebsreglement StuZ, in dem die Abläufe und Regeln für den Eventbetrieb im StuZ beschrieben werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Das Betriebsreglement beinhaltet mindestens Angaben zum Reserservationsprozess und der Vertretung der Betriebsadministration durch technisch-administrative Betreuer.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Abteilung ISG">
		<articles>
			<article title="Aufgaben der ISG">
				Der Aufbau und die Aufgaben der Abteilung ISG sind in der ISG-Verordnung geregelt.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom xx. xx 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt. <!-- TODO -->
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
