<regulation id="21.01" title="Reglement über die Aufgaben des VSETH-Vorstands" short="Vorstandsaufgabenheft" original_implementation_date="2024-01-01">
	<preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst:
	</preamble>
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Geltungsbereich">
				Dieses Reglement definiert Aufgaben, Vorgehensweisen und allgemeine Ziele des VSETH-Vorstands. Es gilt für alle Mitglieder des VSETH-Vorstands gemäss Art. 1 und Art. 3f des Vorstandsreglements.
			</article>
			<article title="Verbindlichkeit">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Auf Basis der Aufgaben in diesem Reglement und in den Reglementen über die Arbeit in den einzelnen Ressorts kann von den gewählten Mitgliedern des VSETH-Vorstands Engagement eingefordert werden.					</paragraph>
					<paragraph>
						Vorstandsmitglieder ad interim haben die gleichen Verpflichtungen wie durch den MR gewählte Vorstandsmitglieder.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Vorstandsaufgaben">
		<articles>
			<article title="Allgemeine Aufgaben">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand trägt als Gremium die Verantwortung für die Geschäfte des Verbandes.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Jedes Vorstandsmitglied ist daher verpflichtet sich über die Tätigkeiten der anderen Vorstände zu informieren.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Gegen aussen tritt der Vorstand als Kollegialgremium auf.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Vorstandsmitglieder führen ihre Aufgaben selbständig nach Massgabe ihrer Pflichten aus.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Sie vertreten den Vorstand in ihrem Arbeitsbereich.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Vorstandssitzungen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Teilnahme an Vorstandssitzungen ist verpflichtend. In Absprache mit dem Präsidium kann sich ein Vorstandsmitglied entschuldigen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Erwartet werden eine aktive Teilnahme an der Diskussion und Meinungsbildung im Vorstandsgremium, die Vorbereitung eigener Traktanden und bei Bedarf die Vorbereitung auf Traktanden anderer Vorstandsmitglieder.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Vorstandsmitglieder unterbreiten wichtige Geschäfte dem Vorstand zur Beschlussfassung.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Sitzungen im Verband">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Teilnahme an Sitzungen des Mitgliederrates ist verpflichtend. 
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Teilnahme an Sitzungen des Fachvereinsrates wird erwartet.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Abwesenheiten an diesen Sitzungen  sind mit dem VSETH-Präsidium abzusprechen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Amtsübergabe">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Es ist frühzeitig eine geeignete Nachfolge zu suchen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Mit der Annahme des Vorstandsamtes verpflichtet sich die Person eine (potenzielle) Nachfolge in ihrem Ressort seriös einzuarbeiten. Diese Verpflichtung gilt auch nach dem Abtritt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Zu einer Einarbeitung gehören das Vertrautmachen mit den Details der Ressortarbeit und die Übergabe aller Informationen betreffend den Stand von Projekten.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Weiter sind Vorstandsmitglieder dazu verpflichtet, alle zur Dokumentation notwendigen Unterlagen im Archiv einzusortieren.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Göttipflichten">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH kennt ein Göttisystem, in welchem einzelne Vorstände Kommissionen, Fachvereine sowie assoziierte Organisationen betreuen. Dies dient der Unterstützung des Ressorts Internal Affairs bei der Organisationsberatung.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Organisationen werden auf die Vorstandsmitglieder aufgeteilt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Ein “Götti”, bzw. eine “Gotte” einer Organisation hat mindestens folgende Aufgaben wahrzunehmen:
						<letters>
							<letter>
								Vorstellung zu Beginn der Amtsperiode;
							</letter>
							<letter>
								als Ansprechpartnerin oder Ansprechpartner zur Verfügung stehen;
							</letter>
							<letter>
								Besuch der Versammlung der Mitglieder;
							</letter>
							<letter>
								Lesen der Protokolle.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Betreuung der Kommissionen ist durch Art. 7 des Allgemeinen Teamreglements geregelt.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Einhaltung der Richtlinien über das Erscheinungsbild">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Vorstand ist für das Erscheinungsbild des VSETH, seiner Kommissionen, Fachvereine, assoziierten Organisationen, anerkannten Organisationen und Stiftungen gemäss dem Erscheinungsbildreglement mitverantwortlich.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Jeder Vorstand informiert das Ressort Kommunikation, falls die Richtlinien zum Erscheinungsbild nicht eingehalten werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Vorstandsmitglieder achten auf ein professionelles und einheitliches Erscheinungsbild in der eigenen Arbeit.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Einhaltung der Datenschutzrichtlinien">
				Der Vorstand ist zur Sicherstellung des Datenschutzes gemäss dem Datenschutzreglement verpflichtet.
			</article>
			<article title="Unterstützung bei Verbandsanlässen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Es wird erwartet, dass die Vorstandsmitglieder gemäss ihres Profils an Verbandsanlässen zur Verfügung stehen und ihre Mitvorstände bei Bedarf unterstützen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Verbandsanlässe sind durch den VSETH-Vorstand und seine Teams organisierte Veranstaltungen und ergeben sich jedes Jahr aus dem Budget.
					</paragraph>
					<paragraph>
						An folgenden Verbandsanlässen wird die aktive Unterstützung aller gewählten Vorstandsmitglieder erwartet:
						<letters>
							<letter>
								Vorstandshosting an der Summerbar;
							</letter>
							<letter>
								Erstitag;
							</letter>
							<letter>
								Vorstandshosting an Nik's Hütte;
							</letter>
							<letter>
								Erstsemestrigenfest.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						An folgenden Verbandsanlässen wird die Präsenz aller gewählten Vorstandsmitglieder erwartet:
						<letters>
							<letter>
								Strategiewochenende;
							</letter>
							<letter>
								Vorstandspizzaplausch;
							</letter>
							<letter>
								Tag der offenen Tür;
							</letter>
							<letter>
								<quote>Get to know us</quote> Event für studentische Organisationen;
							</letter>
							<letter>
								Activity Fair;
							</letter>
							<letter>
								Punschausschank;
							</letter>
							<letter>
								Osterbrunch;
							</letter>
							<letter>
								Ersti-Bags packen.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Abwesenheiten an Verbandsanlässen sind mit dem Präsidium abzusprechen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Leitung der Teams">
				Vorstandsmitglieder, deren Ressort ein Team umfasst, sind verantwortlich für:
				<letters>
					<letter>
						Einberufung und Leitung der Sitzungen des Teams in ihrem Ressort;
					</letter>
					<letter>
						den vorhandenen Kapazitäten entsprechende Priorisierung und Koordination der Kernaufgaben und der weiteren Aufgaben;
					</letter>
					<letter>
						Berichterstattung über die Aktivitäten ihres Teams im Jahresbericht des Ressorts;
					</letter> 
					<letter>
						persönliche Berichterstattung gegenüber dem VSETH-Vorstand und FR bezüglich der Aktivitäten ihres Teams.
					</letter>
				</letters>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
