<regulation id="21.013" title="Reglement über die Arbeit im Ressort Geschäftsführendes Sekretariat" short="Ressort-Reglement Geschäftsführendes Sekretariat" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 14 des Vorstandsreglements, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Arbeitsbereich">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das geschäftsführende Sekretariat unterstützt den VSETH-Vorstand in administrativen Belangen und beim Wissenserhalt.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Team Geschäftsführendes Sekretariat">
        <articles>
            <article title="Teammitglieder">
                Das Ressort wird nur vom geschäftsführenden Sekretär bzw. der geschäftsführenden Sekretärin des VSETH gemäss Art. 31 Abs. 2 der Statuten wahrgenommen. Es existieren keine weiteren Teammitglieder.
            </article>
            <article title="Geltungsbereich">
                Dieses Reglement gibt die Aufgaben des geschäftsführenden Sekretärs bzw. der geschäftsführenden Sekretärin des VSETH gemäss Art. 31 Abs. 2 der Statuten vor.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Aufgabenfelder">
        <articles>
            <article title="Administration">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der geschäftsführende Sekretär bzw. die geschäftsführende Sekretärin leitet das Allgemeinen Verbandssekretariat gemäss Art. 31 der Statuten.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Er oder sie bewirtschaftet das Vertragswesen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Er oder sie ist Ansprechperson bei Rechtsfragen und administriert diese.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Er oder sie ist die Stellvertretung des Sekretariats (Krankheit/Ferien nach Möglichkeit).
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Er oder sie übernimmt administrative Aufgaben bezüglich des MR des VSETH, insbesondere:
                        <letters>
                            <letter>
                                Terminplanung und Raumreservation;
                            </letter>
                            <letter>
                                Organisation der Protokollführung;
                            </letter>
                            <letter>
                                Nachbereitung zusammen mit dem Präsidium.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Vorstandsarbeit">
                In der Funktion als Vorstandsmitglied übernimmt das geschäftsführende Sekretariat die folgenden Aufgaben:
                <letters>
                    <letter>
                        Unterstützung des VSETH-Vorstands in seinem Tagesgeschäft;
                    </letter>
                    <letter>
                        Entlastung und Beratung des VSETH-Vorstands bei Projektarbeiten;
                    </letter>
                    <letter>
                        Vorbereitung und Management verbandsinterner Dokumente des VSETH-Vorstands;
                    </letter>
                    <letter>
                        Einführung und Coaching neuer VSETH-Vorstandsmitglieder;
                    </letter>
                    <letter>
                        Protokollführung der VSETH-Vorstandssitzungen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Verantwortung über die Nachbereitung der Sitzungen mit Terminüberwachung und Ableitung von Handlungsbedarf zusammen mit dem Präsidium;
                    </letter>
                    <letter>
                        Teilnahme an jeweils mindestens einem Tag der Strategiewochenenden des VSETH-Vorstands;
                    </letter>
                    <letter>
                        Mitarbeit in Arbeitsgruppen, die das AVES betreffen.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Personal">
                Das geschäftsführende Sekretariat übernimmt die folgenden Personalaufgaben:
                <letters>
                    <letter>
                        Suchen und Einstellen von Personal nach Stellenplan und Stellenbeschrieb innerhalb des vom VSETH-Vorstand vorgegebenen Salärrahmens;
                    </letter>
                    <letter>
                        Personalbetreuung;
                    </letter>
                    <letter>
                        Verantwortung für die Erstellung von Arbeits- und Zwischenzeugnissen für alle Mitarbeitenden des VSETH;
                    </letter>
                    <letter>
                        Koordination von Personal und Arbeiten;
                    </letter>
                    <letter>
                        Vermittlung zwischen Personal und VSETH-Vorstand;
                    </letter>
                    <letter>
                        Kontrolle der Arbeitszeiterfassung und Übersicht über Ferien und Überstunden;
                    </letter>
                    <letter>
                        Leitung der Mitarbeitendensitzungen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Kündigung von Personal;
                    </letter>
                    <letter>
                        Kontrolle von Salärauszahlungen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Überwachung von Teuerungsausgleichen;
                    </letter>
                    <letter>
                        Langfristige Lohnentwicklung;
                    </letter>
                    <letter>
                        Bonusempfehlung für die Mitarbeitenden zu Handen des VSETH-Vorstands.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Zusammenarbeit mit dem Präsidium">
                Die Zusammenarbeit mit dem Präsidium umfasst
                <letters>
                    <letter>
                        Regelmässige Absprachen mit dem Präsidium zur Koordination der Arbeit;
                    </letter>
                    <letter>
                        Regelmässige Feedbacks zu den Mitarbeitenden;
                    </letter>
                    <letter>
                        Information des Präsidiums über An- bzw. Abwesenheit der Mitarbeitenden;
                    </letter>
                    <letter>
                        Langfristige Planung der strategischen Ausrichtung des Verbandes in Zusammenarbeit mit dem Präsidium;
                    </letter>
                    <letter>
                        Überwachung langfristiger Verpflichtungen des VSETH-Vorstands.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title="Buchhaltung">
                Das geschäftsführende Sekretariat ist die Stellvertretung der Buchhaltung bei Krankheit, Ferien oder Ausfall und unterstützt sie bei Bedarf.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement wird vom MR mit absolutem Mehr genehmigt. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>