<regulation id="21.04" title="Verordnung über das Informationsmedium" short="Informationsmedium-Verordnung" original_implementation_date="2022-09-19">
    <preamble>
		Der VSETH-Vorstand, gestützt auf Art. 37 der Statuten, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Allgemeines">
        <articles>
            <article title="Bezeichnung des Informationsmediums">
                Gemäss Beschluss des MR vom 5. Mai 2022 gilt der Newsletter des VSETH als Informationsmedium im Sinne von Art. 37 der Statuten.
            </article>
            <article title="Zweck">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Informationsmedium dient dazu, die Verbandsmitglieder über Neuigkeiten, Veranstaltungen und Angebote im und um den Verband und die ETH zu informieren.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Informationsmedium veröffentlicht alle statutarisch vorgeschriebenen Mitteilungen an die Mitglieder. Dazu zählen Angaben zu:
                        <letters>
                            <letter>
                                Verfügbarkeit des Jahresberichts;
                            </letter>
                            <letter>
                                Verfügbarkeit der Statuten;
                            </letter>
                            <letter>
                                Sitzungstermine des MR.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Erscheinungsart und -rhythmus">
        <articles>
            <article title="Erscheinungsart">
                Der Newsletter wird per E-Mail an alle Mitglieder zugestellt.
            </article>
            <article title="Erscheinungsrhythmus">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der Newsletter erscheint während des Semesters  alle zwei Wochen. Ausserhalb des Semesters erscheint er mindestens einmal im Monat.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <changed gremium="VS" agenda_item="vs_item" meeting_date="2023-12-20" implementation_date="2024-01-01"/>
                        Die Erscheinungsdaten werden vom Team Kommunikation des VSETH jeweils am Anfang des Semesters, respektive am Anfang der vorlesungsfreien Zeit festgelegt und den Organen des VSETH, den Fachvereinen, sowie den anerkannten und assoziierten Organisationen kommuniziert.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Organisation">
        <articles>
            <article title="Redaktion">
                <changed gremium="VS" agenda_item="vs_item" meeting_date="2023-12-20" implementation_date="2024-01-01"/>
                Die Redaktion wird durch das Team Kommunikation gebildet.
            </article>
            <article title="Inhalte">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der Newsletter enthält Beiträge des VSETH, der Kommissionen, Fachvereine, anerkannten und assoziierten Organisationen, sowie in Ausnahmefällen von ETH-Stellen und Externen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <changed gremium="VS" agenda_item="vs_item" meeting_date="2023-12-20" implementation_date="2024-01-01"/>
                        Es besteht weder Anspruch auf Publikation noch auf ein festgelegtes Erscheinungsdatum eines Beitrags. Der Entscheid liegt beim Team Kommunikation.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH übernimmt keine Haftung für die publizierten Beiträge.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Diese Verordnung wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom 13. September 2022 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie tritt am 19. September 2022 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>