<regulation id="21" title="Gremienreglement über den Vorstand" short="Vorstandsreglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Zusammensetzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand setzt sich aus dem Co-Präsidium und fünf weiteren Vorstandsmitgliedern zusammen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bleiben Sitze vakant, muss es bei einer allfälligen Besetzung durch Nachwahlen ohne Abwahlen möglich sein, die Quoten einzuhalten.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Quoten im Vorstand">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei einem vollbesetzten Vorstand muss darauf geachtet werden, dass:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
keine Geschlechtsidentität mit mehr als 4 Sitzen vertreten ist und;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
zwei Sprachregionen des Verbandes mit mindestens zwei Personen vertreten sind.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Hochschultypus “Fachhochschule” hat einen Vertretungsanspruch von einem Sitz im Vorstand. Er kann auf diesen Anspruch verzichten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
 Der Hochschultypus “Pädagogische Hochschule” hat einen Vertretungsanspruch von einem Sitz im Vorstand. Er kann auf diesen Anspruch verzichten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Hochschultypus “Eidgenössische Technische Hochschule” hat einen Vertretungsanspruch von einem Sitz im Vorstand. Er kann auf diesen Anspruch verzichten.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Quoten im Co-Präsidium">
<text lang="de">
Bei einem vollbesetzten Co-Präsidium:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
dürfen beide Personen nicht gleicher Geschlechtsidentität sein und;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
sollen nach Möglichkeit zwei Sprachregionen des Verbands vertreten sein.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Organisation">
<articles>
<article title="Co-Präsidium">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Co-Präsidium des Vorstands ist zugleich Co-Präsidium des Verbands.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Co-Präsidium  vertritt den Verband nach aussen, soweit nicht die Statuten oder der Vorstand andere Personen mit dieser Aufgabe betrauen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Mitglieder des Co-Präsidiums teilen sich die Arbeit wie folgt auf:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Ein Co-Präsidiumsmitglied waltet als direkte*r Vorgesetzte*r des Generalsekretariats und ist für dessen Führung sowie für die Finanzen zuständig. Ausserdem nimmt es die Stellvertretung und Mitverantwortung von Vorstandsressorts wahr.
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Ein Co-Präsidiumsmitglied ist für die Führung des Vorstands sowie für die Vertretungen des VSS zuständig. Ausserdem nimmt es die Stellvertretung und Mitverantwortung von Vorstandsressorts wahr.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Ressorts">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Geschäfte des Vorstands sind in Ressorts aufgeteilt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Verteilung und der Inhalt der Ressorts erfolgt durch den Vorstand.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Inhalte der Ressorts müssen den Prioritäten der Verbandsarbeit entsprechen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Aufgaben">
<articles>
<article title="Allgemeine Aufgaben">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS-Vorstand trägt als Gremium die Verantwortung für die Geschäfte des Verbandes. Ihm obliegt die strategische Verbandsführung gemäss den Entscheidungen der DV und des Sektionsrats.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand vertritt den VSS nach aussen als Kollegialgremium.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Jedes Vorstandsmitglied ist  verpflichtet, sich über die Tätigkeiten der anderen Vorstandsmitglieder zu informieren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Vorstandsmitglieder führen ihre Aufgaben selbständig nach Massgabe ihrer Pflichten aus.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstandsmitglieder vertreten den Vorstand in ihrem Arbeitsbereich und, falls vorhanden, die ihnen zugewiesenen Kommissionen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Aufgaben Co-Präsidium">
<text lang="de">
Das Co-Präsidium
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
koordiniert die Arbeit des Vorstands;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
leitet die Sektionsratssitzungen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
ist für die Personalführung des Generalsekretariats zuständig;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
stellt den Informationsfluss zwischen den Vorstandsmitgliedern und dem Generalsekretariat sicher.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Austausch">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand hält regelmässigen Kontakt zu bildungspolitischen Gremien, Institutionen und Organisationen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Er pflegt die Beziehungen zu den Kommissionen mit einer verantwortlichen Person pro Kommission.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Er setzt bei Bedarf Expertisegruppen zu seiner Beratung ein.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Präsenz an Sitzungen">
<text lang="de">
Der Vorstand:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
nimmt aktiv an den Vorstandssitzungen teil;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
nimmt nach Bedarf an den Sitzungen des Sektionsrats teil;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
nimmt an den Delegiertenversammlungen teil;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
bereitet die Sektionsratssitzungen und die Delegiertenversammlungen zusammen mit dem Generalsekretariat vor.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Angestellte">
<text lang="de">
Der Vorstand stellt Mitarbeitende ein, amtet als Arbeitgeber sämtlichen beim VSS angestellten Personals und ist für die Erstellung und Anpassung der Lohnsysteme zuständig.
</text>
</article>
<article title="Berichterstattung">
<text lang="de">
Der Vorstand informiert mittels Jahresbericht über seine Tätigkeiten.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Sitzungen">
<articles>
<article title="Termine">
<text lang="de">
Der Vorstand trifft sich in der Regel einmal alle zwei Wochen zur Besprechung der laufenden Geschäfte. Bei Bedarf werden zusätzliche Sitzungen durchgeführt.
</text>
</article>
<article title="Durchführung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung und Einladung obliegen dem Co-Präsidium. Ist kein Mitglied des Co-Präsidiums anwesend, bestimmt der Vorstand ein anderes Vorstandsmitglied als Sitzungsleitung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat ist mit beratender Stimme vertreten. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Weitere Personen können eingeladen werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschlussfindung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstandsmitglieder haben Stimm- und Antragsrecht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat hat Antragsrecht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand entscheidet als Kollegium.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand vertritt die Beschlüsse gemeinsam nach aussen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand ist beschlussfähig, wenn mehr als die Hälfte des Vorstandes anwesend ist.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Protokoll">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es ist an jeder Vorstandssitzung ein Diskussionsprotokoll nach Art. 35 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements zu führen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat ist verantwortlich für die Erstellung des Protokolls.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung sämtlichen Sektionen und Organen  sowie der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur der GPK zugestellt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
