<regulation id="22.01" title="Verordnung über die Kommission Challenge" short="Kommissionsverordnung Challenge">
    <preamble>
		Der VSETH-Vorstand, gestützt auf Art. 8 des Allgemeinen Kommissionsreglements, beschliesst:
	</preamble>
    <section title="Zweck">
        <articles>
            <article title="Zweck">
                Die Kommission <quote>Challenge</quote> bezweckt:
                <letters>
                    <letter>
                        die Durchführung eines Schneesportwochenendes in Zusammenarbeit mit den für Challenge verantwortlichen Studierenden an der EPF Lausanne, um Studierende der beiden Eidgenössischen Technischen Hochschulen zusammenzubringen;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Organisation weiterer Anlässe im Zusammenhang mit dem Schneesportwochenende unter dem Jahr im Umfeld der ETH Zürich;
                    </letter>
                    <letter>
                        den aktiven Austausch mit den ehemaligen Teilnehmenden, ehemaligen OKs und der ChallengeX Gruppierung der ETH Alumni.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kommissionsorgane">
        <articles>
            <article title="Kommissionsvorstand">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Präsidium setzt sich aus einem Co-Präsidium aus zwei Personen zusammen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Vorstand besteht aus maximal sechzehn weiteren Vorstandsmitgliedern.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Davon besetzen höchstens zwei Vorstandsmitglieder das Ressort Accueil Zürich.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die reguläre Amtsperiode der Vorstandsmitglieder beträgt zwei Jahre, ausgenommen sind die Vorstände im Ressort Accueil und das Präsidium, deren Amtsperiode ein Jahr beträgt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Alle Vorstandsmitglieder müssen VSETH-Mitglieder oder Alumni bzw. Alumnae einer Institution des ETH-Bereichs sein.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die zwei Personen im Ressort Accueils Lausanne, welche von den verantwortlichen Studierenden an der EPF Lausanne gewählt werden, sind nicht Teil des Kommissionsvorstandes. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Vorstand kann für die Unterstützung seiner Arbeit weitere Kommissionsaktive ohne Stimmrecht ernennen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Weitere Kommissionsorgane">
                Es bestehen keine weiteren Kommissionsorgane.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Tätigkeit">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Kommission organisiert Veranstaltungen gemäss dem in Art. 1 formulierten Zweck.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission befolgt die Bestimmungen in den <quote>Regelungen zur Durchführung des Challenge EPFL-ETHZ</quote>. Detaillierte Ausführungsbestimmungen zur Durchführung des Schneesportwochenendes finden sich in der Challenge Charta, welche gemeinsam mit den für Challenge verantwortlichen Studierenden an der EPF Lausanne festgelegt wird. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission ist jedes zweite Jahr für die Durchführung des Schneesportwochenendes verantwortlich.
                    </paragraph>
                    <paragraph>            
                        Die Kommission wirbt auf geeignete Weise für ihre Tätigkeit und Anlässe.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Hauptzielgruppe der Kommission sind Studierende der ETH Zürich und der EPF Lausanne.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Zusammenarbeit">
                Die Kommission ist um eine aktive Zusammenarbeit und Kommunikation mit den Studierenden, die an der EPF Lausanne für Challenge verantwortlich sind, und der ChallengeX Gruppierung der ETH Alumni bemüht.
            </article>
            <article title="Finanzielle Mittel">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Kommission ist nicht gewinnorientiert, aber um Kostenneutralität bemüht.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission bemüht sich um die Erschliessung externer finanzieller Quellen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission strebt eine Unterstützung durch die ETH Zürich, den ETH-Rat und die EPF Lausanne an.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Diese Verordnung wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom 13. September 2022 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie tritt am 19. September 2022 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>
