<regulation id="22.02" title_de="Auftrag der Kommission für Internationales und Solidarität" short_de="SOLIC-Auftrag" title_fr="Mandat de la Commission internationale et de solidarité" short_fr="Mandat de la SOLIC" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die 184. Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 3 des Gremienreglements über die thematischen Kommissionen im VSS, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
La 184e Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 3 du Règlement concernant les commissions thématiques au sein de l'UNES, décide:
</text>
</preamble>
<articles>
<article title_de="Definition" title_fr="Définition">
<text language="de">
Unter dem Namen “Kommission für Internationales und Solidarität”, abgekürzt “SOLIC”, besteht eine thematische Kommission. 
</text>
<text language="fr">
Sous le nom de “ Commission internationale et de solidarité “, abrégé ” SOLIC “, il est constitué une Commission thématique.
</text>
</article>
<article title_de="Zweck" title_fr="Buts">
<text language="de">
Die Kommission bezweckt
</text>
<text language="fr">
La commission a pour but:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
die studentischen Forderungen sowie Anliegen bei internationalen Themen auszuformulieren und einzubringen
</text>
<text language="fr">
de formuler et de faire valoir les revendications et les préoccupations des étudiant·e·s sur les questions internationales
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die internationale Solidarität unter Studierenden;
</text>
<text language="fr">
d’encourager la solidarité internationale entre étudiant·e·s ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Verbesserung der Austauschmöglichkeiten für in der Schweiz Studierende im Ausland.
</text>
<text language="fr">
d'améliorer les possibilités d'échange pour les étudiant·e·s en Suisse à l'étranger.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Arbeitsbereich" title_fr="Domaine d'activité">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommission erarbeitet Positionen zu europäischen und internationalen Prozessen in der Hochschulentwicklung.
</text>
<text language="fr">
La commission élabore des positions sur les processus européens et internationaux en matière de développement de l'enseignement supérieur.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommission leistet Solidaritätsarbeit. 
</text>
<text language="fr">
La commission mène un travail de solidarité. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommission unterstützt den Vorstand in der Pflege von internationale Kontakte, insbesondere mit der European Students Union (ESU)
</text>
<text language="fr">
La commission soutient le comité exécutif dans l'entretien de contacts internationaux, en particulier avec l'European Students Union (ESU).
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommission engagiert sich politisch auf internationaler Ebene.
</text>
<text language="fr">
La commission s'engage politiquement au niveau international.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Inkrafttreten" title_fr="Entrée en vigueur">
<text language="de">
Dieser Beschluss tritt am 01.01.2025 in Kraft und gilt bis auf Weiteres.
</text>
<text language="fr">
La présente décision entre en vigueur le 01.01.2025 et reste valable jusqu'à nouvel ordre.
</text>
</article>
</articles>
</regulation>
