<regulation id="21.11" title="Verordnung über die Kommission für Immobilien" short="Kommissionsverordnung KI">
    <preamble>
		Der VSETH-Vorstand, gestützt auf Art. 8 des Allgemeinen Kommissionsreglements, beschliesst:
	</preamble>
    <section title="Zweck">
        <articles>
            <article title="Zweck">
                Die Kommission <quote>Kommission für Immobilien</quote>, nachfolgend <quote>KI</quote> genannt, bezweckt:
                <letters>
                    <letter>
                        die Wahrnehmung der Vertretungen und die Gesamtkoordination der studentischen Mitsprache in den Projektgruppen zu Bauprojekten an der ETH Zürich;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Koordination und Begleitung der Planungsprozesse für alle VSETH relevanten Bauprojekte an der ETH Zürich;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Verhandlungsführung für alle VSETH relevanten Bauprojekte an der ETH Zürich;
                    </letter>
                    <letter>
                        die Koordination und Verbesserung der Raumsituation des VSETH;
                    </letter>
                    <letter>
                        den Wissenserhalt bei Bauprojekten der ETH Zürich.
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Kommissionsorgane">
        <articles>
            <article title="Kommissionsvorstand">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Präsidium setzt sich aus dem Präsidenten bzw. der Präsidentin und dem Vizepräsidenten bzw. der Vizepräsidentin zusammen. Das Vizepräsidium unterstützt den Präsidenten bzw. die Präsidentin und übernimmt in seiner bzw. ihrer Abwesenheit alle Pflichten des Präsidiums.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Präsident bzw. die VSETH-Präsidentin ist von Amtes wegen Vorstandsmitglied der KI.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand bestimmt ein weiteres VSETH-Vorstandsmitglied, das von Amtes wegen Vorstandsmitglied der KI ist.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Vorstand besteht aus maximal acht weiteren Vorstandsmitgliedern. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die reguläre Amtsperiode aller Vorstandsmitglieder richtet sich nach dem Allgemeinen Kommissionsreglement.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Alle Vorstandsmitglieder, mit Ausnahme derjenigen, die von Amtes wegen einen Sitz haben, werden durch den VSETH-Vorstand gewählt. Eine Gesamterneuerungswahl findet immer zu Beginn des Herbstsemesters statt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Alle Vorstandsmitglieder müssen VSETH Mitglieder gemäss Art. 4 der Statuten sein.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Weitere Kommissionsorgane">
                Die Kommission besteht zusätzlich zum Kommissionsvorstand aus dem Beirat.
            </article>
            <article title="Beirat">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der Beirat ist ein Gremium mit beratender Funktion ohne Entscheidungsbefugnis.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Beiräte werden auf Antrag des Kommissionsvorstands vom VSETH-Vorstand gewählt. Jede natürliche Person ist wählbar.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Aufgaben">
        <articles>
            <article title="Tätigkeit">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Kommission erarbeitet im Auftrag des VSETH Vorschläge zur Nutzung von studentischen Gebäuden und zu Bauprojekten und koordiniert deren Ausführung.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission arbeitet eng mit den bei der ETH  Zürich zuständigen Planungsstellen zusammen, um die studentischen Bedürfnisse bereits während der Planungsphase neuer Gebäude bestmöglich zu vertreten.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission berät den VSETH-Vorstand bei der internen Raumzuteilung der VSETH-Räumlichkeiten.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Nutzenden der betroffenen Räumlichkeiten werden in die Planung miteinbezogen. Dabei achtet die Kommission darauf, deren Bedürfnisse zu berücksichtigen und sie laufend zu informieren. Bei Konflikten zwischen den Nutzenden vermittelt die Kommission. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Zur Unterstützung kann die Kommission externe Stellen hinzuziehen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission ist innerhalb und ausserhalb des VSETH Ansprechpartnerin bei Belangen zu Bauprojekten und Gebäuden, die den VSETH direkt betreffen, und informiert innerhalb des VSETH.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der Kommissionsvorstand informiert den VSETH-Vorstand über den aktuellen Projektstand bei der Gesamterneuerungswahl und bei wichtigen Ereignissen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Zusammenarbeit">
                Die Kommission ist um eine aktive Zusammenarbeit und Kommunikation mit dem VSETH-Vorstand, der Betriebsadministration StuZ, der Abteilung Immobilien der ETH Zürich und den anderen Stellen, welche bei Immobilienprojekten involviert sind, bemüht.
            </article>
            <article title="Finanzielle Mittel">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Kommission ist nicht gewinnorientiert.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommission strebt für ihre Projekte eine Unterstützung durch Stiftungen sowie Donatoren und Donatorinnen an.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Diese Verordnung wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom 13. September 2022 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie tritt am 19. September 2022 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>