<regulation id="22" title_de="Allgemeinen Reglement über die thematischen Kommissionen des VSS" short_de="Allgemeines Kommissionsreglement" title_fr="Règlement général concernant les commissions thématiques de l'UNES" short_fr="Règlement des commissions" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 27 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 27 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Aufgaben und Ziele" title_fr="Tâches et objectifs">
<articles>
<article title_de="Geltungsbereich" title_fr="Champ d'application">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement regelt die Aufgaben, Pflichten, Zusammensetzung, Organisation und Rechte der thematischen Kommissionen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement régit les tâches, les obligations, la composition, l'organisation et les droits des commissions thématiques.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es gilt nicht für die Finanzkommission und die Geschäftsprüfungskommission, welche keine thematischen Kommissionen sind.
</text>
<text language="fr">
Il ne s'applique pas à la Commission des finances et à la Commission de contrôle, qui ne sont pas des commissions thématiques.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Aufgaben" title_fr="Tâches">
<text language="de">
Die thematischen Kommissionen haben folgende Aufgaben:
</text>
<text language="fr">
Les commissions thématiques ont les missions suivantes :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
das Erarbeiten interner Positionen bei Themen, welche die Kommission betreffen.
</text>
<text language="fr">
l'élaboration de positions internes sur les sujets qui concernent la Commission.
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Erarbeiten von Positionspapieren und Stellungnahmen zuhanden oder im Auftrag des Sektionsrats bzw. der Delegiertenversammlung;
</text>
<text language="fr">
l'élaboration de prises de position à l'intention ou sur mandat du Conseil de sections ou de l'Assemblée des délégué·e·s ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Beraten der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands bei Themen in ihrem Bereich;
</text>
<text language="fr">
le soutien de l'Assemblée des délégué·e·s, du Conseil des Sections et le Comité exécutif sur les questions relevant de leur domaine de compétence ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Vertreten der Positionen des VSS und diesbezügliches Lobbying;
</text>
<text language="fr">
la défense des positions de l'UNES et le lobbying de celle-ci ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Zusammenarbeit mit den Organen und Sektionen;
</text>
<text language="fr">
la coopération avec les organes et les sections ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Vorschlagen von Vertretungen für thematisch verwandte Gremien und Organisationen.
</text>
<text language="fr">
la proposition de représentations au sein d'organes et d'organisations liés à la thématique.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Spezifische Bestimmungen" title_fr="Dispositions spécifiques">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittelmehr thematische Kommissionen gründen oder auflösen.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut, à la majorité des deux tiers, créer ou dissoudre des Commissions thématiques.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung erlässt für jede thematische Kommission einen Auftrag. Dieser regelt mindestens deren Zweck und den Arbeitsbereich.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s édicte un mandat pour chaque Commission thématique. Celui-ci règle au moins son but et son domaine d'activité.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Jahresziele" title_fr="Objectifs annuels">
<text language="de">
Die thematischen Kommissionen definieren ihre Jahresziele, die von der ordentlichen Delegiertenversammlung im Herbst genehmigt werden.
</text>
<text language="fr">
Les Commissions thématiques définissent leurs objectifs annuels, qui sont approuvés par l'Assemblée des délégué·e·s ordinaire en automne.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<articles>
<article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Jede thematische Kommission setzt sich zusammen aus den Kommissionsmitgliedern, namentlich:
</text>
<text language="fr">
Chaque commission thématique se compose des membres de la commission, nominativement:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
dem Kommissionspräsidium;
</text>
<text language="fr">
la présidence de la Commission ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
einem Mitglied des VSS-Vorstands, welches für die thematische Kommission verantwortlich ist
</text>
<text language="fr">
un membre du Comité Exécutif, responsable de la commission thématique;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
den VSS-Vertretungen aus dem Arbeitsbereich der Kommission;
</text>
<text language="fr">
les représentations de l'UNES dans le domaine d'activité de la Commission ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
weiteren Kommissionsmitgliedern.
</text>
<text language="fr">
d'autres membres de la commission.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Kommissionspräsidium besteht aus bis zu zwei Personen.
</text>
<text language="fr">
La présidence de la commission est composée de deux personnes au maximum.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Alle Personen gemäss Abs. 1 sind antrags- und stimmberechtigt.
</text>
<text language="fr">
Toutes les personnes mentionnées au paragraphe 1 ont le droit de proposition et le droit de vote.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Weitere Personen können mit beratender Stimme zu den Sitzungen eingeladen werden.
</text>
<text language="fr">
D'autres personnes peuvent être invitées à participer aux réunions avec voix consultative.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wahlprozess" title_fr="Processus électoral">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung wählt das Kommissionspräsidium jeder Kommission.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s élit la présidence de chaque commission.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung achtet auf eine angemessene Vertretung von Geschlechtsidentitäten, Sprachregionen und Hochschultypen über alle Kommissionspräsidien hinweg.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s veille à une représentation équitable des identités de genre, des régions linguistiques et des types de hautes écoles sur l’ensemble des présidences de commission.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung wählt die weiteren Kommissionsmitglieder nach Art. 6 Abs. 1 Bst. d.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s élit les autres membres des commissions selon l'art. 6, al. 1, let. d.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand bestimmt, welches Vorstandsmitglied für die thematische Kommission nach Art. 6 Abs. 1 Bst b. verantwortlich ist.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif désigne le membre du Comité exécutif responsable de la commission thématique selon l'art. 6, al. 1, let. b.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Amtsperiode, Amtszeit" title_fr="Mandat, durée du mandat">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die reguläre Amtsperiode der gewählten Kommissionsmitglieder beginnt bei einer ordentlichen Delegiertenversammlung und dauert bis zur nächsten ordentlichen Delegiertenversammlung.
</text>
<text language="fr">
Le mandat régulier des membres élus de la Commission commence lors d'une Assemblée des délégué·e·s ordinaire et dure jusqu'à la prochaine Assemblée des délégué·e·s ordinaire.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Anzahl Amtsperioden ist unbegrenzt.
</text>
<text language="fr">
Le nombre de mandats n’est pas limité.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Kommissionsmitglieder ad Interim" title_fr="Membres ad interim">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Als Kommissionsmitglieder bzw. Kommissionspräsidien ad interim werden Personen bezeichnet, die zwischen den ordentlichen Sitzungen der Delegiertenversammlung durch den Sektionsrat gewählt werden.
</text>
<text language="fr">
Sont appelés membres ou présidence de commission ad interim les personnes élues par le conseil des sections entre les sessions ordinaires de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese haben die gleichen Rechte und Pflichten wie von der Delegiertenversammlung gewählten Personen.
</text>
<text language="fr">
Ces personnes ont les mêmes droits et obligations que les personnes élues par l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Organisation" title_fr="Organisation">
<articles>
<article title_de="Berichterstattung" title_fr="Rapports">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Jede Kommission erstellt zur Frühlings-Delegiertenversammlung einen Bericht mit den von ihr behandelten Geschäften, nach Art. 23 des DV-Reglements.
</text>
<text language="fr">
Chaque commission établit un rapport pour l'Assemblée des délégué·e·s de printemps avec les affaires qu'elle a traitées, conformément à l'art. 23 du règlement de l'AD.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dieser beinhaltet mindestens den Fortschritt bei den Jahreszielen.
</text>
<text language="fr">
Celui-ci comprend au moins le progrès par rapport aux objectifs annuels.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Sitzungen" title_fr="Réunions">
<articles>
<article title_de="Sitzungen" title_fr="Réunions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Kommissionspräsidium lädt zu Sitzungen ein.
</text>
<text language="fr">
La présidence de la commission convoque les réunions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Begehren von mindestens zwei Mitgliedern ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von drei Wochen statt.
</text>
<text language="fr">
Une réunion extraordinaire doit être convoquée à la demande d'au moins deux membres. Celle-ci a lieu dans un délai de trois semaines.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionsmitgliedern, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour est envoyé aux membres de la commission, aux sections, au Comité exécutif et à la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour comprend au moins la date et le lieu de la réunion ainsi qu'une liste de tous les points à l'ordre du jour. Les points confidentiels peuvent être mentionnés sous la forme <quote>Confidentiel</quote>.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kommission ist beschlussfähig, wenn mindestens drei Mitglieder anwesend sind.
</text>
<text language="fr">
Le quorum est atteint lorsqu'au moins trois membres de la commission sont présents.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Sitzungsleitung" title_fr="Présidence de la réunion">
<text language="de">
Die Sitzungsleitung obliegt dem Kommissionsprädium. Ist kein Mitglied des Kommissionsprädium anwesend, bestimmt die Kommission ein anderes Kommissionsmitglied als Sitzungsleitung.
</text>
<text language="fr">
La présidence de la commission préside la réunion. Si aucun membre de la présidence de la commission n'est présent, la commission désigne un autre membre de la commission pour présider la réunion.
</text>
</article>
<article title_de="Beschlussfindung" title_fr="Prise de décision">
<text language="de">
Die Modalitäten der Abstimmungsverfahren sind in Art. 25ff Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglement geregelt.
</text>
<text language="fr">
Les modalités des procédures de vote sont régies par les articles 25 et suivants du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</article>
<article title_de="Protokoll" title_fr="Procès-Verbal">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Es ist an jeder Kommissionssitzung ein Argumentationsprotokoll zu führen, welches den Anforderungen nach Art. 36 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements entspricht.
</text>
<text language="fr">
Un compte rendu intégral doit être rédigé lors de chaque réunion de la commission, conformément aux exigences de l'article 36 du Règlement sur la participation et la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht und werden dem Vorstand, den Sektionen, den Kommissionsmitgliedern und der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur der GPK und dem Vorstand zugestellt.
</text>
<text language="fr">
Les procès-verbaux sont publiés après leur approbation conformément à l'art. 38 du règlement sur la participation et la transparence et sont envoyés au Comité exécutif, aux sections, aux membres des commissions et à la CdC. Les procès-verbaux confidentiels ne sont envoyés qu'à la CdC et au Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand" title_fr="Échanges entre les Commissions et le Comité exécutif">
<articles>
<article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Am Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand nehmen folgende Personen teil:
</text>
<text language="fr">
Les personnes suivantes participent aux échanges entre les commissions et le Comité exécutif :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
die Kommissionspräsidien;
</text>
<text language="fr">
les présidences des Commission thématiques;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
der Vorstand;
</text>
<text language="fr">
le Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Generalsekretariat.
</text>
<text language="fr">
le Secrétariat général.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können weitere Personen eingeladen werden.
</text>
<text language="fr">
D'autres personnes peuvent être invitées.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Verantwortung für die Sitzungsleitung liegt beim Vorstand.
</text>
<text language="fr">
La responsabilité de la présidence de la réunion incombe au Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Sitzungen" title_fr="Réunions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Es finden mindestens zwei solche Sitzungen pro Semester statt. Diese dienen dazu:
</text>
<text language="fr">
Au moins deux sessions de ce type sont organisées chaque semestre. Elles servent à
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
die Zusammenarbeit zwischen den Kommissionen und dem Vorstand zu koordinieren;
</text>
<text language="fr">
coordonner la coopération entre les commissions et le Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
thematische Schwerpunkte in der Kommissionsarbeit zu diskutieren;
</text>
<text language="fr">
discuter des priorités thématiques dans le travail des commissions ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die strategischen Schwerpunkte der Verbandsarbeit zu diskutieren.
</text>
<text language="fr">
de discuter des priorités stratégiques du travail de l'association.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat lädt zu den Sitzungen ein.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général convoque les réunions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionen, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour est envoyé aux commissions, aux sections, au Comité exécutif et à la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
<text language="fr">
L'ordre du jour comprend au moins la date et le lieu de la réunion ainsi qu'une liste de tous les points à l'ordre du jour. Les points confidentiels peuvent être mentionnés sous la forme <quote>Confidentiel</quote>.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
