<regulation id="22" title_de="Gremienreglement über die Kommissionen" short_de="Kommissionsreglement" title_fr="Reglement relatif aux commissions thematiques" short_fr="Reglement des commissions" original_implementation_date="2025-01-01">
    <section title_de="Aufgaben und Ziele" title_fr="Tâches et objectifs">
        <articles>
            <article title_de="Geltungsbereich" title_fr="Champ d'application">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Dieses Reglement regelt die Aufgaben, Pflichten, Zusammensetzung, Organisation und Rechte der Thematischen Kommissionen. </text>
                        <text language="fr"> Le présent règlement régit les tâches, les devoirs, la composition, l'organisation et les droits des commissions thématiques. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es gilt nicht für die Finanzkommission und die Geschäftsprüfungskommission, welche keine Thematischen Kommissionen sind. </text>
                        <text language="fr"> Il ne s'applique pas à la Commission des finances et à la Commission de contrôle, qui ne sont pas des commissions thématiques. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Aufgaben" title_fr="Tâches">
                <text language="de"> Die Thematischen Kommissionen haben folgende Aufgaben: </text>
                <text language="fr"> Les commissions thématiques exécutent les tâches suivantes : </text>
                <letters>
                    <letter>
                        <text language="de"> das Erarbeiten einer internen Position bei Themen, welche die Kommission betreffen. </text>
                        <text language="fr"> l'élaboration d'une position interne par rapport aux thèmes qui concernent la commission ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> das Erarbeiten von Positionspapieren und Stellungnahmen zuhanden oder im Auftrag des Sektionsrats bzw. der Delegiertenversammlung; </text>
                        <text language="fr"> l'élaboration de prises de positions et de documents relatifs à l'intention ou sur demande du Conseil des Sections ou de l' Assemblée des Délégué·e·s ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> das Beraten der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands bei Themen in ihrem Bereich; </text>
                        <text language="fr"> le conseil de l'Assemblée des Délégué·e·s, du Conseil des Sections et du Comité exécutif sur des sujets dans leur domaine ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> das Vertreten der Positionen des VSS und diesbezügliches Lobbying; </text>
                        <text language="fr"> la représentation des positions de l'UNES et le lobbying à cet égard ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> die Zusammenarbeit mit den Organen und Sektionen; </text>
                        <text language="fr"> la collaboration avec les organes et les sections ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> das Vorschlagen von Vertretungen für thematisch verwandte Gremien und Organisationen. </text>
                        <text language="fr"> la proposition de représentations pour des organes et des organisations thématiquement proches. </text>
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title_de="Berichterstattung" title_fr="Établissement de rapports">
                <text language="de"> Die Kommissionen informieren mittels Jahresbericht über ihre Tätigkeiten. </text>
                <text language="fr"> Les commissions informent de leurs activités par le biais d'un rapport annuel. </text>
            </article>
            <article title_de="Spezifische Bestimmungen" title_fr="Dispositions spécifiques">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittel-Mehr thematische Kommissionen gründen oder auflösen. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s peut, à la majorité des Zweidrittel, créer ou dissoudre des commissions thématiques. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung erlässt für jede thematische Kommission eine spezifische Bestimmung. Diese regelt mindestens deren Zweck und den Arbeitsbereich. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s édicte une disposition spécifique pour chaque commission thématique. Celle-ci règle au moins son but et son domaine d'activité. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Jahresziele" title_fr="Objectifs annuels">
                <text language="de"> Die thematischen Kommissionen definieren jeweils Anfang Jahr ihre Jahresziele, die von der ordentlichen Delegiertenversammlung im Frühling genehmigt werden. </text>
                <text language="fr"> Les commissions thématiques définissent à chaque début d'année leurs objectifs annuels, qui sont approuvés par l'Assemblée des Délégué·e·s ordinaire au printemps. </text>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
        <articles>
            <article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Jede thematische Kommission setzt sich zusammen aus den Kommissionsmitgliedern, namentlich: </text>
                        <text language="fr"> Chaque commission thématique est composée des membres de la commission, à savoir : </text>
                        <letters>
                            <letter>
                                <text language="de"> dem Kommissionspräsidium; </text>
                                <text language="fr"> la présidence de la commission ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> einem Mitglied des VSS-Vorstands, welches für die thematische Kommission verantwortlich ist </text>
                                <text language="fr"> un·e membre du Comité exécutif de l'UNES, qui est responsable de la commission thématique </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> den VSS-Vertretungen aus dem Arbeitsbereich der Kommission; </text>
                                <text language="fr"> les représentations de l'UNES dans le domaine d'activité de la commission ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> weiteren Kommissionsmitgliedern. </text>
                                <text language="fr"> d'autres membres de la commission. </text>
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Das Kommissionspräsidium besteht aus bis zu zwei Personen. </text>
                        <text language="fr"> La présidence de la commission comprend jusqu'à deux personnes. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Alle Personen gemäss Abs. 1 sind stimm- und antragsberechtigt. </text>
                        <text language="fr"> Toutes les personnes mentionnées à l'al. 1 jouissent d'un droit de vote et de motion. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Weitere Personen können mit beratender Stimme zu den Sitzungen eingeladen werden. </text>
                        <text language="fr"> D'autres personnes peuvent être invitées à participer aux séances avec voix consultative. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Wahlprozess" title_fr="Processus d'élection">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung wählt das Kommissionspräsidium jeder Kommission. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s élit la présidence de chaque commission. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung achtet auf eine angemessene Vertretung von Geschlechtsidentitäten und Sprachregionen über alle Kommissionspräsidien hinweg. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s veille à ce que les identités de genre et les régions linguistiques soient équitablement représentées dans toutes les présidences de commission. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung wählt die weiteren Kommissionsmitglieder nach Art. 6 Abs. 1 Bst d. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s élit les autres membres de la commission, conformément à l'art. 6, al. 1, let. d. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Der Vorstand bestimmt, welches Vorstandsmitglied für die thematische Kommission nach Art. 6 Abs. 1 Bst c. verantwortlich ist. </text>
                        <text language="fr"> Le Comité exécutif désigne quel·le membre du Comité exécutif est responsable de la commission thématique, conformément à l'art. 6, al. 1, let. c. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Amtsperiode, Amtszeit" title_fr="Période et durée du mandat">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die reguläre Amtsperiode der gewählten Kommissionsmitglieder beginnt bei einer ordentlichen Delegiertenversammlung und dauert bis zur nächsten ordentlichen Delegiertenversammlung. </text>
                        <text language="fr"> La période régulière de mandat des membres élu·e·s de la commission commence lors d'une Assemblée des Délégué·e·s ordinaire et dure jusqu'à la prochaine Assemblée des Délégué·e·s ordinaire. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Amtszeit ist unbegrenzt. </text>
                        <text language="fr"> La durée du mandat est illimitée. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Kommissionsmitglieder ad Interim" title_fr="Membres de la commission par intérim">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Als Kommissionsmitglieder bzw. Kommissionspräsidien ad interim werden Personen bezeichnet, die zwischen den ordentlichen Sitzungen der Delegiertenversammlung durch den Sektionsrat gewählt werden. </text>
                        <text language="fr"> Sont désigné·e·s comme membres ou président·e·s de commission par intérim les personnes élues par le Conseil des Sections entre les séances ordinaires de l'Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Diese haben die gleichen Rechte und Pflichten wie von der Delegiertenversammlung gewählten Personen. </text>
                        <text language="fr"> Celles-ci ont les mêmes droits et obligations que les personnes élues par l'Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Organisation" title_fr="Organisation">
        <articles>
            <article title_de="Berichterstattung" title_fr="Établissement de rapports">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Jede Kommission erstellt zur Frühlings-Delegiertenversammlung einen Bericht mit den von ihr behandelten Geschäften, nach Art. 20 des DV-Reglements. </text>
                        <text language="fr"> Chaque commission établit un rapport pour l'Assemblée des Délégué·e·s de printemps avec les affaires qu'elle a traitées, conformément à l'art. 20 du règlement de l'AD. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Dieses beinhaltet mindestens den Fortschritt bei den Jahreszielen. </text>
                        <text language="fr"> Celui-ci comprend au moins la progression en lien avec les objectifs annuels. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Sitzungen" title_fr="Séances">
        <articles>
            <article title_de="Sitzungen" title_fr="Séances">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Das Kommissionspräsidium lädt zu Sitzungen ein. </text>
                        <text language="fr"> La présidence de la commission convoque les séances. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Auf Begehren von mindestens zwei Mitgliedern ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von drei Wochen statt. </text>
                        <text language="fr"> À la demande d'au moins deux membres, une séance extraordinaire est convoquée. Celle-ci a lieu dans un délai de trois semaines. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Traktandenliste wird den Kommissionsmitgliedern, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt. </text>
                        <text language="fr"> L'ordre du jour est transmis aux membres de la commission, aux sections, au comité exécutif et à la CdC. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden. </text>
                        <text language="fr"> L'ordre du jour comprend au moins la date et le lieu de la séance ainsi qu'une liste de tous les points à l'ordre du jour. Les points de l'ordre du jour qui sont confidentiels peuvent être mentionnés comme <quote> Confidentiel </quote>. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Kommission ist beschlussfähig, wenn mindestens drei Mitglieder anwesend sind. </text>
                        <text language="fr"> La commission est habilitée à prendre des décisions lorsque au moins trois membres sont présent·e·s. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Sitzungsleitung" title_fr="Présidence de séance">
                <text language="de"> Das Kommissionspräsidium ist verantwortlich für die Leitung der Sitzungen. </text>
                <text language="fr"> Il incombe à la présidence de commission la responsabilité de diriger les séances. </text>
            </article>
            <article title_de="Protokoll" title_fr="Procès-verbal">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es ist an jeder Kommissionssitzung ein Argumentationsprotokoll zu führen, welches den Anforderungen nach Art. 36 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements entspricht. </text>
                        <text language="fr"> Un procès-verbal d'argumentation doit être rédigé lors de chaque séance de la commission, conformément aux exigences de l'art. 36 du règlement relatif à la participation et à la transparence. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 38 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht und werden dem Vorstand, den Sektionen, den Kommissionsmitgliedern und der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur der GPK und dem Vorstand zugestellt. </text>
                        <text language="fr"> Les procès-verbaux sont publiés après leur approbation, conformément à l'art. 38 du règlement relatif à la participation et à la transparence et sont transmis au Comité exécutif, aux sections, aux membres des commissions et à la CdC. Les procès-verbaux confidentiels ne sont transmis qu'à la CdC et au Comité exécutif </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand" title_fr="Échanges entre les commissions et le Comité exécutif">
        <articles>
            <article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Am Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand nehmen folgende Personen teil: </text>
                        <text language="fr"> Les personnes suivantes prennent part aux échanges entre les commissions et le Comité exécutif : </text>
                        <letters>
                            <letter>
                                <text language="de"> den Kommissionspräsidien; </text>
                                <text language="fr"> la présidence de la commission ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> der Vorstand; </text>
                                <text language="fr"> le Comité exécutif ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> das Generalsekretariat. </text>
                                <text language="fr"> le Secrétariat général. </text>
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es können weitere Personen eingeladen werden. </text>
                        <text language="fr"> Il est possible d'inviter d'autres personnes. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Verantwortung für die Sitzungsleitung liegt beim Generalsekretariat. </text>
                        <text language="fr"> Il incombe au Secrétariat général la responsabilité de diriger la séance. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Sitzungen" title_fr="Séances">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es finden mindestens zwei solche Sitzungen pro Semester statt. Diese dienen dazu: </text>
                        <text language="fr"> Au moins deux séances de ce type ont lieu chaque semestre. Elles ont pour but : </text>
                        <letters>
                            <letter>
                                <text language="de"> die Zusammenarbeit zwischen den Kommissionen und dem Vorstand zu koordinieren; </text>
                                <text language="fr"> de coordonner la collaboration entre les commissions et le Comité exécutif ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> thematische Schwerpunkte in der Kommissionsarbeit zu diskutieren; </text>
                                <text language="fr"> de discuter des priorités thématiques dans le travail de la commission ; </text>
                            </letter>
                            <letter>
                                <text language="de"> die strategischen Schwerpunkte der Verbandsarbeit zu diskutieren. </text>
                                <text language="fr"> de discuter des priorités stratégiques du travail de l'Union. </text>
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Das Generalsekretariat lädt zu den Sitzungen ein. </text>
                        <text language="fr"> Le Secrétariat général convoque les séances. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Traktandenliste wird den Kommissionen, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt. </text>
                        <text language="fr"> L'ordre du jour est transmis aux commissions, aux sections, au Comité exécutif et à la CdC. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden. </text>
                        <text language="fr"> L'ordre du jour comprend au moins la date et le lieu de la séance ainsi qu'une liste de tous les points à l'ordre du jour. Les points de l'ordre du jour qui sont confidentiels peuvent être mentionnés comme <quote> Confidentiel </quote>. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
        <articles>
            <article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions finales en matière de révision">
                <text language="de"> Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten. </text>
                <text language="fr"> Le présent règlement est soumis aux dispositions en matière de révision conformément à l'art. 41 des statuts. </text>
            </article>
            <article title_de="Version" title_fr="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen. </text>
                        <text language="fr"> Le présent règlement a été adopté par la 183ème Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es tritt am 01.01.2025 in Kraft. </text>
                        <text language="fr"> Il entre en vigueur le 01.01.2025. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>