<regulation id="22" title="Gremienreglement über die Kommissionen" short="Kommissionsreglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Aufgaben und Ziele">
<articles>
<article title="Geltungsbereich">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement regelt die Aufgaben, Pflichten, Zusammensetzung, Organisation und Rechte der Thematischen Kommissionen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es gilt nicht für die Finanzkommission und die Geschäftsprüfungskommission, welche keine Thematischen Kommissionen sind.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Aufgaben">
<text lang="de">
Die Thematischen Kommissionen haben folgende Aufgaben:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
das Erarbeiten einer internen Position bei Themen, welche die Kommission betreffen.
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Erarbeiten von Positionspapieren und Stellungnahmen zuhanden oder im Auftrag des Sektionsrats bzw. der Delegiertenversammlung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Beraten der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands bei Themen in ihrem Bereich;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Vertreten der Positionen des VSS und diesbezügliches Lobbying;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Zusammenarbeit mit den Organen und Sektionen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Vorschlagen von Vertretungen für thematisch verwandte Gremien und Organisationen.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Berichterstattung">
<text lang="de">
Die Kommissionen informieren mittels Jahresbericht über ihre Tätigkeiten.
</text>
</article>
<article title="Spezifische Bestimmungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittel-Mehr thematische Kommissionen gründen oder auflösen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung erlässt für jede thematische Kommission eine spezifische Bestimmung. Diese regelt mindestens deren Zweck und den Arbeitsbereich.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Jahresziele">
<text lang="de">
Die thematischen Kommissionen definieren jeweils Anfang Jahr ihre Jahresziele, die von der ordentlichen Delegiertenversammlung im Frühling genehmigt werden.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Zusammensetzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Jede thematische Kommission setzt sich zusammen aus den Kommissionsmitgliedern, namentlich:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
dem Kommissionspräsidium;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
einem Mitglied des VSS-Vorstands, welches für die thematische Kommission verantwortlich ist
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
den VSS-Vertretungen aus dem Arbeitsbereich der Kommission;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
weiteren Kommissionsmitgliedern.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Kommissionspräsidium besteht aus bis zu zwei Personen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Alle Personen gemäss Abs. 1 sind stimm- und antragsberechtigt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Weitere Personen können mit beratender Stimme zu den Sitzungen eingeladen werden.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wahlprozess">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung wählt das Kommissionspräsidium jeder Kommission.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung achtet auf eine angemessene Vertretung von Geschlechtsidentitäten und Sprachregionen über alle Kommissionspräsidien hinweg.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung wählt die weiteren Kommissionsmitglieder nach Art. Zusammensetzung Abs. 1 Bst d.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand bestimmt, welches Vorstandsmitglied für die thematische Kommission nach Art. Zusammensetzung Abs. 1 Bst c. verantwortlich ist.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Amtsperiode, Amtszeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die reguläre Amtsperiode der gewählten Kommissionsmitglieder beginnt bei einer ordentlichen Delegiertenversammlung und dauert bis zur nächsten ordentlichen Delegiertenversammlung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Amtszeit ist unbegrenzt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Kommissionsmitglieder ad Interim">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Als Kommissionsmitglieder bzw. Kommissionspräsidien ad interim werden Personen bezeichnet, die zwischen den ordentlichen Sitzungen der Delegiertenversammlung durch den Sektionsrat gewählt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Diese haben die gleichen Rechte und Pflichten wie von der Delegiertenversammlung gewählten Personen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Organisation">
<articles>
<article title="Berichterstattung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Jede Kommission erstellt zur Frühlings-Delegiertenversammlung einen Bericht mit den von ihr behandelten Geschäften, nach Art. XXXX der Statuten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses beinhaltet mindestens den Fortschritt bei den Jahreszielen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Sitzungen">
<articles>
<article title="Sitzungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Kommissionspräsidium lädt zu Sitzungen ein.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Begehren von mindestens zwei Mitgliedern ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von drei Wochen statt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionsmitgliedern,  den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Kommission ist beschlussfähig, wenn mindestens drei Mitglieder anwesend sind.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Sitzungsleitung">
<text lang="de">
Das Kommissionspräsidium ist verantwortlich für die Leitung der Sitzungen.
</text>
<letters>
</letters>
</article>
<article title="Protokoll">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es ist an jeder Kommissionssitzung ein Argumentationsprotokoll zu führen, welches den Anforderungen nach Art. XXXXX des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements entspricht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. XXXXX des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht und werden dem Vorstand, den Sektionen, den Kommissionsmitgliedern und der GPK zugestellt. Vertrauliche Protokolle werden nur der GPK und dem Vorstand zugestellt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand">
<articles>
<article title="Zusammensetzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Am Austausch zwischen den Kommissionen und dem Vorstand nehmen folgende Personen teil:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
den Kommissionspräsidien;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
der Vorstand;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Generalsekretariat.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können weitere Personen eingeladen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Verantwortung für die Sitzungsleitung liegt beim Generalsekretariat. 
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Sitzungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es finden mindestens zwei solche Sitzungen pro Semester statt. Diese dienen dazu:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
die Zusammenarbeit zwischen den Kommissionen und dem Vorstand zu koordinieren;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
thematische Schwerpunkte in der Kommissionsarbeit zu diskutieren;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die strategischen Schwerpunkte der Verbandsarbeit zu diskutieren.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat lädt zu den Sitzungen ein.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste wird den Kommissionen, den Sektionen, dem Vorstand und der GPK zugestellt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als “Vertraulich” aufgeführt werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
