<regulation id="23" title_de="Gremienreglement über die Vertretungen" short_de="Vertretungsreglement" title_fr="Règlement relatif aux représentations de l'UNES" short_fr="Règlement des représentations" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Definition" title_fr="Définition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Vertretungen repräsentieren den VSS in spezifischen, institutionalisierten Gremien ausserhalb des Verbands.
</text>
<text language="fr">
Les représentations représentent l'UNES dans des organes spécifiques, institutionnalisés en dehors de l'Union.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sie sind dem Sektionsrat Rechenschaft schuldig.
</text>
<text language="fr">
Ils/elles doivent rendre des comptes au Conseil des Sections.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS-Vorstand koordiniert die Vertretungen und ist weisungsbefugt.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif de l'UNES coordonne les représentations et peut donner des directives.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Vertretungsliste" title_fr="Liste de représentation">
<articles>
<article title_de="Definition" title_fr="Définition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS-Vorstand führt eine Vertretungsliste mit allen Vertretungen.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif de l'UNES tient une liste de toutes les représentations.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei Mutationen schlägt der VSS-Vorstand dem Sektionsrat eine Anpassung vor. Dieser beschliesst die Anpassung.
</text>
<text language="fr">
En cas de mutation, le Comité exécutif de l'UNES propose un ajustement au Conseil des Sections. Celui-ci décide de l'ajustement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vertretungen, für die von diesem Reglement abweichende Bestimmungen gelten, sind in der Vertretungsliste markiert.
</text>
<text language="fr">
Les représentations pour lesquelles s'appliquent des dispositions dérogatoires au présent règlement sont signalées dans la liste de représentation.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Inhalt" title_fr="Contenu">
<text language="de">
Die Vertretungsliste enthält mindestens Angaben zu:
</text>
<text language="fr">
La liste de représentation contient au moins des informations sur :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Bezeichnung des Gremiums;
</text>
<text language="fr">
la dénomination de l'organe ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Anzahl und Art der Sitze und Stimmen;
</text>
<text language="fr">
le nombre et le type de sièges et de voix ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
von Amtes wegen besetzte Sitze.
</text>
<text language="fr">
les sièges pourvus d'office.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Mutationen" title_fr="Mutations">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Vertretungen sind in die Vertretungsliste aufzunehmen, wenn sie voraussichtlich über längere Zeit bestehen.
</text>
<text language="fr">
Les représentations doivent être inscrites sur la liste de représentation, si elles sont susceptibles d'exister pendant une longue période.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vertretungen werden von der Vertretungsliste gelöscht, sobald das Gremium aufgelöst wird oder der VSS kein Anrecht auf die Vertretung mehr hat.
</text>
<text language="fr">
Les représentations sont supprimées de la liste de représentation dès que l'organe est dissous ou que l'UNES n'a plus le droit d'être représentée.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Publikation" title_fr="Publication">
<text language="de">
Die Vertretungsliste wird veröffentlicht.
</text>
<text language="fr">
La liste de représentation est rendue publique.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Besetzung" title_fr="Occupation">
<articles>
<article title_de="Wählbarkeit" title_fr="Éligibilité">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Wählbar sind grundsätzlich alle Personen, welche die Anforderungen nach MItwirkung und Offentlichkeitsreglement Art. Mitwirkung und Stimmrecht erfüllen.
</text>
<text language="fr">
Sont en principe éligibles toutes les personnes qui remplissent les conditions définies à l'art. <quote> Participation et droit de vote </quote> du règlement relatif à la participation et à la transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vorbehalten bleiben Einschränkungen vom passiven Wahlrecht in den Regelungen der einzelnen Gremien.
</text>
<text language="fr">
Les restrictions relatives au droit de vote passif prévues dans les règlements des différents organes demeurent réservées.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wahl und Ersatzwahl" title_fr="Élections et élections de remplacement">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die ordentliche Wahl findet durch den ersten Sektionsrat des Herbstsemesters statt.
</text>
<text language="fr">
L'élection ordinaire a lieu lors du premier Conseil des Sections au semestre d'automne.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die reguläre Amtsperiode dauert ein Jahr.
</text>
<text language="fr">
La durée régulière d'un mandat est d'un an.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Sektionsrat kann jederzeit Ersatzwahlen durchführen. In dringend Fällen kann der VSS-Vorstand Ersatzwahlen durchführen, diese sind durch den nächsten Sektionsrat zu bestätigen.
</text>
<text language="fr">
Le Conseil des Sections peut organiser des élections de remplacement à tout moment. Dans les cas urgents, le Comité exécutif de l'UNES peut procéder à des élections de remplacement, celles-ci doivent être confirmées par le prochain Conseil des Sections.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Abwahl" title_fr="Destitution">
<text language="de">
Der Sektionsrat kann in begründeten Ausnahmefällen eine Vertretung mit einer Zweidrittelmehrheit abwählen.
</text>
<text language="fr">
Le Conseil des Sections peut, dans des cas exceptionnels et justifiés, destituer une représentation par un vote à la majorité des deux tiers.
</text>
</article>
<article title_de="Sitze von Amtes wegen" title_fr="Sièges pourvus d'office">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Sitze in Vertretungen können von Amtes wegen besetzt werden.
</text>
<text language="fr">
Les sièges dans les représentations peuvent être pourvus d'office.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Sektionsrat legt in der Vertretungsliste fest, welche Sitze von Amtes wegen besetzt werden und welchem Amt diese zufallen.
</text>
<text language="fr">
Le Conseil des Sections fixe dans la liste de représentation quels sièges sont pourvus d'office et à quelle fonction ils sont attribués.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wird das bezeichnete Amt von mehreren Personen bekleidet, so wird die Vertreterin oder der Vertreter durch den VSS-Vorstand in Absprache mit diesen Personen bestimmt.
</text>
<text language="fr">
Si la fonction désignée est occupée par plusieurs personnes, la représentante ou le représentant est désigné·e par le Comité exécutif de l'UNES en concertation avec ces personnes.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Pflichten" title_fr="Devoirs">
<articles>
<article title_de="Austausch mit dem VSS-Vorstand" title_fr="Échanges avec le Comité exécutif de l'UNES">
<text language="de">
 1 Vertretungen halten Kontakt mit dem VSS-Vorstand und informieren ihn laufend über ihre Tätigkeit.
</text>
<text language="fr">
 1 Les représentations restent en contact avec le Comité exécutif de l'UNES et l'informent en permanence de leurs activités.
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
2 Bei wichtigen Entscheidungen in ihren Gremien konsultieren sie den VSS-Vorstand mit genügender Vorlaufzeit.
</text>
<text language="fr">
2 Pour les décisions importantes au sein de leurs organes, elles consultent le comité de l'UNES avec un préavis suffisant.
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
3 Bei Entscheiden, die mit unmittelbaren finanziellen Folgen für den VSS verbunden sind, benötigen Vertretungen die Zustimmung des VSS-Vorstandes.
</text>
<text language="fr">
3 Pour les décisions qui ont une incidence financière directe pour l'UNES, les représentations ont besoin de l'accord du Comité exécutif de l'UNES.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Berichterstattung" title_fr="Établissement de rapports">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Alle Vertretungen haben die nicht vertraulichen Sitzungsunterlagen dem VSS-Vorstand einzureichen.
</text>
<text language="fr">
Toutes les représentations doivent remettre au Comité exécutif de l'UNES les documents de séance non confidentiels.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vertretungen haben zur Frühlings-DV einen Bericht einzureichen.
</text>
<text language="fr">
Les représentations doivent remettre un rapport à l'AD de printemps.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Delegationen im Ausland" title_fr="Délégations à l'étranger">
<articles>
<article title_de="Stellungnahmen" title_fr="Prises de position">
<text language="de">
Über Stellungnahmen an internationalen Anlässen entscheidet die Delegation des VSS durch Mehrheitsbeschluss im Rahmen ihres Mandates. Sie hat dies dem Vorstand gegenüber zu verantworten. Der/die Delegationsleiter·in hat allenfalls den Stichentscheid.
</text>
<text language="fr">
La délégation de l'UNES décide des prises de position lors d'événements internationaux par décision majoritaire dans le cadre de son mandat. Elle doit en répondre devant le Comité exécutif. La décision finale revient, le cas échéant, au/à la chef·fe de délégation.
</text>
</article>
<article title_de="Berichte" title_fr="Rapports">
<text language="de">
Über internationale Anlässe, die von Delegationen des VSS besucht werden, sind schriftliche Berichte zu erstellen.
</text>
<text language="fr">
Les événements internationaux auxquels participent les délégations de l'UNES doivent faire l'objet de rapports écrits.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions en matière de révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions en matière de révision conformément à l'art. 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 183ème Assemblée des Délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
