<regulation id="23" title="Allgemeines Gremienreglement über die Teams des VSETH" short="Allgemeines Teamreglement" original_implementation_date="2024-01-01">
    <preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 24b der Statuten, beschliesst: 
	</preamble>
    <section title="Zusammensetzung">
        <articles>
            <article title="Zusammensetzung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Anzahl Mitglieder eines Teams wird im jeweiligen Reglement über die Arbeit im Ressort festgelegt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder im jeweiligen Ressort sind automatisch Mitglieder des Teams.      
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Zugehörigkeit">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der Aufgabenbereich und die Organisation eines Teams ist durch das jeweilige Reglement über die Arbeit im Ressort festgelegt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Teampräsidium bilden die Vorstandsmitglieder des jeweiligen Ressorts.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article> 
            <article title="Amtsperiode, Amtszeit">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die reguläre Amtsperiode entspricht jener des VSETH-Vorstands.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die maximale Amtszeit eines Teammitglieds ist unbeschränkt. 
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article> 
            <article title="Wählbarkeit">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Teammitglieder müssen VSETH-Mitglieder sein.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Teammitglieder müssen eine Basisprüfung oder eine äquivalente Studienleistung bestanden haben.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Teammitglieder von Amtes wegen können im spezifischen Reglement über die Arbeit im Ressort geregelt werden. Für diese Personen gelten stattdessen die  Regelungen zur Wählbarkeit für das betreffende Amt.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article> 
        </articles>
    </section>
    <section title="Organisation">
        <articles>
            <article title="Wahlprozess">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand wählt Teammitglieder und kann gewählte Teammitglieder jederzeit abwählen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Eine Gesamterneuerungswahl findet immer zu Beginn der Amtsperiode des VSETH-Vorstands statt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Ausnahmen regelt das spezifische Reglement über die Arbeit im Ressort.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Aufgabenverteilung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Aufgabenverteilung innerhalb eines Teams erfolgt durch die Teammitglieder.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Zuständigkeit für einzelne Aufgaben und ihre Priorisierung sind im jeweiligen Reglement über die Arbeit des Ressorts definiert.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Göttipflichten">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Teams sind gemäss Art. 15 des Allgemeinen Kommissionsreglements verantwortlich für die Betreuung der ihnen zugeordneten Kommissionen. Dies dient der Unterstützung des Ressorts Internal Affairs bei der Organisationsberatung.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Kommissionen werden dabei auf die Teammitglieder aufgeteilt. Bei fehlender Kapazität in den Teams werden Kommissionen auf die Mitglieder des VSETH-Vorstands aufgeteilt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Ein <quote>Götti</quote>, bzw. eine <quote>Gotte</quote> einer Kommission hat mindestens folgende Aufgaben wahrzunehmen:
                        <letters>
                            <letter>
                                Vorstellung zu Beginn der Amtsperiode;
                            </letter>
                            <letter>
                                als Ansprechpartnerin oder Ansprechpartner zur Verfügung stehen;
                            </letter>
                            <letter>
                                Lesen der Protokolle.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Arbeitsgruppen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Ein Team kann zeitlich begrenzte Arbeitsgruppen einsetzen, um zur Ausführung eines spezifischen Geschäftes weitere Personen hinzuzuziehen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Team hält die spezifischen Zuständigkeiten einer Arbeitsgruppe schriftlich fest, wobei mindestens folgende Punkte zu regeln sind:
                        <letters>
                            <letter>
                                Aufgabenbeschreibung;
                            </letter>
                            <letter>
                                geplantes Enddatum;
                            </letter>
                            <letter>
                                Kontaktperson im Team;
                            </letter>
                            <letter>
                                Berichterstattung.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Leitung einer Arbeitsgruppe wird vom Team bestimmt.
                    </paragraph>
                    <paragraph> 
                        Beim Erreichen des geplanten Enddatums entscheidet das Team über die Auflösung, die Festlegung eines neuen Enddatums oder die Fortführung des Geschäfts in anderer Form.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Sitzungen">
        <articles>
            <article title="Vakante Teams">
                Wenn keine Person abgesehen von den  Vorstandsmitgliedern des jeweiligen Ressorts im Team ist, sind Artikel 10-13 dieses Reglements nicht anzuwenden.
            </article>
            <article title="Termine">
                Teamsitzungen finden bei Bedarf, aber mindestens dreimal pro Semester statt.
            </article>
            <article title="Einberufung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Das Teampräsidium lädt zu Teamsitzungen ein.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Auf Begehren eines Teammitglieds ist eine ausserordentliche Sitzung einzuberufen. Diese findet innerhalb von zehn Tagen statt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Traktandenliste wird den Teammitgliedern, dem VSETH-Vorstand, den zugeordneten Kommissionen sowie der GPK zugestellt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Die Traktandenliste beinhaltet mindestens Zeitpunkt und Ort der Sitzung sowie eine Auflistung aller Traktanden. Vertrauliche Traktanden dürfen als <quote>Vertraulich</quote> aufgeführt werden.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Beschlussfindung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Die Vorstandsmitglieder entscheiden über die ihnen vom Ressort-Reglement zugewiesenen Bereiche.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Beschlüsse, die das gesamte Team betreffen, werden als Kollegium getroffen und geschlossen nach aussen vertreten.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das Team ist beschlussfähig, wenn mindestens eine Person des Teampräsidiums sowie die Hälfte der Teammitglieder anwesend sind.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Protokoll">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Es ist an jeder Teamsitzung ein Argumentationsprotokoll nach Art. 45 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements zu führen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Protokolle werden nach der Genehmigung gemäss Art. 47 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements veröffentlicht.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Alle Protokolle werden nach der Genehmigung dem VSETH-Vorstand, den zugeordneten Kommissionen, sowie der GPK zugestellt.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Berichterstattung">
        <articles>
            <article title="Austausch mit dem VSETH-Vorstand">
                Die Vorstandsmitglieder des zugehörigen Ressorts informieren den Vorstand laufend über die Tätigkeit des Teams.
            </article>
            <article title="FR-Mitteilungen">
                Die Aktivitäten eines Teams sind Bestandteil der Vorstandsmitteilungen an den FR gemäss Vorstandsreglement Art. 24.
            </article>
            <article title="Halbjahresberichte">
                Die Aktivitäten eines Teams sind Bestandteil der Halbjahresberichte der Ressorts an den MR gemäss Vorstandsreglement Art. 25.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 53 der Statuten. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 22. November 2023 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es tritt am 1. Januar 2024 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>