<regulation id="23" title="Gremienreglement über die Vertretungen" short="Vertretungsreglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Definition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertretungen repräsentieren den VSS in spezifischen, institutionalisierten Gremien ausserhalb des Verbands.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie sind dem Sektionsrat Rechenschaft schuldig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS-Vorstand koordiniert die Vertretungen und ist weisungsbefugt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Vertretungsliste">
<articles>
<article title="Definition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS-Vorstand führt eine Vertretungsliste mit allen Vertretungen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei Mutationen schlägt der VSS-Vorstand dem Sektionsrat eine Anpassung vor. Dieser beschliesst die Anpassung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertretungen, für die von diesem Reglement abweichende Bestimmungen gelten, sind in der Vertretungsliste markiert.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Inhalt">
<text lang="de">
Die Vertretungsliste enthält mindestens Angaben zu:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Bezeichnung des Gremiums;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Anzahl und Art der Sitze und Stimmen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
von Amtes wegen besetzte Sitze.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Mutationen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertretungen sind in die Vertretungsliste aufzunehmen, wenn sie voraussichtlich über längere Zeit bestehen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertretungen werden von der Vertretungsliste gelöscht, sobald das Gremium aufgelöst wird oder der VSS kein Anrecht auf die Vertretung mehr hat.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Publikation">
<text lang="de">
Die Vertretungsliste wird veröffentlicht.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Besetzung">
<articles>
<article title="Wählbarkeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Wählbar sind grundsätzlich alle Personen, welche die Anforderungen nach MItwirkung und Offentlichkeitsreglement Art. Mitwirkung und Stimmrecht erfüllen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorbehalten bleiben Einschränkungen vom passiven Wahlrecht in den Regelungen der einzelnen Gremien.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wahl und Ersatzwahl">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die ordentliche Wahl findet durch den ersten Sektionsrat des Herbstsemesters statt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die reguläre Amtsperiode dauert ein Jahr.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Sektionsrat kann jederzeit Ersatzwahlen durchführen. In dringend Fällen kann der VSS-Vorstand Ersatzwahlen durchführen, diese sind durch den nächsten Sektionsrat zu bestätigen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Abwahl">
<text lang="de">
Der Sektionsrat kann in begründeten Ausnahmefällen eine Vertretung mit einer Zweidrittelmehrheit abwählen.
</text>
</article>
<article title="Sitze von Amtes wegen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Sitze in Vertretungen können von Amtes wegen besetzt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Sektionsrat legt in der Vertretungsliste fest, welche Sitze von Amtes wegen besetzt werden und welchem Amt diese zufallen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wird das bezeichnete Amt von mehreren Personen bekleidet, so wird die Vertreterin oder der Vertreter durch den VSS-Vorstand in Absprache mit diesen Personen bestimmt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Pflichten">
<articles>
<article title="Austausch mit dem VSS-Vorstand">
<text lang="de">
 1 Vertretungen halten Kontakt mit dem VSS-Vorstand und informieren ihn laufend über ihre Tätigkeit.
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
2 Bei wichtigen Entscheidungen in ihren Gremien konsultieren sie den VSS-Vorstand mit genügender Vorlaufzeit.
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
3 Bei Entscheiden, die mit unmittelbaren finanziellen Folgen für den VSS verbunden sind, benötigen Vertretungen die Zustimmung des VSS-Vorstandes.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Berichterstattung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Alle Vertretungen haben die nicht vertraulichen Sitzungsunterlagen dem VSS-Vorstand einzureichen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertretungen haben zur Frühlings-DV einen Bericht einzureichen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Delegationen im Ausland">
<articles>
<article title="Stellungnahmen">
<text lang="de">
Über Stellungnahmen an internationalen Anlässen entscheidet die Delegation des VSS durch Mehrheitsbeschluss im Rahmen ihres Mandates. Sie hat dies dem Vorstand gegenüber zu verantworten. Der/die Delegationsleiter·in hat allenfalls den Stichentscheid.
</text>
</article>
<article title="Berichte">
<text lang="de">
Über internationale Anlässe, die von Delegationen des VSS besucht werden, sind schriftliche Berichte zu erstellen.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
