<regulation id="24" title_de="Gremienreglement über das Generalsekretariat" short_de="GS-Reglement" title_fr="Règlement relatif au Secrétariat général" short_fr="Reglement du SG" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<articles>
<article title_de="Zusammensetzung" title_fr="Composition">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat besteht aus zwei Personen, die vom Verband angestellt werden.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général est composé de deux personnes qui sont engagées par l'Union. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese dürfen nicht beide die gleiche Geschlechtsidentität haben, und sollen nach Möglichkeit mindestens zwei Sprachregionen des Verbands vertreten.
</text>
<text language="fr">
Ces dernières ne doivent pas avoir la même identité de genre et doivent, dans la mesure du possible, représenter au moins deux régions linguistiques de l'Union.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Anstellungsverhältnis" title_fr="Rapports de travail">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Anstellungen und Kündigungen von Mitgliedern des Generalsekretariats werden durch den Vorstand, nach den Bestimmungen des Anstellungsreglements, vorgenommen.
</text>
<text language="fr">
L'engagement et le licenciement des membres du Secrétariat général sont effectués par le Comité exécutif, conformément aux dispositions du règlement d'engagement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Stellen werden öffentlich ausgeschrieben.
</text>
<text language="fr">
Les postes sont mis au concours publiquement.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Findungskommission" title_fr="Commission de recrutement">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Um die Stellen zu besetzen, setzt der Vorstand eine Findungskommission ein.
</text>
<text language="fr">
Afin de pourvoir les postes, le Comité exécutif met en place une commission de recrutement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Findungskommission besteht aus mindestens:
</text>
<text language="fr">
La commission de recrutement se compose au minimum :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
eine delegierte Person des Sektionsrats, welche von diesem gewählt wird, und:
</text>
<text language="fr">
d'une personne déléguée du Conseil des Sections, élue par celui-ci, et :
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
einem Mitglied des Co-Präsidiums. 
</text>
<text language="fr">
d'un·e membre de la co-présidence. 
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei der Zusammensetzung der Findungskommission wird auf eine ausgewogene Vertretung aller Geschlechtsidentitäten und Sprachregionen des Verbandes geachtet.
</text>
<text language="fr">
Lors de la composition de la commission de recrutement, il est veillé à ce que toutes les identités de genre et toutes les régions linguistiques de l'Union soient représentées de manière équilibrée.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Aufgaben" title_fr="Tâches">
<articles>
<article title_de="Vorgesetzte Stelle" title_fr="Supérieur·e hiérarchique">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Direkt dem Generalsekretariats vorgesetzt ist das Co-Präsidium.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général est directement subordonné à la co-présidence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Aufgabenteilung zwischen den Mitgliedern des Generalsekretariats wird durch die Mitglieder des Generalsekretariats, unter Einbezug des Co-Präsidiums, vorgenommen.
</text>
<text language="fr">
La répartition des tâches entre les membres du Secrétariat général est effectuée par les membres du Secrétariat général, avec la contribution de la co-présidence.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Unterstützung vom Vorstand" title_fr="Soutien du Comité exécutif">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat unterstützt den Vorstand in seiner Arbeit.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général soutient le Comité exécutif dans son travail.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat nimmt an den Vorstandssitzungen mit beratender Stimme teil.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général participe aux réunions du Comité exécutif avec une voix consultative
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Vollzug der Verbandsstrategie" title_fr="Mise en œuvre de la stratégie de l'Union">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat ist zuständig für den Vollzug der Entscheidungen der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général est responsable de la mise en œuvre des décisions de l'Assemblée des Délégué·e·s, du Conseil des Sections et du Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dafür stellt das Generalsekretariat den Informationsfluss zwischen den verschiedenen Organen des Verbands sicher.
</text>
<text language="fr">
Pour ce faire, le Secrétariat général assure le flux d'informations entre les différents organes de l'Union.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Personalführung" title_fr="Gestion du personnel">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dem Generalsekretariat obliegt die Personalführung aller weiteren Angestellten des Verbands.
</text>
<text language="fr">
La gestion du personnel pour toutes les autres personnes employées par l'Union incombe au Secrétariat général.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat leitet bei Neueinstellungen das Rekrutierungsverfahren und erstellt Anträge auf Anstellung zuhanden des Vorstands.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général dirige la procédure de recrutement pour les nouvelles embauches et établit des propositions d'engagement à l'attention du Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Weitere Aufgaben" title_fr="Autres tâches">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm von den Statuten oder einem Reglement zugewiesen werden.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général accomplit les autres tâches qui lui sont attribuées par les statuts ou par un règlement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm der Vorstand übergibt.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général accomplit les autres tâches qui lui sont confiées par le Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions en matière de révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions en matière de révision conformément à l'art. 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 183ème Assemblée des Délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
