<regulation id="24" title="Gremienreglement über das Generalsekretariat" short="GS-Reglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Zusammensetzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat besteht aus zwei Personen, die vom Verband angestellt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Diese dürfen nicht beide die gleiche Geschlechtsidentität haben, und sollen nach Möglichkeit mindestens zwei Sprachregionen des Verbands vertreten.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Anstellungsverhältnis">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Anstellungen und Kündigungen von Mitgliedern des Generalsekretariats werden durch den Vorstand, nach den Bestimmungen des Anstellungsreglements, vorgenommen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Stellen werden öffentlich ausgeschrieben.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Findungskommission">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Um die Stellen zu besetzen, setzt der Vorstand eine Findungskommission ein.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Findungskommission besteht aus mindestens:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
eine delegierte Person des Sektionsrats, welche von diesem gewählt wird, und
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
einem Mitglied des Co-Präsidiums. 
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei der Zusammensetzung der Findungskommission wird auf eine ausgewogene Vertretung aller Geschlechtsidentitäten und Sprachregionen des Verbandes geachtet.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Aufgaben">
<articles>
<article title="Vorgesetzte Stelle">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Direkt dem Generalsekretariats vorgesetzt ist das Co-Präsidium.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Aufgabenteilung zwischen den Mitgliedern des Generalsekretariats wird durch die Mitglieder des Generalsekretariats, unter Einbezug des Co-Präsidiums, vorgenommen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Unterstützung vom Vorstand">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat unterstützt den Vorstand in seiner Arbeit.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat nimmt an den Vorstandssitzungen mit beratender Stimme teil.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Vollzug der Verbandsstrategie">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat ist zuständig für den Vollzug der Entscheidungen der Delegiertenversammlung, des Sektionsrats und des Vorstands.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Dafür stellt das Generalsekretariat den Informationsfluss zwischen den verschiedenen Organen des Verbands sicher.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Personalführung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dem Generalsekretariat obliegt die Personalführung aller weiteren Angestellten des Verbands.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat leitet bei Neueinstellungen das Rekrutierungsverfahren und erstellt Anträge auf Anstellung zuhanden des Vorstands.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Weitere Aufgaben">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm von den Statuten oder einem Reglement zugewiesen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat übernimmt weitere Aufgaben, die ihm der Vorstand übergibt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
