<regulation id="31" title="Gremienreglement über die Geschäftsprüfungskommission" short="GPK-Reglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Zusammensetzung">
<articles>
<article title="Mitglieder">
<text lang="de">
Die GPK besteht aus drei Personen.
</text>
</article>
<article title="Amtsdauer">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die DV wählt die Mitglieder der GPK auf eine Amtsdauer von zwei Jahren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Amtszeit ist unbegrenzt.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wählbarkeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Aktive oder ehemalige Mitglieder einer Sektion oder ehemalige aktive Personen im VSS besitzen passives Wahlrecht für die GPK.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Mitglieder der GPK dürfen keine weiteren Ämter im Verband übernehmen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="GPK-Mitglieder ad interim">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Als GPK-Mitglieder ad interim werden Personen bezeichnet, welche zwischen den DV-Sitzungen vom Sektionsrat gewählt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
GPK-Mitglieder ad interim haben die gleichen Rechte und Pflichten wie die von der DV gewählten GPK-Mitglieder.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Aufgaben, Zuständigkeiten und Kompetenzen">
<articles>
<article title="Tagesgeschäft">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK verfolgt und überprüft die Geschäfte aller VSS-Organe routinemässig anhand der Protokolle
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie gewährleistet die korrekte Auslegung von Statuten und Reglementen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Stellt die GPK Unregelmässigkeiten fest, ist sie befugt, Beschlüsse der Organe des VSS für ungültig zu erklären. In diesem Fall informiert sie das Organ und die DV über die festgestellten Unregelmässigkeiten und die Entscheidung.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beratung und Unterstützung">
<text lang="de">
Die GPK unterstützt und berät die VSS-Organe in rechtlichen, statutarischen und reglementarischen Belangen.
</text>
</article>
<article title="Prüfung und Berichterstattung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK überprüft die Jahresrechnung des VSS und erstellt zuhanden der Frühlings-DV einen Bericht zu Geschäftsführung und Finanzen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Zusätzlich führt die GPK einmal pro Jahr eine Kontrolle und Stichproben in mindestens einem der folgenden Themenbereiche durch:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
der VSS als Arbeitgeber;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Pflichtenhefte;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Finanzen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Protokollierung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Archivierung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Datenschutz;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Vorstand;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Geschäftsführung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Weitere Themenbereiche.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Resultate dieser Kontrolle, sowie Empfehlungen und Verbesserungsvorschläge der GPK werden in einem Bericht zuhanden der Herbst-DV präsentiert.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Akteneinsicht">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK ist befugt, an allen Sitzungen sämtlicher Organe des VSS teilzunehmen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Zur Wahrnehmung ihrer Pflichten haben die Mitglieder der GPK volle Akteneinsicht in alle analogen und digitalen Unterlagen und Speichermedien.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei dringendem Tatverdacht haben sie jederzeit Zutritt zu Räumlichkeiten und Aktivitäten der Organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Persönlichkeitsschutz und die Verhältnismässigkeit müssen gewahrt werden. Einsicht in sensible, personenbezogene Daten darf nur genommen werden, wenn dies für die Erfüllung der Pflichten zwingend notwendig ist.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Genehmigung Anträge zuhanden der DV">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK prüft in Vorbereitung auf die DV alle Anträge zuhanden der DV.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK ist angehalten, dem Antragstellenden Feedback sowie Inputs und Änderungsvorschläge zur Verbesserung der Qualität der Formulierungen und zur Klärung für das Erreichen des Zwecks des Antrags zu geben. Insbesondere prüft sie ungewollte Konsequenzen der Anträge.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK genehmigt Anträge, sofern kein Widerspruch zu den VSS-Statuten, den Reglementen oder allgemeinen gesetzlichen Vorgaben besteht. Andernfalls wird der Antrag zur Überarbeitung in einer durch die GPK definierten zeitlich limitierten Überarbeitungsphase an den Antragsteller zurückgewiesen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Delegiertenversammlung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK unterstützt die Vorbereitung und Durchführung der DV aktiv und steht der Organisation beratend zur Seite.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie gewährleistet die ordentliche Durchführung der DV gemäss der Statuten und Reglemente.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK ist für die Bestimmung der Beschlussfähigkeit, der Durchführung von Abstimmungen und Wahlen sowie für die Prüfung deren Auszählung zuständig.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschwerden">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Einreichung einer Beschwerde gemäss Art. 29 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements überprüft die GPK die vorgetragenen Vorwürfe im Rahmen einer Untersuchung. Sie ist hierbei verpflichtet, alle Parteien anzuhören und den Hintergründen und Umständen eines Sachverhaltes Rechnung zu tragen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie behandelt die zur Entscheidungsfindung benötigten Dokumente, insbesondere Protokolle, vertraulich.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie erstellt einen Abschlussbericht zuhanden der Delegiertenversammlung, des Beschwerdeführer bzw. der Beschwerdeführerin sowie des beschuldigten Organs bzw. der beschuldigten Personen. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Kann die Beschwerde nicht innerhalb von vier Wochen abschliessend behandelt werden, informiert die GPK alle beteiligten Personen, Organe und Sektionen innert dieser Frist über den Zwischenstand.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Rekurse">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Einreichung eines Rekurses gemäss Art. 30 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglements überprüft die GPK das formelle Zustandekommen des beanstandeten Geschäfts. Sie ist hierbei verpflichtet, alle Parteien anzuhören und den Hintergründen und Umständen eines Sachverhaltes Rechnung zu tragen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie behandelt die zur Entscheidungsfindung benötigten Dokumente, insbesondere Protokolle, vertraulich.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Rekurse haben aufschiebende Wirkung. Die GPK gelangt in kürzest möglicher Frist zu einer Entscheidung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Falls die GPK den Rekurs gutheisst, setzt sie den Beschluss, die Abstimmung oder die Wahl ausser Kraft und weist das Geschäft an das entsprechende Organ zurück.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sie erstellt einen Abschlussbericht zuhanden der DV, der rekursführenden Partei sowie des beschuldigten Organs. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Kann der Rekurs nicht innerhalb von vier Wochen abschliessend behandelt werden, informiert die GPK alle beteiligten Personen, Organe und Sektionen innert dieser Frist über den Zwischenstand.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschlussfassung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK entscheidet als Kollegium, für einen Beschluss sind mindestens zwei der drei Stimmen notwendig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK vertritt die Beschlüsse gemeinsam nach aussen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Beschlüsse der GPK werden protokolliert.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beizug von Fachpersonen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die GPK kann in schwierigen Fällen ihr geeignet erscheinende Fachpersonen zur Beratung hinzuziehen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Diese können für ihre Leistungen entschädigt werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Berichterstattung">
<articles>
<article title="Bericht">
<text lang="de">
Die GPK erstellt zu jeder ordentlichen DV einen Bericht mit den von ihnen behandelten Geschäften.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revision">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
