<regulation id="41" title_de="Reglement über die Mitgliedschaft im VSS" short_de="Mitgliedschaftsreglement" title_fr="Reglement relatif a l'adhesion a l'UNES" short_fr="Reglement d'adhesion" original_implementation_date="2025-01-01">
    <section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
        <articles>
            <article title_de="Inhalt" title_fr="Contenu">
                <text language="de"> Dieses Reglement regelt die Mitgliedschaft im VSS und die damit verbundenen Mitgliederbeiträge. </text>
                <text language="fr"> Le présent règlement règle l'adhésion à l'UNES et les cotisations qui y sont liées. </text>
            </article>
            <article title_de="Voraussetzungen" title_fr="Conditions">
                <text language="de"> Eine Organisation kann als Mitglied aufgenommen werden, sofern sie die Voraussetzung gemäss Art. 6ff der Statuten erfüllt und: </text>
                <text language="fr"> Une organisation peut être admise en tant que membre si elle remplit les conditions fixées aux articles 6ss des statuts et si elle : </text>
                <letters>
                    <letter>
                        <text language="de"> demokratische Strukturen hat; </text>
                        <text language="fr"> a des structures démocratiques ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> parteipolitisch neutral ist; </text>
                        <text language="fr"> est neutre au regard de la politique partisane ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> nichtdiskriminierend ist. </text>
                        <text language="fr"> ne pratique aucune forme de discrimination. </text>
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title_de="Typus" title_fr="Type">
                <text language="de"> Sektionen werden einem der folgenden Hochschultypen zugeordnet: </text>
                <text language="fr"> Les sections sont classées dans l'un des types d'établissements d'enseignement supérieur suivants : </text>
                <letters>
                    <letter>
                        <text language="de"> Kantonale universitäre Hochschule; </text>
                        <text language="fr"> Haute école universitaire cantonale ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> Eidgenössische Technische Hochschule; </text>
                        <text language="fr"> École polytechnique fédérale ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> Fachhochschule; </text>
                        <text language="fr"> Haute école spécialisée ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> Pädagogische Hochschule. </text>
                        <text language="fr"> Haute école pédagogique. </text>
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Aufnahme" title_fr="Admission">
        <articles>
            <article title_de="Aufnahme" title_fr="Admission">
                <text language="de"> Die Delegiertenversammlung entscheidet mit absolutem Mehr über die Aufnahme eines Mitglieds. </text>
                <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s décide à la majorité absolue de l'admission d'un membre. </text>
            </article>
            <article title_de="Nötige Unterlagen" title_fr="Documents requis">
                <text language="de"> Zusammen mit dem Aufnahmeantrag müssen folgende Unterlagen eingereicht werden: </text>
                <text language="fr"> Les documents suivants doivent être remis en même temps que la demande d'admission : </text>
                <letters>
                    <letter>
                        <text language="de"> eine aktuelle Fassung der Statuten und damit verbundenen Reglemente; </text>
                        <text language="fr"> une version actualisée des statuts et des règlements qui s'y rapportent ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> der letzte Jahresbericht der Organisation. </text>
                        <text language="fr"> le dernier rapport annuel de l'organisation </text>
                    </letter>
                </letters>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Austritt und Ausschluss" title_fr="Retrait et exclusion">
        <articles>
            <article title_de="Dauer der Mitgliedschaft" title_fr="Durée de l'adhésion">
                <text language="de"> Die Mitgliedschaft erlischt durch: </text>
                <text language="fr"> L'adhésion prend fin en cas de : </text>
                <letters>
                    <letter>
                        <text language="de"> selbsterklärten Austritt; </text>
                        <text language="fr"> retrait voulu par l'organisation ; </text>
                    </letter>
                    <letter>
                        <text language="de"> Auflösung der Organisation. </text>
                        <text language="fr"> dissolution de l'organisation. </text>
                    </letter>
                </letters>
            </article>
            <article title_de="Austritt" title_fr="Retrait">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Ein Mitglied kann mit sechs Monaten Vorlaufzeit per Ende Jahr austreten. </text>
                        <text language="fr"> Un membre peut se retirer à la fin de l'année en respectant un préavis de six mois. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Ein Austritt ist dem Vorstand schriftlich mitzuteilen. </text>
                        <text language="fr"> Le retrait doit être communiqué par écrit au Comité exécutif. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title_de="Auschluss" title_fr="Exclusion">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittel-Mehr Mitglieder ausschliessen. Der Ausschluss gilt per sofort. </text>
                        <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s peut exclure des membres à la majorité des deux tiers. L'exclusion prend effet de façon immédiate. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Ein Mitglied kann namentlich ausgeschlossen werden, wenn es den Aufnahmebedingungen nicht mehr entspricht. </text>
                        <text language="fr"> Un membre peut notamment être exclu s'il ne répond plus aux conditions d'admission. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Der Antrag auf Ausschluss ist ordnungsgemäss vor der Delegiertenversammlung zu traktandieren. </text>
                        <text language="fr"> La demande d'exclusion doit être dûment inscrite à l'ordre du jour avant l'Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Die betroffenen Mitglieder sind vor der Abstimmung anzuhören. </text>
                        <text language="fr"> Les membres concernés doivent être entendus avant le vote. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title_de="Mitgliederbeiträge" title_fr="Cotisations de membre">
        <subsection title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
            <articles>
                <article title_de="Raten" title_fr="Versements">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Die Beitragszahlungen erfolgen in zwei Raten. </text>
                            <text language="fr"> Les cotisations sont versées en deux fois. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Die Rechnung für die erste Rate wird mindestens 45 Tage vor der Frühlings-Delegiertenversammlung verschickt. Die Rechnung für die zweite Rate wird mindestens 45 Tage vor der Herbst-Delegiertenversammlung verschickt. </text>
                            <text language="fr"> La facture pour le premier versement est envoyée au moins 45 jours avant l'Assemblée des Délégué·e·s de printemps. La facture pour le deuxième versement est envoyée au moins 45 jours avant l'Assemblée des Délégué·e·s d'automne. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Die Zahlungsfrist beträgt 30 Tage. </text>
                            <text language="fr"> Le délai de paiement est de 30 jours. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
                <article title_de="Stundungen" title_fr="Reports de paiement">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Die Delegiertenversammlung kann Stundungen gewähren. </text>
                            <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s peut accorder des reports de paiement. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Stundungsanträge müssen fristgerecht eingereicht werden. </text>
                            <text language="fr"> Les demandes de reports de paiement doivent être soumises dans les délais impartis. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Es können mit den Mitgliedern Ratenzahlungen vereinbart werden. </text>
                            <text language="fr"> Des paiements échelonnés peuvent être convenus avec les membres. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> In dringenden Fällen kann der Sektionsrat eine vorläufige Stundung gewähren, unter Vorbehalt der nachträglichen Genehmigung durch die Delegiertenversammlung. </text>
                            <text language="fr"> En cas d'urgence, le Conseil des Sections peut accorder un report de paiement provisoire, sous réserve d'approbation ultérieure par l'Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
                <article title_de="Sistierung des Stimmrechts" title_fr="Suspension du droit de vote">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Ist eine Sektion ohne Stundungsbeschluss in Zahlungsverzug, ist das Stimm- und Wahlrecht seiner Delegierten bis zur Begleichung der Verbindlichkeiten resp. bis zum entsprechenden Stundungsbeschluss sistiert. </text>
                            <text language="fr"> Si une section est en retard de paiement sans décision de report de paiement, le droit de vote et d'éligibilité de ses délégué·e·s est suspendu jusqu'au règlement de ses obligations ou jusqu'à une décision de report de paiement correspondante. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Dies gilt nur, falls Art. 9 Abs 2 eingehalten wurde. </text>
                            <text language="fr"> Cette disposition ne s'applique que si l'art. 9 al. 2 est respecté. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
            </articles>
        </subsection>
        <subsection title_de="Sektionen" title_fr="Sections">
            <articles>
                <article title_de="Grundsätze für nicht nationale Dachverbände" title_fr="Principes de base pour les associations faîtières non-nationales">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Der Mitgliederbeitrag einer Sektion, die kein nationaler Dachverband im Sinne von Art. 7 Bst c der Statuten ist, setzt sich aus folgenden zwei Beträgen zusammen: </text>
                            <text language="fr"> La cotisation de membre d'une section, qui n'est pas une association faîtière nationale au sens de l'art. 7 let. c des statuts, se compose des deux montants suivants : </text>
                            <letters>
                                <letter>
                                    <text language="de"> einem Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres, nachfolgenden <quote>Prozentsatz</quote>; </text>
                                    <text language="fr"> un pourcentage des revenus provenant des cotisations de membre du dernier exercice comptable, ci-après <quote> pourcentage </quote> ; </text>
                                </letter>
                                <letter>
                                    <text language="de"> einem pauschalen Betrag für jedes Mitglied, welches der Sektion im Herbstsemester des Vorjahrs angehörte, nachfolgende <quote>Pauschale</quote>. </text>
                                    <text language="fr"> un montant forfaitaire pour chaque membre ayant appartenu à la section au cours du semestre d'automne de l'année précédente, ci-après <quote> forfait </quote>. </text>
                                </letter>
                            </letters>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Der Prozentsatz und die Pauschale werden von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt. </text>
                            <text language="fr"> Le pourcentage et le forfait sont fixés par l'Assemblée des Délégué·e·s pour les années suivantes. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Dabei wird darauf geachtet, dass sich die Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge der Sektionen ungefähr zu je 50% aus den Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale zusammensetzt. </text>
                            <text language="fr"> Il est veillé à ce que la somme totale de toutes les cotisations des sections doit se composer d'environ 50% de pourcentage et 50% de forfait. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
                <article title_de="Neuverhandlungen" title_fr="Renégociation">
                    <text language="de"> Prozentsatz und Pauschale werden zwingend neu verhandelt falls eines der folgenden eintrifft: </text>
                    <text language="fr"> Le pourcentage et le forfait sont obligatoirement renégociés si l'un des cas suivants se présente : </text>
                    <letters>
                        <letter>
                            <text language="de"> der Verlust beziehungsweise der Gewinn (des VSS) des vergangenen Jahres über CHF 20'000 beträgt; </text>
                            <text language="fr"> la perte ou le bénéfice (de l'UNES) de l'année précédente est supérieur à CHF 20'000 ; </text>
                        </letter>
                        <letter>
                            <text language="de"> die Allgemeinen Reserven (des VSS) einen Bestand von unter CHF 100'000 erreichen; </text>
                            <text language="fr"> les réserves générales (de l'UNES) atteignent un montant inférieur à CHF 100'000 ; </text>
                        </letter>
                        <letter>
                            <text language="de"> die Differenz zwischen Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale mehr als 10% der Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge erreicht. </text>
                            <text language="fr"> la différence entre les contributions en pourcentage et les contributions forfaitaires atteint plus de 10% de la somme totale de toutes les cotisations de membre. </text>
                        </letter>
                    </letters>
                </article>
                <article title_de="Grundsätze für Dachverbände" title_fr="Principes de base pour les associations faîtières">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Der Mitgliederbeitrag einer Sektion, die einen nationalen Dachverband im Sinne von Art. 7 Bst c der Statuten ist, ist ein Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres. </text>
                            <text language="fr"> La cotisation de membre d'une section, qui est une association faîtière nationale au sens de l'art. 7 let. c des statuts, est un pourcentage des revenus provenant des cotisations de membre du dernier exercice comptable. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Der Prozentsatz wird von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt. </text>
                            <text language="fr"> Le pourcentage est fixé par l'Assemblée des Délégué·e·s pour les années suivantes. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Der Mitgliederbeitrag beträgt jedoch mindestens CHF 1000. </text>
                            <text language="fr"> La cotisation de membre s'élève néanmoins à CHF 1000 au minimum. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
                <article title_de="Mitglieder der Sektionen" title_fr="Membres des sections">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Als Mitglieder einer Sektion gelten alle Mitglieder, welche auf Bachelor- oder Master-Stufe im Sinne von Art. 4 der Verordnung des Hochschulrates über die Koordination der Lehre an den Schweizer Hochschulen studieren. </text>
                            <text language="fr"> Sont considéré·e·s comme membres d'une section, tou·te·s les membres qui étudient au niveau bachelor ou master au sens de l'art. 4 de l'Ordonnance du Conseil des hautes écoles sur la coordination de l'enseignement dans les hautes écoles suisses. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Bei Sektionen, die nur juristische Personen als Mitglieder haben, zählt die Anzahl an immatrikulierten Studierende an der Hochschule, die auf Bachelor- oder Master-Stufe studieren. </text>
                            <text language="fr"> Pour les sections qui ne comptent que des personnes morales parmi leurs membres, le nombre d'étudiant·e·s immatriculé·e·s dans l'établissement, qui étudient au niveau bachelor ou master, est pris en compte. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
                <article title_de="Nachweise" title_fr="Justificatifs">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Sektionen sind verpflichtet, bis zu 90 Tage vor der Herbst-Delegiertenversammlung dem Vorstand folgende zwei Zahlen mitzuteilen: </text>
                            <text language="fr"> Les sections sont tenues de communiquer les deux chiffres suivants au Comité exécutif jusqu'à 90 jours avant l'Assemblée des Délégué·e·s d'automne : </text>
                            <letters>
                                <letter>
                                    <text language="de"> Ihre Einnahmen aus Mitgliederbeiträgen im letzten Geschäftsjahr; </text>
                                    <text language="fr"> leurs revenus provenant des cotisations de membre au cours du dernier exercice comptable ; </text>
                                </letter>
                                <letter>
                                    <text language="de"> Die Anzahl an Mitgliedern im letzten Herbstsemester. </text>
                                    <text language="fr"> le nombre de membres au cours du dernier semestre d'automne. </text>
                                </letter>
                            </letters>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Kommt eine Sektion dieser Pflicht nicht nach, werden die Zahlen des Bundesamtes für Statistik für die Ermittlung der Mitgliederbeiträge verwendet. </text>
                            <text language="fr"> Si une section ne remplit pas cette obligation, les chiffres de l'Office fédéral de la statistique sont utilisés afin de déterminer les cotisations de membre. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Diese Zahlen dienen zur Berechnung der Mitgliederbeiträge und sind Teil der Budgetierung. Sie werden zusammen mit dem Budget von der Delegiertenversammlung verabschiedet. </text>
                            <text language="fr"> Ces chiffres servent à calculer les cotisations de membre et font partie de l'établissement du budget. Ils sont adoptés par l'Assemblée des Délégué·e·s en même temps que le budget. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
            </articles>
        </subsection>
        <subsection title_de="Assoziierte Mitglieder" title_fr="Membres associés">
            <articles>
                <article title_de="Assoziierte Mitglieder" title_fr="Membres associés">
                    <text language="de"> Assoziierte Mitglieder entrichten einen jährlichen Mitgliederbeitrag von CHF 500. </text>
                    <text language="fr"> Les membres associés s'acquittent d'une cotisation de membre annuelle de CHF 500. </text>
                </article>
            </articles>
        </subsection>
        <subsection title_de="Rabatte" title_fr="Rabais">
            <articles>
                <article title_de="Rabatte" title_fr="Rabais">
                    <paragraphs>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Die Delegiertenversammlung kann für neu beitretende Mitglieder den zu entrichtenden Mitgliederbeitrag reduzieren. </text>
                            <text language="fr"> L'Assemblée des Délégué·e·s peut réduire le montant de la cotisation de membre à payer pour les nouveaux membres. </text>
                        </paragraph>
                        <paragraph>
                            <text language="de"> Diese Reduktion darf höchstens 5 Jahre dauern. </text>
                            <text language="fr"> Cette réduction peut durer 5 ans au plus. </text>
                        </paragraph>
                    </paragraphs>
                </article>
            </articles>
        </subsection>
    </section>
    <section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
        <articles>
            <article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions en matière de révision">
                <text language="de"> Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten. </text>
                <text language="fr"> Le présent règlement est soumis aux dispositions en matière de révision conformément à l'art. 41 des statuts. </text>
            </article>
            <article title_de="Version" title_fr="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen. </text>
                        <text language="fr"> Le présent règlement a été adopté par la 183ème Assemblée des Délégué·e·s. </text>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        <text language="de"> Es tritt am 01.01.2025 in Kraft. </text>
                        <text language="fr"> Il entre en vigueur le 01.01.2025. </text>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>