<regulation id="41" title_de="Reglement über die Mitgliedschaft im VSS" short_de="Mitgliedschaftsreglement" title_fr="Règlement d'adhésion à l'UNES" short_fr="Règlement d'adhésion" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 9 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 9 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Inhalt" title_fr="Contenu">
<text language="de">
Dieses Reglement regelt die Mitgliedschaft im VSS und die damit verbundenen Mitgliederbeiträge gemäss Art.6 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement régit l'adhésion à l'UNES et les cotisations qui y sont liées, conformément à l'art.6 des Statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Voraussetzungen" title_fr="Conditions préalables">
<text language="de">
Eine Organisation kann als Mitglied aufgenommen werden, sofern sie die Voraussetzung gemäss Art. 6ff der Statuten erfüllt und:
</text>
<text language="fr">
Une organisation peut être admise en tant que membre dans la mesure où elle remplit les conditions prévues aux articles 6 et suivants des Statuts et:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
demokratische Strukturen hat;
</text>
<text language="fr">
a des structures démocratiques ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
parteipolitisch neutral ist;
</text>
<text language="fr">
est politiquement indépendante ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
nichtdiskriminierend ist.
</text>
<text language="fr">
est non-discriminatoire.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Typus" title_fr="Type d’etablissement">
<text language="de">
Sektionen werden einem der folgenden Hochschultypen zugeordnet:
</text>
<text language="fr">
Les sections sont rattachées à l'un des types d'établissements d'enseignement supérieur suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Kantonale universitäre Hochschulen;
</text>
<text language="fr">
hautes écoles universitaires cantonales ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Eidgenössische Technische Hochschulen;
</text>
<text language="fr">
écoles polytechniques fédérales ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Fachhochschulen;
</text>
<text language="fr">
hautes écoles spécialisées ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Pädagogische Hochschulen.
</text>
<text language="fr">
hautes écoles pédagogiques.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Aufnahme" title_fr="Adhésion">
<articles>
<article title_de="Aufnahme" title_fr="Adhésion">
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung entscheidet mit absolutem Mehr über die Aufnahme eines Mitglieds.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s décide de l'admission d'un membre à la majorité absolue.
</text>
</article>
<article title_de="Nötige Unterlagen" title_fr="Documents nécessaires">
<text language="de">
Zusammen mit dem Aufnahmeantrag müssen folgende Unterlagen eingereicht werden:
</text>
<text language="fr">
Les documents suivants doivent être envoyés avec la demande d'adhésion :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
eine aktuelle Fassung der Statuten und damit verbundenen Reglemente;
</text>
<text language="fr">
une version à jour des statuts et des règlements associés ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
der letzte Jahresbericht der Organisation.
</text>
<text language="fr">
le dernier rapport annuel de l'organisation.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Austritt und Ausschluss" title_fr="Démission et exclusion">
<articles>
<article title_de="Dauer der Mitgliedschaft" title_fr="Perte de la qualité de membre">
<text language="de">
Die Mitgliedschaft erlischt durch:
</text>
<text language="fr">
La qualité de membre se perd par :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
selbsterklärten Austritt;
</text>
<text language="fr">
sortie auto-déclarée ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Auflösung der juristischen Person;
</text>
<text language="fr">
dissolution de la personne morale ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Ausschluss.
</text>
<text language="fr">
exclusion.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Austritt" title_fr="Sortie">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Mitglied kann mit sechs Monaten Vorlaufzeit per Ende Jahr austreten.
</text>
<text language="fr">
Un membre peut quitter l’UNES à la fin de l'année avec un préavis de six mois.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Austritt ist dem Vorstand schriftlich mitzuteilen. Dieser informiert den Sektionsrat.
</text>
<text language="fr">
Toute démission doit être communiquée par écrit au Comité exécutif. Il en informe le Conseil des sections.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Auschluss" title_fr="Exclusion">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittel-Mehr Mitglieder ausschliessen. Der Ausschluss gilt per sofort.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut exclure des membres à la majorité des deux tiers. L'exclusion prend effet immédiatement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Mitglied kann namentlich ausgeschlossen werden, wenn es die Aufnahmebedingungen nicht mehr erfüllt.
</text>
<text language="fr">
Un membre peut notamment être exclu s'il ne remplit plus les conditions d'admission.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Antrag auf Ausschluss ist ordnungsgemäss vor der Delegiertenversammlung zu traktandieren.
</text>
<text language="fr">
La demande d'exclusion doit être dûment inscrite à l'ordre du jour avant l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die betroffenen Mitglieder sind vor der Abstimmung anzuhören.
</text>
<text language="fr">
Les membres concernés doivent être entendus avant le vote.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Mitgliederbeiträge" title_fr="Cotisations des membres">
<subsection title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Raten" title_fr="Versements">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Beitragszahlungen erfolgen in zwei Raten, gleicher Höhe, welche zusammen den jährlichen Mitgliederbeitrag ergeben.
</text>
<text language="fr">
Les cotisations sont payées en deux versements, d'un montant identique, qui constituent ensemble la cotisation de membre annuelle.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Rechnung für die erste Rate wird mindestens 45 Tage vor der ordentlichen Delegiertenversammlung im Frühling verschickt. Die Rechnung für die zweite Rate wird mindestens 45 Tage vor der ordentlichen Delegiertenversammlung im Herbst verschickt.
</text>
<text language="fr">
La facture du premier versement est envoyée au moins 45 jours avant l'Assemblée des délégué·e·s ordinaire de printemps. La facture pour le deuxième versement est envoyée au moins 45 jours avant l'Assemblée des délégué·e·s ordinaire d'automne.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Zahlungsfrist beträgt 30 Tage.
</text>
<text language="fr">
Le délai de paiement est de 30 jours.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Stundungen" title_fr="Surcis de paiement">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann Stundungen gewähren.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut accorder des surcis de paiement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Stundungsanträge müssen fristgerecht eingereicht werden.
</text>
<text language="fr">
Les demandes de report doivent être soumises dans les délais impartis à l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können mit den Mitgliedern Ratenzahlungen vereinbart werden.
</text>
<text language="fr">
Des paiements échelonnés peuvent être convenus avec les membres.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
In dringenden Fällen kann der Sektionsrat eine vorläufige Stundung gewähren, unter Vorbehalt der nachträglichen Genehmigung durch die Delegiertenversammlung.
</text>
<text language="fr">
En cas d'urgence, le Conseil des sections peut accorder un sursis provisoire, sous réserve d'approbation ultérieure par l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Sistierung des Stimmrechts" title_fr="Suspension du droit de vote">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Ist eine Sektion ohne Stundungsbeschluss in Zahlungsverzug, ist das Stimm- und Wahlrecht seiner Delegierten bis zur Begleichung der Verbindlichkeiten resp. bis zum entsprechenden Stundungsbeschluss sistiert.
</text>
<text language="fr">
Si une section est en retard de paiement sans décision de sursis, le droit de vote de ses délégué·e·s est suspendu jusqu'au règlement des dettes ou jusqu'à la décision de report correspondante.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dies gilt nur, falls Art. 9 Abs. 2 eingehalten wurde.
</text>
<text language="fr">
Ceci n'est valable que si l’art. 9, al. 2, a été respecté.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
<subsection title_de="Sektionen" title_fr="Sections">
<articles>
<article title_de="Mitglieder einer Sektion" title_fr="Membres d'une section">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Als Mitglieder einer Sektion, welche natürliche Personen als Mitglieder hat, gelten alle Studierenden der Sektion, welche auf Bachelor- oder Masterstufe im Sinne von Art. 4 der Verordnung des Hochschulrates über die Koordination der Lehre an den Schweizer Hochschulen immatrikuliert sind.
</text>
<text language="fr">
Sont considérés comme membres d'une section qui compte des personnes physiques parmi ses membres tous les étudiant·e·s de la section qui sont immatriculés au niveau Bachelor ou Master au sens de l'art. 4 de l'ordonnance du Conseil des hautes écoles sur la coordination de l'enseignement dans les hautes écoles suisses.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Als Mitglieder von Sektionen, die nur juristische Personen als Mitglieder haben, sind alle immatrikulierten Studierende an einer Hochschule gemeint, die auf Bachelor- oder Masterstufe studieren und von dieser Sektion vertreten werden.
</text>
<text language="fr">
Sont considérés membres des sections qui n'ont que des personnes morales comme membres, tous les étudiant·e·s immatriculé·e·s dans une haute école qui étudient au niveau Bachelor ou Master et qui sont représenté·e·s par cette section.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Eine naturliche Person kann nur einer Sektion zugerechnet werden. Natürliche Personen, welche nach Abs. 1 und 2 in mehreren Sektionen Mitglied sind, werden nur der Sektion zugerechnet, bei der sie als natürliche Personen Mitglied sind. Ist eine Person immer noch Mitglied meherer Sektion im Sinne von diesem Artikel so entscheidet der VSS-Vorstand über die Zuteilung.
</text>
<text language="fr">
Une personne physique ne peut être rattachée qu'à une seule section. Les personnes physiques qui sont membres de plusieurs sections selon les alinéas 1 et 2 ne sont attribuées qu'à la section dont elles sont membres en tant que personnes physiques. Si une personne est toujours membre de plusieurs sections au sens de cet article, le Comité exécutif décide de son attribution.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Grundsätze für nicht nationale Dachverbände" title_fr="Principes applicables aux associations faîtières non nationales">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der jährliche Mitgliederbeitrag einer Sektion, die kein nationaler Dachverband im Sinne von Art. 7 Bst. c der Statuten ist, setzt sich aus folgenden zwei Beträgen zusammen:
</text>
<text language="fr">
La cotisation annuelle d'une section qui n'est pas une organisation faîtière nationale au sens de l'art. 7 let. c des statuts se compose des deux montants suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
einem Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres, nachfolgenden <quote>Prozentsatz</quote>;
</text>
<text language="fr">
un pourcentage des recettes provenant des cotisations des membres au cours du dernier exercice, ci-après le <quote>pourcentage</quote> ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
einem pauschalen Betrag für jedes Mitglied im Sinne von Art. 12, welches der Sektion im Herbstsemester des Vorjahrs angehörte, nachfolgende <quote>Pauschale</quote>.
</text>
<text language="fr">
d'un montant forfaitaire pour chaque membre au sens de l'art. 12 qui était membre de la section au semestre d'automne de l'année précédente, ci-après <quote>montant forfaitaire</quote>.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Prozentsatz und die Pauschale werden von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt.
</text>
<text language="fr">
Le pourcentage et le montant forfaitaire sont fixés par l'Assemblée des délégué·e·s pour les années suivantes.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dabei wird darauf geachtet, dass sich die Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge der Sektionen ungefähr zu je 50% aus den Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale zusammensetzt.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s veille à ce que la somme totale de toutes les cotisations des sections se compose d'environ 50 % de cotisations au pourcentage et de cotisations forfaitaires.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Neuverhandlungen" title_fr="Renégociation">
<text language="de">
Prozentsatz und Pauschale werden zwingend neu verhandelt, falls eines der folgenden eintrifft:
</text>
<text language="fr">
Le pourcentage et le montant forfaitaire sont obligatoirement renégociés si l'un des cas suivants se présente :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
der Verlust beziehungsweise der Gewinn des VSS des vergangenen Jahres über CHF 20'000 beträgt;
</text>
<text language="fr">
la perte ou le bénéfice de l'UNES de l'année précédente est supérieur à CHF 20'000 ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Allgemeinen Reserven des VSS einen Bestand von unter CHF 100'000 erreichen;
</text>
<text language="fr">
les réserves générales de l'UNES atteignent un niveau inférieur à CHF 100'000 ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Differenz zwischen Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale mehr als 10% der Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge erreicht.
</text>
<text language="fr">
la différence entre les cotisations en pourcentage et les cotisations forfaitaires atteint plus de 10% de la somme totale de toutes les cotisations des membres.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title_de="Grundsätze für Dachverbände" title_fr="Principes pour les associations faîtières">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der jährliche Mitgliederbeitrag einer Sektion, die einen nationalen Dachverband im Sinne von Art. 7 Bst. c der Statuten ist, ist ein Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres.
</text>
<text language="fr">
La cotisation annuelle d'une section qui est une association faîtière nationale au sens de l'art. 7 let. c des statuts est un pourcentage des recettes provenant des cotisations des membres du dernier exercice.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Prozentsatz wird von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt.
</text>
<text language="fr">
Le pourcentage est fixé par l'Assemblée des délégué·e·s pour les années suivantes.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Mitgliederbeitrag beträgt jedoch mindestens CHF 1’000.
</text>
<text language="fr">
La cotisation de membre s'élève toutefois à au moins CHF 1'000.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Nachweise" title_fr="Preuves">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Sektionen sind verpflichtet, bis zu 90 Tage vor der ordentlichen Delegiertenversammlung im Herbst dem Vorstand folgende zwei Zahlen mitzuteilen:
</text>
<text language="fr">
Les sections sont tenues de communiquer les deux nombres suivants au Comité exécutif au plus tard 90 jours avant l'Assemblée des délégué·e·s ordinaire d'automne :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Die Anzahl der Mitglieder des vorhergehenden Herbstsemesters;
</text>
<text language="fr">
Le nombre de membres au semestre d'automne précédent ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Die Einnahmen aus Mitgliederbeiträgen im letzten Geschäftsjahr.
</text>
<text language="fr">
Les recettes provenant des cotisations des membres au cours du dernier exercice.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Kommt eine Sektion dieser Pflicht nicht nach:
</text>
<text language="fr">
Si une section ne remplit pas cette obligation
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
werden die Studierendenzahlen des Bundesamtes für Statistik für die Ermittlung der Anzahl an Mitgliedern aus Abs. 1 Bst. a verwendet.
</text>
<text language="fr">
le nombre d'étudiants de l'Office fédéral de la statistique est utilisé pour déterminer le nombre de membres de l'alinéa 1, lettre a.
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
werden die Einnahmen aus Mitgliederbeiträgen nach Abs. 1 Bst. b, vom Vorstand geschätzt.
</text>
<text language="fr">
les recettes provenant des cotisations des membres conformément à l’al. 1, let. b , sont estimées par le Comité exécutif.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Zahlen nach Abs. 1 dienen zur Berechnung der Mitgliederbeiträge und sind Teil der Budgetierung. Sie werden zusammen mit dem Budget von der Delegiertenversammlung verabschiedet.
</text>
<text language="fr">
Les nombres mentionnés à al. 1 servent à calculer les cotisations des membres et font partie de l'établissement du budget. Ils sont adoptés par l'Assemblée des délégué·e·s en même temps que le budget.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
<subsection title_de="Assoziierte Mitglieder" title_fr="Membres associés">
<articles>
<article title_de="Assoziierte Mitglieder" title_fr="Membres associés">
<text language="de">
Assoziierte Mitglieder entrichten einen jährlichen Mitgliederbeitrag, welcher von der Delegiertenversammlung festgelegt wird.
</text>
<text language="fr">
Les membres associés paient une cotisation annuelle fixée par l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</article>
</articles>
</subsection>
<subsection title_de="Rabatte" title_fr="Rabais">
<articles>
<article title_de="Rabatte" title_fr="Rabais">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann für neu beitretende Mitglieder den zu entrichtenden Mitgliederbeitrag reduzieren.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s peut réduire le montant de la cotisation à payer pour les nouveaux membres.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese Reduktion darf höchstens 5 Jahre dauern.
</text>
<text language="fr">
Cette réduction ne peut pas durer plus de 5 ans.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
