<regulation id="41" title="Reglement über die Mitgliedschaft im VSS" short="Mitgliedschaftsreglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Inhalt">
<text lang="de">
Dieses Reglement regelt die Mitgliedschaft im VSS und die damit verbundenen Mitgliederbeiträge.
</text>
</article>
<article title="Voraussetzungen">
<text lang="de">
Eine Organisation kann als Mitglied aufgenommen werden, sofern sie die Voraussetzung gemäss Art. 6ff der Statuten erfüllt und:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
demokratische Strukturen hat;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
parteipolitisch neutral ist;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
nichtdiskriminierend ist.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Typus">
<text lang="de">
Sektionen werden einem der folgenden Hochschultypen zugeordnet:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Kantonale universitäre Hochschule;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Eidgenössische Technische Hochschule;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Fachhochschule;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Pädagogische Hochschule.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Aufnahme">
<articles>
<article title="Aufnahme">
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung entscheidet mit absolutem Mehr über die Aufnahme eines Mitglieds.
</text>
</article>
<article title="Nötige Unterlagen">
<text lang="de">
Zusammen mit dem Aufnahmeantrag müssen folgende Unterlagen eingereicht werden:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
eine aktuelle Fassung der Statuten und damit verbundenen Reglemente;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
der letzte Jahresbericht der Organisation.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Austritt und Ausschluss">
<articles>
<article title="Dauer der Mitgliedschaft">
<text lang="de">
Die Mitgliedschaft erlischt durch:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
selbsterklärten Austritt;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Auflösung der Organisation.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Austritt">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Mitglied kann mit sechs Monaten Vorlaufzeit per Ende Jahr austreten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Austritt ist dem Vorstand schriftlich mitzuteilen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Auschluss">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann mit Zweidrittel-Mehr Mitglieder ausschliessen. Der Ausschluss gilt per sofort.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Mitglied kann namentlich ausgeschlossen werden, wenn es den Aufnahmebedingungen nicht mehr entspricht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag auf Ausschluss ist ordnungsgemäss vor der Delegiertenversammlung zu traktandieren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die betroffenen Mitglieder sind vor der Abstimmung anzuhören.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Mitgliederbeiträge">
<subsection title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Raten">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Beitragszahlungen erfolgen in zwei Raten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Rechnung für die erste Rate wird mindestens 45 Tage vor der Frühlings-Delegiertenversammlung verschickt. Die Rechnung für die zweite Rate wird mindestens 45 Tage vor der Herbst-Delegiertenversammlung verschickt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Zahlungsfrist beträgt 30 Tage.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Stundungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann Stundungen gewähren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Stundungsanträge müssen fristgerecht eingereicht werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können mit den Mitgliedern Ratenzahlungen vereinbart werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
In dringenden Fällen kann der Sektionsrat eine vorläufige Stundung gewähren, unter Vorbehalt der nachträglichen Genehmigung durch die Delegiertenversammlung.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Sistierung des Stimmrechts">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist eine Sektion ohne Stundungsbeschluss in Zahlungsverzug, ist das Stimm- und Wahlrecht seiner Delegierten bis zur Begleichung der Verbindlichkeiten resp. bis zum entsprechenden Stundungsbeschluss sistiert.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Dies gilt nur, falls Art. “Raten” Abs 2 eingehalten wurde.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
<subsection title="Sektionen">
<articles>
<article title="Grundsätze für nicht nationale Dachverbände">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Mitgliederbeitrag einer Sektion, die kein nationaler Dachverband im Sinne von Art. xx Sektionen Bst c der Statuten ist, setzt sich aus folgenden zwei Beträgen zusammen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
einem Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres, nachfolgenden <quote>Prozentsatz</quote>;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
einem pauschalen Betrag für jedes Mitglied, welches der Sektion im Herbstsemester des Vorjahrs angehörte, nachfolgende <quote>Pauschale</quote>.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Prozentsatz und die Pauschale werden von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Dabei wird darauf geachtet, dass sich die Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge der Sektionen ungefähr zu je 50% aus den Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale zusammensetzt.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Neuverhandlungen">
<text lang="de">
Prozentsatz und Pauschale werden zwingend neu verhandelt falls eines der folgenden eintrifft:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
der Verlust beziehungsweise der Gewinn (des VSS) des vergangenen Jahres über CHF 20'000 beträgt;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Allgemeinen Reserven (des VSS) einen Bestand von unter CHF 100'000 erreichen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Differenz zwischen Beiträgen aus Prozentsatz und Pauschale  mehr als 10% der Gesamtsumme aller Mitgliederbeiträge erreicht.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Grundsätze für Dachverbände">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Mitgliederbeitrag einer Sektion, die einen nationalen Dachverband im Sinne von Art. Sektionen Bst c der Statuten ist, ist ein Prozentsatz der Einnahmen aus den Mitgliederbeiträgen des letzten Geschäftsjahres.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Prozentsatz wird von der Delegiertenversammlung für die nachfolgenden Jahre festgelegt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Mitgliederbeitrag beträgt jedoch mindestens CHF 1000.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Mitglieder der Sektionen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Als Mitglieder einer Sektion gelten alle Mitglieder, welche auf Bachelor- oder Master-Stufe im Sinne von Art. 4 der Verordnung des Hochschulrates über die Koordination der Lehre an den Schweizer Hochschulen studieren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei Sektionen, die nur juristische Personen als Mitglieder haben, zählt die Anzahl an immatrikulierten Studierende an der Hochschule, die auf Bachelor- oder Master-Stufe studieren.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Nachweise">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Sektionen sind verpflichtet, bis zu 90 Tage vor der Herbst-Delegiertenversammlung dem Vorstand folgende zwei Zahlen mitzuteilen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Ihre Einnahmen aus Mitgliederbeiträgen im letzten Geschäftsjahr;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Die Anzahl an Mitgliedern im letzten Herbstsemester.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Kommt eine Sektion dieser Pflicht nicht nach, werden die Zahlen des Bundesamtes für Statistik für die Ermittlung der Mitgliederbeiträge verwendet.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Diese Zahlen dienen zur Berechnung der Mitgliederbeiträge und sind Teil der Budgetierung. Sie werden zusammen mit dem Budget von der Delegiertenversammlung verabschiedet.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
<subsubsection title="Assoziierte Mitglieder">
<articles>
<article title="Assoziierte Mitglieder">
<text lang="de">
Assoziierte Mitglieder entrichten einen jährlichen Mitgliederbeitrag von CHF 500.
</text>
</article>
</articles>
</subsubsection>
</subsection>
<subsection title="Rabatte">
<articles>
<article title="Rabatte">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung kann für neu beitretende Mitglieder den zu entrichtenden Mitgliederbeitrag reduzieren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Diese Reduktion darf höchstens 5 Jahre dauern.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
