<regulation id="42" title_de="Reglement über die Verfahren der Mitwirkung und das Öffentlichkeitsprinzip im VSS" short_de="Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglement" title_fr="Règlement sur les procédures de participation et le principe de transparence au sein de l'UNES" short_fr="Règlement sur la participation et la transparence" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 11 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 11 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Grundlagen" title_fr="Principes de base">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement regelt die Rechte der VSS-Mitglieder bezüglich der Mitwirkung und der Öffentlichkeit.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement régit les droits des membres de l'UNES en matière de participation et de transparence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement regelt die allgemeinen Verfahrensregeln und die Instrumente in legislativen Verfahren.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement régit les règles générales de procédure et les instruments utilisés dans les procédures législatives.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Ausstand" title_fr="Récusation">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Jede Person ist verpflichtet selbständig in den Ausstand zu treten:
</text>
<text language="fr">
Toute personne est tenue de se récuser de manière volontaire:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
bei der Beschlussfassung über finanzielle oder anderweitige Vorteile, welche über das für das Amt übliche Mass hinausgehen;
</text>
<text language="fr">
lors de la prise de décision concernant des avantages financiers ou autres dépassant le cadre habituel de la fonction ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
bei Rechtsgeschäften oder einem Rechtsstreit zwischen ihr oder einer Person, mit der sie durch Ehe oder eingetragene Partnerschaft verbunden ist oder mit der sie eine faktische Lebensgemeinschaft führt einerseits, und dem VSS andererseits;
</text>
<text language="fr">
en cas d’actes légaux ou de litige entre elle-même ou une personne avec laquelle elle est liée par le mariage ou un partenariat enregistré ou avec laquelle elle mène de fait une vie commune, d'une part, et l'UNES, d'autre part ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
bei Rechtsgeschäften oder einem Rechtsstreit zwischen einer Person, mit der sie durch gerader Linie oder bis zum ersten Grade in der Seitenlinie verwandt oder verschwägert ist, einerseits und dem VSS andererseits.
</text>
<text language="fr">
en cas de d’actes légaux ou de litige entre, d'une part, une personne avec laquelle elle est liée par un lien de parenté en ligne directe ou jusqu'au premier degré en ligne collatérale et, d'autre part, l'UNES.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ist eine Person im Ausstand, so ist sie vom Stimmrecht und der Diskussion ausgeschlossen.
</text>
<text language="fr">
Si une personne se récuse, elle perd ses droits de vote et de parole.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Mitwirkung" title_fr="Participation">
<articles>
<article title_de="Mitwirkung und Stimmrecht" title_fr="Participation et droit de vote">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Passives Wahlrecht für die Organe und Vertretungen des VSS besitzen in der Schweiz immatrikulierte Studierende auf Bachelor- oder Masterstufe im Sinne von Art. 4 der Verordnung des Hochschulrates über die Koordination der Lehre an den Schweizer Hochschulen. Die Statuten oder ein Reglement können Ausnahmen vorsehen.
</text>
<text language="fr">
Les étudiant·e·s immatriculé·e·s en Suisse au niveau Bachelor ou Master au sens de l'art. 4 de l'Ordonnance du Conseil des hautes écoles sur la coordination de l'enseignement dans les hautes écoles suisses disposent du droit d'éligibilité dans les organes et pour les représentations de l'UNES. Les statuts ou un règlement peuvent prévoir des exceptions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
VSS-Mitglieder sowie Mitglieder von VSS-Sektionen, im Sinne von Mitgliedschaftsreglement Art. 12, der VSS-Vorstand, die Finanzkommission, und die thematischen Kommissionen, haben das Recht:
</text>
<text language="fr">
Les membres de l'UNES ainsi que les membres des sections de l'UNES, au sens de l'art. 12 du Règlement d'adhésion, et le Comité exécutif, la Commission des finances et les Commissions thématiques, disposent du droit:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
auf Antrag; 
</text>
<text language="fr">
de proposition;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
auf Vorstoss; 
</text>
<text language="fr">
d’intervention; 
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
auf Untersuchungsantrag und Rekurs;
</text>
<text language="fr">
de requête d’enquête et de recours ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
auf Öffentlichkeit.
</text>
<text language="fr">
à la transparence.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Zu Geschäften eines Hochschultypus haben die Sektionen dieses Typus, falls sie von Mitgliedern der anderen Hochschultypen überstimmt werden, ein gemeinsames Zurückweisungsrecht.
</text>
<text language="fr">
Sur les affaires qui concernent un type d'établissement, les sections de ce type ont un droit de rejet commun si elles sont mises en minorité par des membres des autres types d'établissements.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Instrumente" title_fr="Instruments">
<subsection title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS kennt folgende Instrumente:
</text>
<text language="fr">
L'UNES connaît les instruments suivants:
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Anträge;
</text>
<text language="fr">
les propositions;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Vorstösse.
</text>
<text language="fr">
les interventions.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Anträge und Vorstösse müssen schriftlich eingereicht werden und können auf Deutsch, Französisch oder Italienisch verfasst sein. Die Geschäftsstelle ist für die Übersetzung der Anträge, falls notwendig zuständig. Bei Sitzungen der Delegiertenversammlung müssen Anträge mindestens auf Deutsch und Französisch übersetzt werden.
</text>
<text language="fr">
Les propositions et les interventions doivent être soumises par écrit et peuvent être rédigées en allemand, en français ou en italien. Le secrétariat est chargé de la traduction des motions, si nécessaire. Une traduction en francais et allemand doit au moins etre realisé pour les sessions l’Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ausgenommen davon sind Ordnungsanträge, welche mündlich auf Deutsch, Französisch oder Italienisch gestellt werden können.
</text>
<text language="fr">
Les motions d'ordre, qui peuvent être déposées oralement en allemand, en français ou en italien, font exception à cette règle.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Antrag oder Vorstoss muss an der nächsten Sitzung dieses Organ behandelt werden.
</text>
<text language="fr">
La propositions ou l'intervention doit être traitée lors de la prochaine réunion de cet organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Antragstellende können ihre Anträge oder Vorstösse jederzeit zurückziehen, solange eine andere antragsberechtigte Person den Antrag oder Vorstoss nicht aufrechterhalten möchte.
</text>
<text language="fr">
Les auteur·rice·s d’une proposition ou d’une intervention peuvent retirer leurs interventions à tout moment, tant qu'une autre personne autorisée à présenter une proposition ou intervention ne souhaite pas la maintenir.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Anträge" title_fr="Propositions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Jedes Gremium des VSS kennt folgende Formen von Anträgen:
</text>
<text language="fr">
Chaque organe de l'UNES connaît les formes de propositions suivantes :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Materieller Antrag;
</text>
<text language="fr">
propositions matérielle ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Änderungsantrag;
</text>
<text language="fr">
amendement ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Ordnungsantrag.
</text>
<text language="fr">
motion d'ordre.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Materielle und Änderungsanträge können von allen Antragsberechtigten eingereicht werden.
</text>
<text language="fr">
Les motions matérielles et les amendements peuvent être soumises par toute personne disposant du droit de propositions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ordnungsanträge können nur von Antragsberechtigten, welche an der Sitzung anwesend sind, gestellt werden.
</text>
<text language="fr">
Les motions d'ordre ne peuvent être déposées que par des personnes présentes à la réunion et disposant du droit de propositions.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Vorstösse" title_fr="Interventions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Nur die Delegiertenversammlung und der Sektionsrat kennen zudem folgende Formen von Vorstössen:
</text>
<text language="fr">
Seuls l'Assemblée des délégué·e·s et le Conseil des sections connaissent en outre les formes d'interventions suivantes :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Motion;
</text>
<text language="fr">
les motions;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Postulat;
</text>
<text language="fr">
les postulats ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Interpellation;
</text>
<text language="fr">
les interpellations ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Anfrage.
</text>
<text language="fr">
les questions.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vorstösse können sich an den VSS-Vorstand, Arbeitsgruppen, thematische Kommissionen, die Finanzkommission und die GPK richten.
</text>
<text language="fr">
Les interventions peuvent être adressées au Comité exécutif, aux groupes de travail, aux commissions thématiques, à la Commission des finances et à la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vorstösse unterliegen der ordentlichen Antragsfrist des entsprechenden Organs.
</text>
<text language="fr">
Les interventions sont soumises au délai de dépôt ordinaire de l'organe correspondant.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sofern wichtige Gründe vorliegen, kann das beauftragte Organ die Beantwortung des Vorstosses oder das Treffen einer Massnahme verweigern. Dies ist dem beauftragenden Gremium unmittelbar mitzuteilen und zu begründen. Im Streitfall entscheidet die GPK über das Vorliegen wichtiger Gründe.
</text>
<text language="fr">
S'il existe des raisons importantes, l'organe délégué peut refuser de répondre à la demande ou de prendre une mesure. Cette décision doit être communiquée directement à l'organe mandant et motivée. En cas de litige, la CdC tranche sur l'existence de motifs importants.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wichtige Gründe umfassen unter anderem:
</text>
<text language="fr">
Les motifs importants comprennent, entre autres
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Vertraulichkeit der Information gemäss Art. 40;
</text>
<text language="fr">
La confidentialité des informations conformément à l'article 40 ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Verstoss gegen übergeordnete Rechtsbestimmungen oder Bestimmungen der Statuten und sonstiges höherrangiges Recht.
</text>
<text language="fr">
La violation de dispositions légales supérieures ou de dispositions des statuts et d'autres lois de rang supérieur.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Wenn die GPK zum Schluss kommt, dass wichtige Gründe nicht vorliegen, ist das beauftragte Organ verpflichtet, die Massnahme zu treffen oder den Vorstoss zu beantworten.
</text>
<text language="fr">
Si la CdC conclut qu'il n'y a pas de raisons importantes, l'organe mandaté est tenu de donner suite à l’intervention.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsection>
<subsection title_de="Anträge" title_fr="Propositions">
<subsubsection title_de="Materielle Anträge" title_fr="Propositions matérielles">
<articles>
<article title_de="Materieller Antrag" title_fr="Proposition matérielle">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Mit dem materiellen Antrag wird die Behandlung einer materiellen Frage durch ein Gremium verlangt.
</text>
<text language="fr">
La proposition matérielle demande qu'une question de fond soit traitée par un organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Antrag muss an der nächsten Sitzung dieses Gremiums behandelt werden.
</text>
<text language="fr">
La proposition matérielle doit être traitée lors de la prochaine réunion de cet organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
In folgenden Fällen muss der Antrag zwingend den Zeitpunkt des Inkrafttretens enthalten:
</text>
<text language="fr">
Dans les cas suivants, la demande doit obligatoirement mentionner la date d'entrée en vigueur :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
rechtsetzende Anträge zum Erlass oder zur Änderung der Statuten oder eines Reglements;
</text>
<text language="fr">
les propositions législatives concernant l'adoption ou la modification des statuts ou d'un règlement ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
alle weiteren Anträge, deren Annahme ohne spezifiziertes Datum des Inkrafttretens zu Rechtsunsicherheit führen würde. Der Entscheid liegt bei der GPK.
</text>
<text language="fr">
toutes les autres demandes dont l'adoption sans date d'entrée en vigueur spécifiée entraînerait une insécurité juridique. La décision revient à la CdC.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsubsection>
<subsubsection title_de="Änderungsanträge" title_fr="Amendements">
<articles>
<article title_de="Änderungsantrag" title_fr="Amendement">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Antragsberechtigten können zu jedem Antrag, welcher in der Traktandenliste enthalten ist, Änderungsanträge stellen.
</text>
<text language="fr">
Les personnes autorisées à présenter des propositions peuvent déposer des amendements à tout objet figurant à l'ordre du jour.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Änderungsanträge können Unteränderungsanträge gestellt werden.
</text>
<text language="fr">
Les amendements peuvent faire l'objet de sous-amendements.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Änderungsanträge resp. Unteränderungsanträge sind spätestens nach einer mündlichen Begründung der Sitzungsleitung schriftlich einzureichen.
</text>
<text language="fr">
Les amendements ou sous-amendements doivent être présentés par écrit à la présidence de séance, au plus tard après avoir été motivés oralement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Redaktionelle Änderungen sind mit Zustimmung der antragstellenden Person jederzeit möglich.
</text>
<text language="fr">
Des modifications rédactionnelles peuvent être apportées à tout moment avec l'accord de l’auteur·rice.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Übernahmen von Anträgen" title_fr="Prise en charge des demandes">
<text language="de">
Antragstellende können ihren Antrag jederzeit im Sinne von gestellten Änderungsanträgen modifizieren, sofern es keine aktive Opposition dagegen gibt. 
</text>
<text language="fr">
Les auteur·rice·s peuvent modifier leur proposition à tout moment dans le sens des amendements déposés, à condition qu'il n'y ait pas d'opposition active. 
</text>
</article>
</articles>
</subsubsection>
<subsubsection title_de="Ordnungsanträge" title_fr="Motions d'ordres">
<articles>
<article title_de="Ordnungsantrag" title_fr="Motion d'ordre">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Antragsberechtigten können jederzeit ausserhalb der Reihenfolge der Redner:innenliste einen Ordnungsantrag stellen.
</text>
<text language="fr">
Les personnes autorisées à présenter une motion d'ordre peuvent le faire à tout moment, en dehors de l'ordre de la liste des orateurs.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ordnungsanträge können gestellt werden auf:
</text>
<text language="fr">
Des motions d'ordre peuvent porter sur :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Änderung der Reihenfolge von Traktanden;
</text>
<text language="fr">
la modification de l'ordre des points de l'ordre du jour ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Rückkommen auf ein abgeschlossenes Traktandum;
</text>
<text language="fr">
la réouverture d’un point de l'ordre du jour clôturé ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Rückweisung von Geschäften an die antragstellende Person oder das Organ;
</text>
<text language="fr">
le renvoi d’objets à la personne ou à l’organe qui l’a proposé ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Eröffnung der Diskussion;
</text>
<text language="fr">
l’ouverture de la discussion ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Abbruch der Diskussion;
</text>
<text language="fr">
la clôture de la discussion ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Beschränkung oder Erweiterung der Redezeit;
</text>
<text language="fr">
la limitation ou l’extension du temps de parole ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Wegweisung von Anwesenden;
</text>
<text language="fr">
l’expulsion de personnes présentes ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl;
</text>
<text language="fr">
le changement du mode et de la forme d'un vote ou d'une élection ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl;
</text>
<text language="fr">
la répétition d'un vote ou d'une élection ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Unterbruch der Sitzung.
</text>
<text language="fr">
l’interruption de la session.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Ordnungsantrag muss sofort behandelt werden. Wird keine Gegenrede ergriffen, gilt der Ordnungsantrag als angenommen, ansonsten muss sofort darüber abgestimmt werden, sofern die folgenden Artikel nichts anderes bestimmen.
</text>
<text language="fr">
La motion d'ordre doit être traitée immédiatement. Si aucune objection n'est formulée, la motion d'ordre est considérée comme adoptée, sinon elle doit être mise au vote immédiatement, à moins que les articles suivants n'en disposent autrement.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Änderung der Reihenfolge der Traktandenliste" title_fr="Modification de l'ordre des points de l'ordre du jour">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Reihenfolge der noch zu behandelnden Traktanden kann durch den Ordnungsantrag umgestellt werden.
</text>
<text language="fr">
L'ordre des points restant à traiter peut être modifié par une motion d'ordre.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es können hierdurch keine neuen Traktanden aufgenommen werden.
</text>
<text language="fr">
Aucun nouveau point ne peut être ajouté à l'ordre du jour par une telle motion.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Rückkommensantrag" title_fr="Réouverture d’un point">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Durch den Ordnungsantrag kann mit Zweidrittel-Mehr auf ein bereits abgeschlossenes Geschäft zurückgekommen werden.
</text>
<text language="fr">
Une motion d'ordre permet de revenir, à la majorité des deux tiers, sur une affaire déjà clôturée.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es kommen nur Geschäfte derselben Sitzung infrage.
</text>
<text language="fr">
Elle ne peut porter que sur un objet inscrit à l’ordre du jour de la même session.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Rückweisung von Geschäften" title_fr="Renvoi d’objets">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Durch den Ordnungsantrag kann ein Geschäft an der Antragstellenden Person zurückgewiesen werden.
</text>
<text language="fr">
La motion d'ordre permet de renvoyer une affaire à la personne qui l'a déposée.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Diese kann den Antrag zuhanden der nächsten Sitzung des Gremiums nachbearbeiten.
</text>
<text language="fr">
Celle-ci peut retravailler la motion à l'attention de la prochaine séance de l'organe.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Eröffnung der Diskussion" title_fr="Ouverture de la discussion">
<text language="de">
Auf den Ordnungsantrag hin ist die Sitzungsleitung verpflichtet, die Diskussion zu einem bestimmten Punkt zu eröffnen oder wiederzueröffnen.
</text>
<text language="fr">
Suite à la motion d'ordre demandant l’ouverture de la discussion, la présidence de séance est tenue d'ouvrir ou de rouvrir la discussion sur un point précis.
</text>
</article>
<article title_de="Abbruch der Diskussion" title_fr="Clôture de la discussion">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Auf den Ordnungsantrag hin wird die Diskussion unterbrochen.
</text>
<text language="fr">
Suite à la motion d'ordre demandant la clôture de la discussion, celle-ci est interrompue.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Antrag beinhaltet, welcher Teil der Diskussion abgebrochen wird.
</text>
<text language="fr">
La motivation indique sur quelle partie de la discussion porte la motion d’ordre.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung nimmt alle Personen in die Redner·innenliste auf, welche sich noch zum Thema äussern möchten. Antragstellende behalten die Redefreiheit.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance inscrit sur la liste de parole toutes les personnes qui souhaitent encore s'exprimer sur le sujet. Les auteur·rice·s conservent un droit de parole non limité.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Nachdem alle Personen auf der Redner·innenliste zu Wort gekommen sind, ist die Diskussion beendet.
</text>
<text language="fr">
Une fois que toutes les personnes inscrites sur la liste de parole ont pris la parole, la discussion est close.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Beschränkung oder Erweiterung der Redezeit" title_fr="Limitation ou extension du temps de parole">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Mit der Annahme des Ordnungsantrags wird die Redezeit für alle beschränkt.
</text>
<text language="fr">
L'adoption de la motion d'ordre limite le temps de parole individuel.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Redezeitbeschränkung kann durch einen Ordnungsantrag auf Erweiterung der Redezeit gelockert oder aufgehoben werden.
</text>
<text language="fr">
La limitation du temps de parole peut être assouplie ou supprimée par une motion d'ordre demandant une extension du temps de parole.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Redezeitbeschränkung kann für ein Geschäft, ein ganzes Traktandum oder für die gesamte Sitzung erfolgen.
</text>
<text language="fr">
La limitation du temps de parole peut être appliquée à un objet, à un point entier de l'ordre du jour ou à l'ensemble de la séance.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wegweisung von Anwesenden" title_fr="Exclusion de personnes présentes">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Durch den Ordnungsantrag wird die Sitzungsleitung verpflichtet, die genannten Teilnehmenden von der Sitzung wegzuweisen.
</text>
<text language="fr">
La motion d'ordre oblige la présidence de séance à exclure les participant·e·s concerné·e·s de la réunion.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung entscheidet über die Dauer. Im Einsprachefall entscheidet das einfache Mehr.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance décide de la durée. En cas d'opposition, la décision est prise à la majorité simple.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl" title_fr="Changement du mode et de la forme d'un vote ou d'une élection">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl können mit einem Ordnungsantrag angepasst werden. Insbesondere kann eine geheime Abstimmung beantragt werden.
</text>
<text language="fr">
Le mode et la forme d'un vote ou d'une élection peuvent être adaptés par une motion d'ordre. En particulier, un vote à bulletin secret peut être demandé.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Über einen Ordnungsantrag auf geheime Wahl wird nicht abgestimmt, sie muss auf Verlangen einer antragsberechtigten Person durchgeführt werden. Ein anderer Wahlmodus/eine andere Wahlform ist in diesem Fall ausgeschlossen.
</text>
<text language="fr">
Une motion d'ordre demandant une élection à bulletin secret n'est pas soumise au vote, elle doit être effectuée à la demande d'une personne qui dispose du droit de proposition. Tout autre mode et forme de scrutin sont dès lors exclus.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Art der benötigten Mehrheit kann mit diesem Ordnungsantrag nicht geändert werden.
</text>
<text language="fr">
La majorité requise ne peut pas être modifiée par cette motion d'ordre.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl" title_fr="Répétition d'un vote ou d'une élection">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Bei Annahme des Antrags wird eine Abstimmung oder Wahl wiederholt.
</text>
<text language="fr">
Si la motion d’ordre est acceptée, un vote ou une élection est répétée.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Antragstellende können mit dem Antrag auch eine Änderung des Modus der Abstimmung oder Wahl beantragen.
</text>
<text language="fr">
Cette motion d’ordre peut être accompagnée d’une autre motion d’ordre qui demande le changement de mode et de forme du scrutin.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Art der benötigten Mehrheit kann mit diesem Ordnungsantrag nicht geändert werden.
</text>
<text language="fr">
La nature de la majorité requise ne peut pas être modifiée par cette motion d'ordre.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Unterbruch der Sitzung" title_fr="Interruption de la session">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Bei Annahme des Antrags wird die Sitzung unterbrochen.
</text>
<text language="fr">
Si la motion est adoptée, la séance est suspendue.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Antrag muss die Dauer des Unterbruchs beinhalten.
</text>
<text language="fr">
La demande doit mentionner la durée de l'interruption.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</subsubsection>
</subsection>
<subsection title_de="Vorstösse" title_fr="Interventions">
<articles>
<article title_de="Motion" title_fr="Motion">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Motion fordert das beauftragte Gremium auf, eine in seiner Kompetenz liegende Massnahme zu treffen.
</text>
<text language="fr">
La motion demande à l'organe mandaté de prendre une mesure relevant de sa compétence.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Überweisung einer Motion bedarf eines absoluten Mehrs des beauftragenden Gremiums.
</text>
<text language="fr">
L’acceptation d'une motion requiert la majorité absolue de l'organe dans lequel elle est déposée.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Motionen sind verbindlich.
</text>
<text language="fr">
Les motions sont contraignantes.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Personalfragen und rechtliche Geschäfte können nicht Gegenstand einer Motion sein.
</text>
<text language="fr">
Les questions de personnel et les affaires juridiques ne peuvent pas faire l'objet d'une motion.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Postulat" title_fr="Postulat">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Das Postulat fordert das beauftragte Gremium auf, einen Sachverhalt zu prüfen und dem beauftragenden Gremium Bericht zu erstatten, ob eine Massnahme zu treffen sei.
</text>
<text language="fr">
Le postulat demande à un organe d'examiner une situation et de faire rapport à l'organe dans lequel le postulat a été déposé sur si une mesure devrait être prise.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Überweisung eines Postulats bedarf eines absoluten Mehrs des beauftragenden Gremiums.
</text>
<text language="fr">
L’acceptation d'un postulat requiert la majorité absolue de l'organe dans lequel il est déposé.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Interpellation" title_fr="Interpellation">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Interpellation fordert das beauftragte Gremium auf, formell über eine Angelegenheit Auskunft zu geben.
</text>
<text language="fr">
L'interpellation demande à un organe déterminé de fournir des informations formelles au sujet d’une question précise.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das beauftragte Organ legt zur nächsten Sitzung des Organs, an dem die Interpellation gestellt wurde, eine schriftliche Stellungnahme vor. Diese wird dem Protokoll der Sitzung beigelegt.
</text>
<text language="fr">
L’organe interpellé présente une prise de position écrite lors de la prochaine séance de l’organe au sein duquel l’interpellation est déposée. Celle-ci est annexée au procès-verbal de la séance.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Materielle Beschlüsse dürfen im Rahmen einer Interpellation nicht gefasst werden.
</text>
<text language="fr">
Aucune décision matérielle ne peut être prise dans le cadre d'une interpellation.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Anfrage" title_fr="Question">
<text language="de">
Die Anfrage fordert das beauftragte Gremium auf, informell über eine Angelegenheit Auskunft zu geben.
</text>
<text language="fr">
La question demande à un organe de fournir des informations informelles sur une question précise.
</text>
</article>
</articles>
</subsection>
</section>
<section title_de="Abstimmungs- und Wahlverfahren" title_fr="Procédures de vote et d'élection">
<articles>
<article title_de="Mehrheiten in Abstimmungen und Wahlen" title_fr="Majorités dans les votes et les élections">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Statuten oder Reglementen nichts anderes bestimmt, so werden Beschlüsse und Wahlen in den Gremien des VSS mit absolutem Mehr gefasst.
</text>
<text language="fr">
Les élections et les votes au sein des organes de l’UNES requièrent la majorité absolue, sauf en cas de disposition contraire prévue par les statuts ou un règlement
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Für Ordnungsanträge ist, sofern nicht anders definiert, ein einfaches Mehr nötig.
</text>
<text language="fr">
Les motions d’ordre requièrent une majorité simple, sauf en cas de disposition contraire des statuts ou d’un règlement.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ein einfaches Mehr ist erreicht, wenn mehr Ja- als Nein-Stimmen vorliegen.
</text>
<text language="fr">
La majorité simple est atteinte lorsqu'il y a plus de votes en faveur que de votes en défaveur.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ein absolutes Mehr ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen mehr als die Hälfte aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
<text language="fr">
La majorité absolue est atteinte lorsque les votes en faveur représentent plus de la moitié de tous les suffrages exprimés.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Eine Zweidrittelmehrheit ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen mehr als zwei Drittel aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
<text language="fr">
La majorité des deux tiers est atteinte lorsque les votes en faveur représentent plus des deux tiers de l'ensemble des suffrages exprimés.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Eine Dreiviertelmehrheit ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen mehr als drei Viertel aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
<text language="fr">
La majorité des trois quarts est atteinte lorsque les votes en faveur représentent plus des trois quarts de l'ensemble des suffrages exprimés.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Ausmehrung" title_fr="Procédure d’opposition des propositions contradictoires">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Liegen zum selben Abstimmungsgegenstand zwei oder mehr sich widersprechende Anträge vor, so sind diese mittels Abstimmung auszumehren, bis ein Antrag zur Schlussabstimmung übrig ist.
</text>
<text language="fr">
Si deux ou plusieurs propositions contradictoires portent sur le même objet de vote, elles doivent être opposées par un vote jusqu'à ce qu'il ne reste plus qu'une proposition à soumettre au vote final.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ist für die Abstimmungsreihenfolge der Anträge nichts anderes bestimmt, ist diese so auszugestalten, dass von den Anträgen mit der kleinsten inhaltlichen Differenz schrittweise bis zu denen mit der grössten Differenz aufgestiegen werden kann.
</text>
<text language="fr">
L’ordre de l’opposition des propositions doit être arrangé de manière à ce que les propositions présentant la plus petite différence de contenu puissent être remontées progressivement jusqu'à celles présentant la plus grande différence, sauf en cas de disposition contraire prévue par les statuts ou un règlement .
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Sitzungsleitung legt die Abstimmungsreihenfolge fest.
</text>
<text language="fr">
La présidence de séance détermine l'ordre des votes.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Zirkularbeschluss" title_fr="Décision par voie de circulaire">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
In dringenden Fällen ist eine Beschlussfassung auf dem Zirkularweg möglich. Ist für den abzustimmenden Belang nichts anderes bestimmt, findet die Abstimmung mit dem absoluten Mehr aller Stimmen statt. Nicht öffentliche Stimmabgabe ist zulässig.
</text>
<text language="fr">
En cas d'urgence, une décision peut être prise par voie de circulaire. Le vote a lieu à la majorité absolue de toutes les voix, sauf disposition contraire prévue par les Statuts ou un règlement. Le vote secret est autorisé.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Geschäftsstelle legt für Beschlüsse auf dem Zirkularweg eine Abstimmungsfrist von mindestens fünf Tagen fest. Sie zählt das entsprechende Mehr der innerhalb dieser Frist abgegebenen Stimmen. Die Beschlüsse der Zirkularabstimmung werden nach Ablauf dieser Frist protokolliert und den Mitgliedern des Gremiums zugestellt.
</text>
<text language="fr">
Le Secrétariat général fixe un délai de vote d'au moins cinq jours pour les décisions prises par voie de circulaire. Seuls les suffrages exprimés dans ce délai sont pris en compte dans le calcul de la majorité. Les décisions prises par vote circulaire sont consignées dans un procès-verbal à l'expiration de ce délai et envoyées aux membres de l’organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Beschlüsse von Zirkularabstimmungen gelten bereits als gefasst, wenn das entsprechende Mehr aller Stimmberechtigten erreicht ist.
</text>
<text language="fr">
Dès lors que la majorité requise est atteinte, l’objet soumis au vote par voie de circulaire est considéré comme adopté par l’organe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung kann keine Zirkularbeschlüsse fassen.
</text>
<text language="fr">
L'Assemblée des délégué·e·s ne peut pas prendre de décisions par voie de circulaire.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wahlverfahren" title_fr="Procédure d'élection">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Bei geheimer Stimmabgabe darf die Zahl der Namen auf den Stimmzetteln die Zahl der Sitze nicht überschreiten, sie darf sie jedoch unterschreiten. Kumulieren ist nicht gestattet.
</text>
<text language="fr">
En cas d’élection par bulletin secret, le nombre de noms figurant sur les bulletins de vote ne peut être supérieur au nombre de sièges, Il peut toutefois être inférieur. Le cumul n'est pas autorisé.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Sind bei Wahlen mehr Kandidierende als Sitze vorhanden, hat die Wahl geheim zu erfolgen.
</text>
<text language="fr">
S'il y a plus de candidatures que de sièges, l'élection a lieu par bulletin secret.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
In den ersten beiden Wahlgängen sind alle Kandidierenden zugelassen.
</text>
<text language="fr">
Lors des deux premiers tours de scrutin, toute nouvelle candidature est admise.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ab dem dritten Wahlgang sind keine weiteren Kandidierenden zulässig.
</text>
<text language="fr">
A partir du troisième tour de scrutin, aucune nouvelle candidature n'est admissible.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Aus der Wahl scheidet jeweils mit dem Ergebnis des zweiten und der folgenden Wahlgänge aus, wer die geringste Stimmenzahl erhält, es sei denn, dies sei mehr als eine Person. Wer aufgrund einer Quotenregelung nicht mehr wählbar ist, scheidet aus der Wahl aus. 
</text>
<text language="fr">
Pour chaque tour de scrutin à partir du deuxième, si le nombre de candidatures est supérieur au nombre de sièges à pourvoir, la candidature ayant rassemblé le moins de suffrages est éliminée. Toute personne qui n'est plus éligible en raison d'une règle de quota est exclue de l'élection. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Erreichen mehr Personen das absolute Mehr, als zulässige Sitze zu vergeben sind, sind diejenigen mit den meisten Stimmen gewählt.
</text>
<text language="fr">
Si le nombre de personnes obtenant la majorité absolue est supérieur au nombre de sièges à pourvoir, celles qui ont obtenu le plus de voix sont élues.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Erreichen mehr Personen als auf Grund der Quoten zulässig das absolute Mehr, so entscheidet eine Stichwahl. 
</text>
<text language="fr">
Si le nombre de personnes ayant obtenu la majorité absolue dépasse celui autorisé par les quotas, un tour supplémentaire est organisé. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei Stimmengleichheit entscheidet das Los.
</text>
<text language="fr">
En cas d'égalité des voix, il est procédé à un tirage au sort.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Untersuchungsantrag und Rekurs" title_fr="Demande d'enquête et Recours">
<articles>
<article title_de="Untersuchungsantrag" title_fr="Demande d'enquête">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Personen oder Organe, die in den Geschäften des VSS, seiner Organe oder einzelner Personen Unregelmässigkeiten zu erkennen glauben, können bei der GPK einen Untersuchungsantrag stellen.
</text>
<text language="fr">
Les personnes ou organes qui pensent avoir constaté des irrégularités dans les affaires de l'UNES, de ses organes ou de certaines personnes peuvent déposer une demande d'enquête auprès de la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Verfahren richtet sich nach Art. 11 des GPK-Reglements.
</text>
<text language="fr">
La procédure est régie par l'article 11 du règlement de la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Für Untersuchungsanträge betreffend der GPK ist die DV zuständig.
</text>
<text language="fr">
Les demandes d'enquête concernant la CdC relèvent de la compétence de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Rekurs" title_fr="Recours">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Personen oder Organe, welche die Rechtmässigkeit eines Beschlusses eines VSS-Organs anzweifeln, können bei der GPK Rekurs erheben.
</text>
<text language="fr">
Les personnes ou organes qui contestent la légalité d'une décision d'un organe de l'UNES peuvent déposer un recours auprès de la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das Verfahren richtet sich nach Art. 12 des GPK-Reglements.
</text>
<text language="fr">
La procédure est régie par l'article 12 du règlement de la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Für Rekurse gegen Beschlüsse der GPK ist die DV zuständig.
</text>
<text language="fr">
Les recours contre les décisions de la CdC relèvent de la compétence de l'Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Fristen für Rekurse" title_fr="Délais de recours">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Rekurs muss innert 30 Tagen nach Veröffentlichung des Protokolls mit dem beanstandeten Geschäft bei der GPK eingereicht werden.
</text>
<text language="fr">
Un recours doit être déposé auprès de la CdC dans les 30 jours suivant la publication du procès-verbal, accompagné de l’objet contesté.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Nach abgelaufener Frist oder nach Abweisung aller Rekurse wird das Geschäft automatisch rechtskräftig.
</text>
<text language="fr">
Après l'expiration du délai ou le rejet de tous les recours, l’objet entre définitivement en vigueur.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Öffentlichkeit" title_fr="Transparance">
<articles>
<article title_de="Öffentlichkeit von Sitzungen" title_fr="Publicité des réunions">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Alle Mitglieder von VSS-Sektionen sowie Mitglieder von VSS-Organen dürfen allen Sitzungen der Delegiertenversammlung und des Sektionsrats beiwohnen.
</text>
<text language="fr">
Tous les membres des sections de l'UNES ainsi que les membres des organes de l'UNES peuvent assister à toutes les réunions de l'Assemblée des délégué·e·s et du Conseil des sections.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Veröffentlichung der dabei geführten Protokolle regelt Art. 38.
</text>
<text language="fr">
La publication des procès-verbaux tenus à cette occasion est régie par l'art. 38.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Direktbetroffene können für die Dauer des betreffenden Traktandums von Sitzungen ausgeschlossen werden.
</text>
<text language="fr">
Les personnes directement concernées peuvent être exclues des réunions pendant le traitement de l’objet les concernant.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ausnahmen regelt Art. 40.
</text>
<text language="fr">
Les exceptions sont régies par l'art. 40.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Protokolle" title_fr="Procès-verbaux">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS kennt folgende Art von Protokollen:
</text>
<text language="fr">
L'UNES connaît les types de procès-verbaux suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Wortprotokoll;
</text>
<text language="fr">
le procès-verbal intégral ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Diskussionsprotokoll;
</text>
<text language="fr">
le procès-verbal partiel ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Argumentationsprotokoll;
</text>
<text language="fr">
le compte rendu intégral ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Beschlussprotokoll.
</text>
<text language="fr">
le compte rendu partiel.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Protokoll enthält mindestens folgende Angaben:
</text>
<text language="fr">
Un procès-verbal contient au moins les informations suivantes :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
die Namen der Anwesenden;
</text>
<text language="fr">
les noms des personnes présentes ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Traktanden mit allen Anträgen;
</text>
<text language="fr">
l'ordre du jour avec toutes les propositions ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Beschlüsse mit Anzahl Stimmen dafür, dagegen und Enthaltungen oder bei offensichtlich klaren Abstimmungen dem Abstimmungsresultat.
</text>
<text language="fr">
les décisions avec le nombre de voix pour, contre et d'abstentions ou, en cas de majorité évidente, le résultat du vote.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Wortprotokoll" title_fr="Procès-verbal intégral">
<text language="de">
Im Wortprotokoll wird das gesprochene Wort protokolliert.
</text>
<text language="fr">
Un Procès-Verbal intégral rend compte de chaque mot prononcé lors de la séance.
</text>
</article>
<article title_de="Diskussionsprotokoll" title_fr="Procès-verbal partiel">
<text language="de">
Im Diskussionsprotokoll werden Aussagen sinngemäss protokolliert.
</text>
<text language="fr">
Un Procès-Verbal partiel partiel rend compte du sens général de la discussion lors de la séance. 
</text>
</article>
<article title_de="Argumentationsprotokoll" title_fr="Compte rendu intégral">
<text language="de">
Im Argumentationsprotokoll werden alle Argumente, die zu einer Entscheidung geführt haben, sinngemäss protokolliert.
</text>
<text language="fr">
Le compte rendu intégral recense les décisions prises par l’organe lors de la réunion, ainsi que des arguments ayant conduit au résultat du vote.
</text>
</article>
<article title_de="Beschlussprotokoll" title_fr="Compte rendu partiel">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Im Beschlussprotokoll werden neben den Beschlüssen keine zusätzlichen Inhalte protokolliert.
</text>
<text language="fr">
Le compte rendu partiel recense uniquement les décisions prises par l’organe lors de la réunion.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Beschlussprotokolle können nur geführt werden, wenn für die gleiche Sitzung mindestens ein höherwertiges Protokoll geführt wird.
</text>
<text language="fr">
Les compte rendus partiels ne peuvent être rédigés que si au moins un procès-verbal ou un compte rendu intégral a été rédigé pour la même réunion.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Veröffentlichung von Protokollen" title_fr="Publication des procès-verbaux">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Protokolle werden nach Genehmigung durch das betreffende Gremium den VSS-Mitgliedern auf geeignetem Weg zugänglich gemacht.
</text>
<text language="fr">
Les procès-verbaux sont mis à la disposition des membres de l'UNES par moyen approprié après approbation par l'organe concerné.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ausnahmen regelt Art. 40.
</text>
<text language="fr">
Les exceptions sont régies par l'art. 40.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Archivierung und Öffentlichkeit von Dokumenten" title_fr="Archivage et publicité des documents">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Organe des VSS, die Administration des VSS und die Vertretungen des VSS haben ihre Protokolle, Verträge und Unterlagen zu archivieren.
</text>
<text language="fr">
Les organes de l'UNES, l'administration de l'UNES et les représentations de l'UNES doivent archiver leurs procès-verbaux, les contrats et les documents.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Alle Dokumente des VSS werden auf Verlangen den VSS-Mitgliedern auf geeignete Art zugänglich gemacht.
</text>
<text language="fr">
Tous les documents de l'UNES sont mis à la disposition des membres de l'UNES sur demande et pour un usage approprié.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ausnahmen regelt Art. 40.
</text>
<text language="fr">
Les exceptions sont régies par l'art. 40.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Vertraulichkeit" title_fr="Confidentialité">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Ein Geschäft gilt als vertraulich, sobald eines der folgenden Kriterien zutrifft:
</text>
<text language="fr">
Un objet est considéré comme confidentiel dès lors qu'il répond à l'un des critères suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
verordnete Vertraulichkeit aufgrund übergeordneter Rechtsbestimmungen;
</text>
<text language="fr">
il tombe sous le coup d’une disposition juridique relative à la confidentialité;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Veröffentlichung würde Persönlichkeitsrechte verletzen;
</text>
<text language="fr">
sa publication porterait atteinte à la protection de la personnalité
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Veröffentlichung würde nicht abgeschlossene oder zukünftige Geschäfte gefährden.
</text>
<text language="fr">
sa publication compromettrait des affaires ou des objets non conclus ou futurs.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Ist ein Geschäft gemäss Abs. 1 als vertraulich einzustufen, tagt das behandelnde Gremium geschlossen.
</text>
<text language="fr">
Si un objet est considéré comme confidentiel conformément à l'al. 1, l'organe le traitant se réunit à huis clos.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Das geführte Protokoll und alle dem betreffenden Geschäft zugeordneten Dokumente sind in diesem Fall vertraulich und dürfen nicht veröffentlicht werden.
</text>
<text language="fr">
Dans ce cas, le procès-verbal tenu et tous les documents associés à l’objet concerné sont confidentiels et ne peuvent pas être publiés.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vertrauliche Protokolle dürfen einzig von den aktuellen Mitgliedern des betreffenden Organs und der GPK eingesehen werden. Zusätzlich kann der VSS-Vorstand vertrauliche Protokolle aller Organe des VSS ausser der GPK einsehen.
</text>
<text language="fr">
Les procès-verbaux confidentiels ne peuvent être consultés que par les membres actuels de l'organe concerné et la CdC. En outre, le Comité exécutif peut consulter les procès-verbaux confidentiels de tous les organes de l'UNES, à l'exception de ceux de la CdC.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Im Streitfall entscheidet die GPK über die Vertraulichkeit eines Geschäfts.
</text>
<text language="fr">
En cas de litige, la CdC détermine la confidentialité d'un objet.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Auf Verlangen ist die Vertraulichkeit durch das betreffende Organ neu zu beurteilen. Insbesondere ist zu prüfen, ob die Veröffentlichung abgeschlossene oder zukünftige Geschäfte immer noch gefährdet.
</text>
<text language="fr">
Sur demande, la confidentialité est réévaluée par l’organe concerné. Il doit notamment vérifier si la publication de l’objet compromet toujours les affaires ou objets conclus ou futurs.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmung" title_fr="Disposition de révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
