<regulation id="42" title="Mitwirkungs- und Öffenlichkeitsreglement" short="MöHRe" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Grundlagen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement regelt die Rechte der VSS-Mitglieder bezüglich der Mitwirkung und der Öffentlichkeit.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement regelt die allgemeinen Verfahrensregeln und die Instrumente in parlamentarischen Verfahren.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Ausstand">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Jedes Mitglied ist von Gesetzeswegen vom Stimmrecht ausgeschlossen bei der Beschlussfassung über ein Rechtsgeschäft oder einen Rechtsstreit zwischen ihm, seinem Ehepartner oder einer mit ihm bis zum zweiten Grad verwandten Person einerseits und dem VSS andererseits.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Jedes Mitglied ist vom Stimmrecht ausgeschlossen bei der Beschlussfassung über finanzielle oder anderweitige Vorteile, welche über das für das Amt übliche Mass hinausgehen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Mitwirkung">
<articles>
<article title="Mitwirkung und Stimmrecht">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Nur in der Schweiz immatrikulierte Studierende auf Bachelor- oder Master-Stufe im Sinne von Art. 4 der Verordnung des Hochschulrates über die Koordination der Lehre an den Schweizer Hochschulen besitzen passives Wahlrecht für die Organe und Vertretungen des VSS, ausser die Statuten oder ein Reglement sehen eine Ausnahme vor.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Mitglieder von VSS-Sektionen, im Sinne von Mitgliedschaftsreglement Art. XX  haben ausserdem:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
das Recht auf Antrag, Vorstoss, Beschwerde und Rekurs;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
das Recht auf Öffentlichkeit.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Folgende Gremien haben zusätzlich  Antragsrecht:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
die GPK;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
der Vorstand;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die thematischen Kommissionen.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Mitglieder haben als Organisationseinheiten das Antragsrecht. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Angestellten und geladenen Gästen kann von der Sitzungsleitung das Wort erteilt werden. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Zu Geschäften eines Hochschultypus haben die Sektionen dieses Typus, falls sie von Mitgliedern der anderen Hochschultypen überstimmt werden, ein gemeinsames Zurückweisungsrecht. 
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Instrumente">
<articles>
<article title="Allgemeines">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS kennt folgende Instrumente:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Anträge;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Vorstösse.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstösse und Anträge müssen schriftlich auf Deutsch und Französisch eingereicht werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Anträge">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Jedes Gremium des VSS kennt folgende Formen von Anträgen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Materieller Antrag;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Änderungsantrag;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Ordnungsantrag.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Materielle und Änderungsanträge können von allen Antragsberechtigten eingereicht werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Vorstösse">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Nur die Delegiertenversammlung und der Sektionsrat  kennen zudem folgende Formen von Vorstössen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Motion;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Postulat;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Interpellation;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Anfrage.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstösse können sich an den VSS-Vorstand, Arbeitsgruppen, thematische Kommissionen, die Finanzkommission und die GPK richten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstösse unterliegen der ordentlichen Antragsfrist des entsprechenden Gremiums.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag oder Vorstoss muss an der nächsten Sitzung dieses Gremiums behandelt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sofern wichtige Gründe vorliegen, kann das beauftragte Gremium die Beantwortung des Vorstosses oder das Treffen einer Massnahme verweigern. Dies ist dem beauftragenden Gremium unmittelbar mitzuteilen und zu begründen. Im Streitfall entscheidet die GPK über das Vorliegen wichtiger Gründe.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wichtige Gründe umfassen unter anderem:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Vertraulichkeit der Information gemäss Art. XX;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Verstoss gegen übergeordnete Rechtsbestimmungen oder Bestimmungen der Statuten und sonstiges höherrangiges Recht.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Wenn die GPK zum Schluss kommt, dass wichtige Gründe nicht vorliegen, ist das beauftragte Gremium verpflichtet, die Massnahme zu treffen oder den Vorstoss zu beantworten.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Antragstellende können ihre Vorstösse jederzeit zurückziehen, solange eine andere antragsberechtigte Person den Vorstoss nicht aufrechterhalten möchte.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Materieller Antrag">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Mit dem materiellen Antrag wird die Behandlung einer materiellen Frage durch ein Gremium verlangt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Jedes Mitglied einer VSS-Sektion kann fristgerecht Anträge an jedes Gremium des VSS stellen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag muss an der nächsten Sitzung dieses Gremiums behandelt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
In folgenden Fällen muss der Antrag zwingend den Zeitpunkt des Inkrafttretens enthalten:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
rechtsetzende Anträge zum Erlass oder zur Änderung der Statuten oder eines Reglements;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
alle weiteren Anträge, deren Annahme ohne spezifiziertes Datum des Inkrafttretens zu Rechtsunsicherheit führen würde. Der Entscheid liegt bei der GPK.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Änderungsantrag">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Antragsberechtigten können zu jedem Antrag, welcher in der Traktandenliste enthalten ist, Änderungsanträge stellen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Änderungsanträge können Unteränderungsanträge gestellt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Änderungsanträge resp. Unteränderungsanträge sind nach einer mündlichen Begründung dem oder der Vorsitzenden des Gremiums schriftlich einzureichen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Redaktionelle Änderungen sind mit Zustimmung des oder der Vorsitzenden des jeweiligen Gremiums jederzeit möglich.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Übernahmen von Anträgen">
<text lang="de">
Antragstellende können ihren Antrag jederzeit im Sinne von gestellten Änderungsanträgen modifizieren. 
</text>
</article>
<article title="Ordnungsantrag">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Antragsberechtigten können jederzeit ausserhalb der Reihenfolge der Redner·innenliste einen Ordnungsantrag stellen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ordnungsanträge können gestellt werden auf:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Änderung der Reihenfolge von Traktanden;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Rückkommen auf ein abgeschlossenes Traktandum;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Rückweisung von Geschäften an die Antragstellende Person oder Gremium;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Eröffnung der Diskussion;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Abbruch der Diskussion;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Beschränkung oder Erweiterung der Redezeit;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
 Wegweisung von Anwesenden;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
 Unterbruch der Sitzung.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Ordnungsantrag muss sofort behandelt werden. Wird keine Gegenrede ergriffen, gilt der Ordnungsantrag als angenommen, ansonsten muss sofort darüber abgestimmt werden.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Änderung der Reihenfolge der Traktandenliste">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Reihenfolge der noch zu behandelnden Traktanden kann durch den Ordnungsantrag umgestellt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können hierdurch keine neuen Traktanden aufgenommen werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Rückkommensantrag">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Durch den Ordnungsantrag kann mit 2/3-Mehr auf ein bereits abgeschlossenes Geschäft zurückgekommen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es kommen nur Geschäfte derselben Sitzung infrage.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Rückweisung von Geschäften">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Durch den Ordnungsantrag kann ein Geschäft an den Antragsteller oder die Antragstellerin zurückgewiesen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag kann zuhanden der nächsten Sitzung des Gremiums nachbearbeitet werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Eröffnung der Diskussion">
<text lang="de">
Auf den Ordnungsantrag hin ist die Sitzungsleitung verpflichtet, die Diskussion zu eröffnen oder wiederzueröffnen.
</text>
<letters>
</letters>
</article>
<article title="Abbruch der Diskussion">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf den Ordnungsantrag hin wird die Diskussion unterbrochen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag beinhaltet, welcher Teil der Diskussion abgebrochen wird.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung nimmt alle Personen in die Redner·innenliste auf, welche sich noch zum Thema äussern möchten. Antragstellende behalten die Redefreiheit.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Nachdem alle Personen auf der Redner·innenliste zu Wort gekommen sind, ist die Diskussion beendet.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Beschränkung oder Erweiterung der Redezeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Mit der Annahme des Ordnungsantrags wird die Redezeit für alle beschränkt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Redezeitbeschränkung kann durch einen Ordnungsantrag auf Erweiterung der Redezeit gelockert oder aufgehoben werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Redezeitbeschränkung kann für ein Geschäft, ein ganzes Traktandum oder für die gesamte Sitzung erfolgen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wegweisung von Anwesenden">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Durch den Ordnungsantrag wird die Sitzungsleitung verpflichtet, die genannten Teilnehmenden von der Sitzung wegzuweisen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung entscheidet, ob die Wegweisung vorübergehend oder definitiv ist.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Im Einsprachefall entscheidet das einfache Mehr.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl können mit einem Ordnungsantrag angepasst werden. Insbesondere kann eine geheime Abstimmung beantragt  werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Über einen Ordnungsantrag auf geheime Wahl wird nicht abgestimmt, sie muss auf Verlangen jedes bzw. jeder Stimmberechtigten durchgeführt werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Art der benötigten Mehrheit kann mit diesem Ordnungsantrag nicht geändert werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei Annahme des Antrags wird eine Abstimmung oder Wahl wiederholt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Antragstellende können mit dem Antrag auch eine Änderung des Modus der Abstimmung oder Wahl beantragen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Art der benötigten Mehrheit kann mit diesem Ordnungsantrag nicht geändert werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Unterbruch der Sitzung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei Annahme des Antrags wird die Sitzung unterbrochen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Antrag muss die Dauer des Unterbruchs beinhalten.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Motion">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Motion fordert das beauftragte Gremium auf, eine in seiner Kompetenz liegende Massnahme zu treffen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Überweisung einer Motion bedarf eines absoluten Mehrs des beauftragenden Gremiums.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Motionen sind verbindlich.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Personalfragen und rechtliche Geschäfte können nicht Gegenstand einer Motion sein.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Postulat">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Postulat fordert das beauftragte Gremium auf, einen Sachverhalt zu prüfen und dem beauftragenden Gremium Bericht zu erstatten, ob eine Massnahme zu treffen sei.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Überweisung eines Postulats bedarf eines absoluten Mehrs des beauftragenden Gremiums.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Interpellation">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Interpellation fordert das beauftragte Gremium auf, formell über eine Angelegenheit Auskunft zu geben.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das beauftragte Gremium legt zur nächsten Sitzung des Organs, an dem die Interpellation gestellt wurde, eine schriftliche Stellungnahme  vor. Diese wird dem Protokoll der Sitzung beigelegt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Materielle Beschlüsse dürfen im Rahmen einer Interpellation nicht gefasst werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Anfrage">
<text lang="de">
Die Anfrage fordert das beauftragte Gremium auf, informell über eine Angelegenheit Auskunft zu geben.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Abstimmungs- und Wahlverfahren">
<articles>
<article title="Mehrheiten in Abstimmungen und Wahlen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist in den Statuten oder Reglementen nichts anderes bestimmt, so werden Beschlüsse und Wahlen in den Gremien des VSS mit absolutem Mehr gefasst.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Für Ordnungsanträge ist, sofern nicht anders definiert, ein einfaches Mehr nötig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein einfaches Mehr ist erreicht, wenn mehr Ja- als Nein-Stimmen vorliegen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein absolutes Mehr ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen strikt mehr als die Hälfte aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine Zweidrittelmehrheit ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen strikt mehr als zwei Drittel aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine Dreiviertelmehrheit ist erreicht, wenn die Ja-Stimmen strikt mehr als drei Viertel aller abgegebenen Stimmen ausmachen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Ausmehrung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Liegen zum selben Abstimmungsgegenstand zwei oder mehr Anträge vor, so sind diese mittels Abstimmung auszumehren, bis ein Antrag zur Schlussabstimmung übrig ist.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist für die Abstimmungsreihenfolge der Anträge nichts anderes bestimmt, ist diese so auszugestalten, dass von den Anträgen mit der kleinsten inhaltlichen Differenz schrittweise bis zu denen mit der grössten Differenz aufgestiegen werden kann.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung legt die Abstimmungsreihenfolge fest.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Zirkularbeschluss">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
In dringenden Fällen ist eine Beschlussfassung auf dem Zirkularweg möglich. Ist für den abzustimmenden Belang nichts anderes bestimmt, findet die Abstimmung mit dem absoluten Mehr aller Stimmen statt. Nicht öffentliche Stimmabgabe ist zulässig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Sitzungsleitung legt für Beschlüsse auf dem Zirkularweg eine Abstimmungsfrist von mindestens fünf Tagen fest. Sie zählt das entsprechende Mehr der innerhalb dieser Frist abgegebenen Stimmen. Die Beschlüsse der Zirkularabstimmung werden nach Ablauf dieser Frist protokolliert und den Mitgliedern des Gremiums zugestellt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Beschlüsse von Zirkularabstimmungen gelten bereits als gefasst, wenn das entsprechende Mehr aller Stimmberechtigten erreicht ist.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wahlverfahren">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei schriftlicher Stimmabgabe darf die Zahl der Namen auf den Stimmzetteln die Zahl der Sitze nicht überschreiten, sie darf sie jedoch unterschreiten. Kumulieren ist nicht gestattet.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Sind bei Wahlen mehr Kandidierende als Sitze vorhanden, hat die Wahl schriftlich zu erfolgen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
In den ersten beiden Wahlgängen sind alle Kandidierenden zugelassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ab dem dritten Wahlgang sind keine weiteren Kandidierenden zulässig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Aus der Wahl scheidet jeweils mit dem Ergebnis des zweiten und der folgenden Wahlgänge aus, wer die geringste Stimmenzahl erhält, es sei denn, dies sei mehr als eine Person.
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Wer aufgrund einer Quotenregelung nicht mehr wählbar ist, scheidet aus der Wahl aus. 
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Erreichen mehr Personen das absolute Mehr, als zulässige Sitze zu vergeben sind, sind diejenigen mit den meisten Stimmen gewählt. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Erreichen mehr Personen als auf Grund der Quoten zulässig das absolute Mehr, so entscheidet eine Stichwahl.  
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei Stimmengleichheit entscheidet das Los.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Beschwerde und Rekurs">
<articles>
<article title="Beschwerde">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Mitglieder, Sektionen und Organe, die in den Geschäften des VSS, seiner Organe oder einzelner Personen Unregelmässigkeiten zu erkennen glauben, können bei der GPK Beschwerde erheben.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Verfahren richtet sich nach Art. XX des GPK-Reglements.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Für Beschwerden betreffend der GPK ist die DV zuständig.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Rekurs">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Mitglieder, Sektionen und Organe, welche die Rechtmässigkeit eines Beschlusses eines VSS-Organs anzweifeln, können bei der GPK Rekurs erheben.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Verfahren richtet sich nach Art. XX des GPK-Reglements.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Für Rekurse gegen Beschlüsse der GPK ist die DV zuständig.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Fristen für Rekurse">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Rekurs muss innert zwei Wochen nach Veröffentlichung des Protokolls mit dem beanstandeten Geschäft bei der GPK eingereicht werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Nach abgelaufener Frist oder nach Abweisung aller Rekurse wird das Geschäft automatisch rechtskräftig.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Öffentlichkeit">
<articles>
<article title="Öffentlichkeit von Sitzungen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Für Mitglieder von VSS-Sektionen sowie Mitglieder von VSS-Organen sind alle Sitzungen von Verbandsorganen, sowie Vorbereitungssitzungen der Vertretungen öffentlich.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Veröffentlichung der dabei geführten Protokolle regelt Art. XX
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Direktbetroffene können für die Dauer des betreffenden Traktandums von Sitzungen ausgeschlossen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ausnahmen regelt Art. XX.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Protokolle">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS kennt folgende Art von Protokollen:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Wortprotokoll;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Diskussionsprotokoll;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Argumentationsprotokoll;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Beschlussprotokoll.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Protokoll enthält mindestens folgende Angaben:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
die Namen der Anwesenden;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Traktanden mit allen Anträgen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Beschlüsse mit Anzahl Stimmen dafür, dagegen und Enthaltungen oder bei offensichtlich klaren Abstimmungen dem Abstimmungsresultat.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Wortprotokoll">
<text lang="de">
Im Wortprotokoll wird das gesprochene Wort protokolliert.
</text>
</article>
<article title="Diskussionsprotokoll">
<text lang="de">
Im Diskussionsprotokoll werden Aussagen sinngemäss protokolliert.
</text>
</article>
<article title="Argumentationsprotokoll">
<text lang="de">
Im Argumentationsprotokoll werden alle Argumente, die zu einer Entscheidung geführt haben, sinngemäss protokolliert.
</text>
</article>
<article title="Beschlussprotokoll">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Im Beschlussprotokoll werden neben den Beschlüssen keine zusätzlichen Inhalte protokolliert.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Beschlussprotokolle können nur geführt werden, wenn für die gleiche Sitzung mindestens ein höherwertiges Protokoll geführt wird.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Veröffentlichung von Protokollen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Alle Protokolle werden nach Genehmigung durch das betreffende Gremium den VSS-Mitgliedern auf geeignetem Weg zugänglich gemacht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ausnahmen regeln Art. XX.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Archivierung und Öffentlichkeit von Dokumenten">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Organe des VSS, die Administration des VSS und die Vertretungen des VSS haben ihre Protokolle, Verträge und Unterlagen zu archivieren.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Alle Dokumente des VSS werden auf Verlangen den VSS-Mitgliedern auf geeignete Art zugänglich gemacht.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ausnahmen regelt Art. XX.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Vertraulichkeit">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Geschäft gilt als vertraulich, sobald eines der folgenden Kriterien zutrifft:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
verordnete Vertraulichkeit aufgrund übergeordneter Rechtsbestimmungen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Veröffentlichung würde Persönlichkeitsrechte verletzen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Veröffentlichung würde nicht abgeschlossene oder zukünftige Geschäfte gefährden.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ist ein Geschäft gemäss Abs. 1 als vertraulich einzustufen, tagt das behandelnde Gremium geschlossen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Das geführte Protokoll und alle dem betreffenden Geschäft zugeordneten Dokumente sind in diesem Fall vertraulich und dürfen nicht veröffentlicht werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vertrauliche Protokolle dürfen einzig von den aktuellen Mitgliedern des betreffenden Organs, der GPK und, im Falle von Organen des VSS, vom VSS-Vorstand eingesehen werden.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Im Streitfall entscheidet die GPK über die Vertraulichkeit eines Geschäfts.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Verlangen ist die Vertraulichkeit durch das betreffende Organ neu zu beurteilen. Insbesondere ist zu prüfen, ob die Veröffentlichung abgeschlossene oder zukünftige Geschäfte immer noch gefährdet.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmung">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
