<regulation id="43" title="Reglement über die Finanzen im VSS" short="Finanzreglement" original_implementation_date="2025-01-01">
<section title="Allgemeines">
<articles>
<article title="Geschäftsperiode">
<text lang="de">
Die Geschäftsperiode dauert vom 1. Januar bis zum 31. Dezember.
</text>
</article>
<article title="Zeichnungsberechtigung">
<text lang="de">
Im Rahmen der Reglemente für den Verband zeichnungsberechtigt sind:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Zu zweien das Co-Präsidium;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Zu zweien jeweils ein Mitglied des Co-Präsidiums und des Generalsekretariats.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Budgetierung">
<articles>
<article title="Budget">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Finanzplanung des VSS wird in Form eines Jahresbudgets vorgenommen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es umfasst alle geplanten Erträge und Aufwände des VSS für die Geschäftsperiode.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Genehmigung des Budgets">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Der VSS-Vorstand beantragt die Genehmigung des Budgets bei der Delegiertenversammlung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine Anpassung des Budgets kann an jeder Delegiertenversammlung beschlossen werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Fonds">
<articles>
<article title="Definition">
<text lang="de">
Fonds haben die Aufgabe, finanzielle Mittel für einen spezifischen Zweck bereitzustellen.
</text>
</article>
<article title="Fondsreglement">
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung erlässt für jeden Fonds ein Fondsreglement. Dieses regelt mindestens folgende Punkte:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
Verwendungszweck;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
Antragsberechtigte Gremien.
</text>
</letter>
</letters>
</article>
<article title="Budgetierung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Äufnungen bestehender Fonds sind ins Budget zu integrieren und separat zu genehmigen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Bei neu geschaffenen Fonds muss eine initiale Äufnung für den Fonds im Antrag festgelegt werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Ausserordentliche Mittelflüsse: Nachtragskredite">
<articles>
<article title="Grundsätze">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Nachtragskredite decken allgemeine unvorhergesehene und nicht im ordentlichen Budget veranschlagte Erträge und Aufwände.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Mit Nachtragskredite können keine von der Delegiertenversammlung genehmigten Erträge und Aufwände aus dem Budget gestrichen werden. Zusätzliche Aufwands- oder Ertragsminderungen sind jedoch zulässig.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es können keine Nachtragskredite zur nachträglichen Legitimation bereits erfolgter Mittelflüsse gestellt werden.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Festlegung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung legt zusammen mit der Genehmigung des Budgets die maximale Höhe der Erträge und Aufwände der Nachkredite für die folgende Geschäftsperiode fest. 
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die festgelegten Beträge für den Ertrag und den Aufwand müssen jeweils zwischen 1-5% des ordentlich budgetierten Aufwandes betragen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Einarbeitung ins Budget">
<text lang="de">
Die ausserordentlich gesprochenen Beträge werden in der entsprechenden Kostenstelle ins Budget aufgenommen und gekennzeichnet.
</text>
</article>
<article title="Berechtigte Gremien">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Generalsekretariat kann Nachtragskredite bis jeweils maximal CHF 1’000.00 Aufwand und Ertrag sprechen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand kann Nachtragskredite bis jeweils maximal CHF 1’500.00 Aufwand und Ertrag sprechen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Sektionsrat kann Nachtragskredite bis jeweils maximal CHF 5’000.00 Aufwand und Ertrag sprechen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Der Vorstand informiert den Sektionsrat über alle von ihm oder dem Generalsekretariat genehmigten Anträge.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Entschädigungen">
<articles>
<article title="Mitarbeitende">
<text lang="de">
Mitarbeitende des VSS werden gemäss Bestimmungen des Anstellungsreglement entschädigt.
</text>
</article>
<article title="Vorstand">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstandsmitglieder werden für Ihre Arbeit entschädigt. Die Höhe der Entschädigung legt die Delegiertenversammlung fest.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Zusätzlich erhalten Mitglieder des Vorstandes einen Pauschalbeitrag in Höhe der Kosten eines vollen Generalabonnements 2. Klasse.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Auslagen und Spesen">
<articles>
<article title="Definitionen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine Auslage ist ein Aufwand, den eine Person für den VSS vorgestreckt hat, unabhängig davon, ob diese Person persönlich davon profitiert hat.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Eine Spese ist ein Aufwand, der der Erfüllung des Verbandszwecks unmittelbar dient und von dem im VSS tätige Personen gleichzeitig persönlich profitieren.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Spesen">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Den im VSS tätigen Personen sollen durch ihre Tätigkeit keine privaten Kosten entstehen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Spesen sollen allerdings keine regulären Lebenshaltungskosten decken.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Falls Spesen notwendig sind, soll immer die günstigste der zumutbaren Varianten gewählt werden. 
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Fahrkosten">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es werden allgemein die Bahnkosten der 2. Klasse vergütet.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ab der zweifachen Höhe der Kosten eines Halbtax-Abonnements werden die Kosten eines halben Billets erstattet.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Ein Recht auf Reisekostenvergütung für VSS-Sitzungen und Arbeitstage haben:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
die Mitglieder der Kommissionen;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
offizielle Gäste, welchen die Fahrtkosten nicht anderweitig entschädigt werden;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die Mitarbeitenden für auswärtige Sitzungen und Arbeitstage;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
die VSS-Vertreter*innen in Gremien, falls ihre Spesen nicht vom Gremium gedeckt werden, in dem sie Einsitz nehmen.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Vorstandsmitglieder haben keinen Anrecht auf die Rückerstattung von Fahrspesen innerhalb der Schweiz.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Auslagenerstattungsformular">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Auslagen werden nur erstattet, wenn zu deren Abrechnung ein vollständig ausgefülltes Auslagenerstattungsformular inklusive sämtlicher Quittungen eingereicht wird.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die unterzeichnende Person ist für die Richtigkeit und Vollständigkeit der Anweisungen und Belege verantwortlich.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Rechnungslegung">
<articles>
<article title="Jahresrechnung">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung genehmigt an der Sitzung im Frühlingssemesters die Jahresrechnung.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Jahresrechnung besteht aus:
</text>
<letters>
<letter>
<text lang="de">
der Erfolgsrechnung;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
der Bilanz per Ende der Geschäftsperiode;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
der Gegenüberstellung der Rechnung zum Budget;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
dem Revisionsbericht;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
den genehmigten Nachtragskrediten;
</text>
</letter>
<letter>
<text lang="de">
den Fondsrechnungen.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Rechnungsrevision">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Es wird eine eingeschränkte Revision durch die Revisionsstelle gemäss Art. 14 der Statuten durchgeführt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Auf Verlangen der GPK oder Sektionsrates muss eine ordentliche Revision durchgeführt werden.
</text>
<letters>
</letters>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title="Verwendung des Ergebnisses">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Das Ergebnis wird in der Regel dem Eigenkapital zugeführt.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Die Delegiertenversammlung entscheidet über Ausnahmen.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title="Schlussbestimmungen">
<articles>
<article title="Revisionsbestimmungen">
<text lang="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
</article>
<article title="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text lang="de">
Dieses Reglement wurde von der 183.  Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text lang="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
