<regulation id="44" title_de="Reglement über die Anstellungen des VSS" short_de="Anstellungsreglement" title_fr="Règlement relatif aux engagements de l'UNES" short_fr="Règlement d’engagement" original_implementation_date="2025-01-01">
<preamble>
<text language="de">
Die Delegiertenversammlung, gestützt auf Art. 36 der Statuten, beschliesst:
</text>
<text language="fr">
L’Assemblée des délégué·e·s, se fondant sur l'art. 36 des Statuts, décide:
</text>
</preamble>
<section title_de="Allgemeines" title_fr="Généralités">
<articles>
<article title_de="Verantwortung" title_fr="Responsabilité">
<text language="de">
Der Vorstand trägt die oberste Verantwortung über die Angestellten.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif assume la responsabilité suprême des employé·e·s.
</text>
</article>
<article title_de="Anstellung und Kündigung" title_fr="Emploi et licenciement">
<text language="de">
Anstellungen und Kündigungen werden durch den Vorstand, im Rahmen vom Budget, vorgenommen.
</text>
<text language="fr">
Les embauches et les licenciements sont effectués par le Comité exécutif, dans le cadre du budget.
</text>
</article>
<article title_de="Probezeit" title_fr="Période d'essai">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Soweit im Anstellungsvertrag nicht anders geregelt gelten folgende Probezeiten:
</text>
<text language="fr">
Sauf disposition contraire dans le contrat d'engagement, les périodes d'essai suivantes s'appliquent :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
bei unbefristete Anstellung oder befristete Anstellungen über zwölf Monate: drei Monate ;
</text>
<text language="fr">
lors d’un emploi à durée indéterminée ou à durée déterminée de plus de douze mois : trois mois ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
bei befristete Anstellung von drei bis zwölf Monaten: einen Monat;
</text>
<text language="fr">
lors d’un emploi temporaire de trois à douze mois : un mois ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
bei efristete Anstellung unter drei Monaten: zwei Wochen.
</text>
<text language="fr">
lors d’un emploi temporaire de moins de trois mois : deux semaines.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vor Beendigung der Probezeit hat zwischen der angestellten Person und der direkt vorgesetzten Person ein Auswertungsgespräch stattzufinden.
</text>
<text language="fr">
Avant la fin de la période d'essai, un entretien d'évaluation doit avoir lieu entre l'employé et son supérieur direct.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Für die fristgerechte Einberufung und Durchführung dieses Gesprächs ist die direkt vorgesetzte Person zuständig.
</text>
<text language="fr">
Le supérieur hiérarchique direct est responsable de la convocation et de la tenue de cet entretien dans les délais impartis.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Arbeitsvertrag" title_fr="Contrat de travail">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der Arbeitsvertrag bedarf der Schriftform. Dieser legt mindestens folgendes fest:
</text>
<text language="fr">
Le contrat de travail doit être établi par écrit. Celui-ci stipule au moins les éléments suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
die Art der Anstellung;
</text>
<text language="fr">
le type d'embauche ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Dauer der Anstellung;
</text>
<text language="fr">
la durée de l'embauche ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
den Umfang der Anstellung;
</text>
<text language="fr">
l'étendue de l'embauche ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
den Lohn;
</text>
<text language="fr">
le salaire ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
den Aufgabenbeschrieb;
</text>
<text language="fr">
la description des tâches ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
die Kündigungsfrist.
</text>
<text language="fr">
le délai de préavis.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die bei Vertragsabschluss geltenden Statuten und Reglemente des VSS, sowie ein Pflichtenheft sind Teil des Arbeitsvertrags.
</text>
<text language="fr">
Les Statuts et règlements de l'UNES en vigueur au moment de la conclusion du contrat, ainsi qu'un cahier des charges, font partie intégrante du contrat de travail.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Änderungen und Ergänzungen des Arbeitsvertrags haben schriftlich zu erfolgen.
</text>
<text language="fr">
Les modifications et les ajouts au contrat de travail doivent être faits par écrit.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es gelten die Bestimmungen zur Zeichnungsberechtigung gemäss Art. 2 des Finanzreglements.
</text>
<text language="fr">
Les dispositions relatives au droit de signature selon l'art. 2 du Règlement des finances s'appliquent.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Ausschreibung" title_fr="Appel à candidatures">
<text language="de">
Offene Stellen werden öffentlich ausgeschrieben.
</text>
<text language="fr">
Les postes ouverts sont publiés.
</text>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Arbeitszeit" title_fr="Temps de travail">
<articles>
<article title_de="Arbeitszeit und Präsenzzeit" title_fr="Temps de travail et temps de présence">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Arbeitszeit für eine Anstellung beträgt 40 Wochenstunden bei 100%. Der Arbeitsvertrag kann Ausnahmen vorsehen.
</text>
<text language="fr">
Le temps de travail pour une embauche est de 40 heures par semaine à 100%. Le contrat de travail peut prévoir des exceptions.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand erlässt Richtlinien welche mindestens folgendes regeln:
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif adopte des directives qui régissent au moins les points suivants :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
Arbeits- und Präsenzzeiten;
</text>
<text language="fr">
les horaires de travail et de présence ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Überstunden;
</text>
<text language="fr">
les heures supplémentaires ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Arbeitszeitkontrolle;
</text>
<text language="fr">
le contrôle du temps de travail ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Krankheit und Arbeitsunfähigkeit;
</text>
<text language="fr">
les procédures lors de maladie ou d’incapacité de travail ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Ferien:
</text>
<text language="fr">
les vacances ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
Elternzeit.
</text>
<text language="fr">
le congé parental.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der Vorstand publiziert diese Richtlinien.
</text>
<text language="fr">
Le Comité exécutif publie ces directives.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Löhne" title_fr="Salaires">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS zahlt marktorientierte Löhne.
</text>
<text language="fr">
L'UNES verse des salaires orientés vers le marché.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Die Löhne werden vom VSS-Vorstand festgesetzt und entwickeln sich gemäss einem vom VSS-Vorstand festgelegten Lohnsystem.
</text>
<text language="fr">
Les salaires sont fixés par le Comité exécutif et évoluent selon un système salarial défini par le Comité exécutif.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Der VSS entrichtet Monatsbruttolöhne, die am 1. eines jeden Jahres der Teuerung gemäss Landesindex der Konsumentenpreise (LIK) vom 30. November des Vorjahres angepasst werden.
</text>
<text language="fr">
L'UNES verse des salaires mensuels bruts qui sont adaptés au 1er janvier de chaque année au renchérissement selon l'indice national des prix à la consommation (IPC) du 30 novembre de l'année précédente.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es wird ein 13. Monatslohn ausbezahlt. Je nach Stellenantritt geschieht dies pro rata.
</text>
<text language="fr">
Un 13e mois de salaire est versé. En fonction de la date d'entrée en fonction, il est versé au prorata.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
<article title_de="Vorgesetzte Stelle" title_fr="Supérieur·e direct">
<text language="de">
Direkt vorgesetzte Stelle der Mitarbeitende, mit Ausnahme des Generalsekretariats, ist jeweils eine Person des Generalsekretariats.
</text>
<text language="fr">
Le ou la supérieur·e direct de chaque membre du personnel, à l'exception du Secrétariat général, est une personne du Secrétariat général.
</text>
</article>
<article title_de="Auflösung des Anstellungsverhältnisses" title_fr="Résiliation de la relation d'emploi">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Die Kündigung des Arbeitsverhältnisses kann von beiden Seiten erfolgen und hat schriftlich unter Einhaltung der im Arbeitsvertrag geregelten Kündigungsfrist zu geschehen.
</text>
<text language="fr">
La résiliation du contrat de travail peut être effectuée par l'une ou l'autre des parties et doit se faire par écrit en respectant le délai de préavis prévu dans le contrat de travail.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Vorbehalten bleiben die Bestimmungen des Obligationenrechts.
</text>
<text language="fr">
Les dispositions du Droit des obligations s’appliquent.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei einer Beendigung des Arbeitsverhältnisses informiert die vorgesetzte Stelle:
</text>
<text language="fr">
En cas de cessation de la relation de travail, le supérieur direct en informe :
</text>
<letters>
<letter>
<text language="de">
den Vorstand;
</text>
<text language="fr">
le Comité exécutif ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
den Sektionsrat;
</text>
<text language="fr">
le Conseil des sections ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
das Generalsekretariat;
</text>
<text language="fr">
le Secrétariat général ;
</text>
</letter>
<letter>
<text language="de">
alle weiteren betroffenen Organe.
</text>
<text language="fr">
tous les autres organes concernés.
</text>
</letter>
</letters>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Bei einer Auflösung des VSS kündigt der Vorstand alle Anstellungsverhältnisse. Die Löhne werden bis zum Ablauf der Kündigungsfrist ausbezahlt.
</text>
<text language="fr">
En cas de dissolution de l'UNES, le Comité exécutif résilie tous les contrats de travail. Les salaires sont payés jusqu'à l'expiration du délai de préavis.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
<section title_de="Schlussbestimmungen" title_fr="Dispositions finales">
<articles>
<article title_de="Revisionsbestimmungen" title_fr="Dispositions relatives à la révision">
<text language="de">
Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 41 der Statuten.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement est soumis aux dispositions relatives à la révision conformément à l'article 41 des statuts.
</text>
</article>
<article title_de="Version" title_fr="Version">
<paragraphs>
<paragraph>
<text language="de">
Dieses Reglement wurde von der 184. Delegiertenversammlung erlassen.
</text>
<text language="fr">
Le présent règlement a été adopté par la 184e Assemblée des délégué·e·s.
</text>
</paragraph>
<paragraph>
<text language="de">
Es tritt am 01.01.2025 in Kraft.
</text>
<text language="fr">
Il entre en vigueur le 01.01.2025.
</text>
</paragraph>
</paragraphs>
</article>
</articles>
</section>
</regulation>
