<regulation id="53.01" title="Verordnung über die Studentischen Organisationen" short="StudOrg-Verordnung">
    <preamble>
		Der VSETH-Vorstand, gestützt auf Art. 1 des Reglements über die studentischen Organisationen, beschliesst:
	</preamble>
    <section title="Infrastruktur">
        <articles>
            <article title="Allgemeines">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der VSETH bietet studentischen Organisationen im Rahmen der Verfügbarkeit und der Verhältnismässigkeit Infrastruktur an.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Es besteht kein Anspruch auf diese Dienstleistungen, die Bereitstellung von Infrastruktur obliegt dem Ermessen des VSETH-Vorstandes.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="StuZ">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Studentische Organisationen können das StuZ für ihre Veranstaltungen nutzen, sofern diese weder politisch noch rein-kommerziell sind. Vorbehalten bleiben Bestimmungen der ETH, insbesondere der Bewilligungsstelle und die Allgemeinen Betriebsbestimmungen StuZ.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Für studentische Organisationen, welche anerkannt oder assoziiert sind, gelten die gleichen Preise wie für VSETH-interne Veranstaltungen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Material">
                Studentische Organisationen können vom VSETH Material ausleihen. Der VSETH-Vorstand, insbesondere das Ressort Infrastruktur, ist für den Verleih von Material zuständig.
            </article>
            <article title="Räumlichkeiten">
                Der VSETH-Vorstand kann gemäss Art. 2 des Infrastrukturreglements studentischen Organisationen Büro- oder Lagerräumlichkeiten zur Verfügung stellen. Sie müssen einen konkreten Bedarf für diese Räumlichkeiten vorweisen können.
            </article>
            <article title="IT-Infrastruktur">
                Die ISG kann studentischen Organisationen IT-Dienstleistungen anbieten. Umfang und Preise werden vom IT-Ausschuss festgelegt.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Finanzielle Leistungen">
        <articles>
            <article title="Allgemeines">
                Gemäss  Art. 6ff des Finanzreglements können studentische Organisationen beim VSETH finanzielle Unterstützung beantragen.
            </article>
            <article title="Vorstandsprojektetopf">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Innerhalb eines Jahres kann eine studentische Organisation maximal CHF 5’000 aus dem Vorstandsprojektetopf beziehen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Ausnahmen kann der VSETH-Vorstand beschliessen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Jährliche Beiträge">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Gemäss Art. 7ff des Finanzreglements sind jährliche Unterstützungsbeiträge für anerkannte, assoziierte und Partnerorganisationen möglich. Um einen solchen Beitrag zu erhalten, muss eine studentische Organisation:
                        <letters>
                            <letter>
                                bereits sehr gut etabliert sein und mit dem VSETH einen engen Kontakt pflegen;
                            </letter>
                            <letter>
                                einen konkreten Verwendungszweck für den Beitrag vorlegen.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Anerkannte Organisationen, welche nicht assoziiert sind und einen jährlichen Unterstützungsbeitrag erhalten, müssen dem VSETH jährlich ihre Jahresrechnung zukommen lassen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der jährliche Unterstützungsbeitrag beträgt maximal:
                        <letters>
                            <letter>
                                CHF 10’000 für assoziierte Organisationen;
                            </letter>
                            <letter>
                                CHF 2’000 für anerkannte Organisationen.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Patronate">
        <articles>
            <article title="Allgemeines">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Der VSETH kann als ETH-Einheit gemäss Art. 10 Abs. 6 des Reglements für die Benützung von Räumen der ETH Zürich, Patronate für die Benützung von Räumen an der ETH vergeben.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand, insbesondere das Ressort Internal Affairs, ist für die Vergabe von Patronaten zuständig.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Anforderungen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Patronate werden ausschliesslich für Veranstaltungen von studentischen Organisationen des Hochschulraums Zürich vergeben.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Diese Veranstaltungen müssen das Reglement für die Benützung von Räumen der ETH Zürich einhalten und dürfen weder politisch noch rein-kommerziell sein.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand kann Ausnahmen beschliessen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Patronate für anerkannte  und assoziierte Organisationen">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Für anerkannte und assoziierte Organisation wird automatisch ein allgemeines Patronat vergeben. 
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Das allgemeine Patronat gilt nur für Veranstaltungen, welche die Anforderungen gemäss Art. 10 Abs. 2 erfüllen und
                        <letters>
                            <letter>
                                für anerkannte Organisationen nur während der Gebäudeöffnungszeiten und in Innenräumen, ausgenommen öffentlichkeitswirksame Räumlichkeiten der ETH Zürich;
                            </letter>
                            <letter>
                                für assoziierte Organisationen für alle Veranstaltungen, die nicht in öffentlichkeitswirksamen Räumlichkeiten der ETH Zürich stattfinden.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Für Veranstaltungen, die nicht die Anforderungen des allgemeinen Patronats erfüllen, kann der VSETH-Vorstand auf Antrag ein Patronat vergeben. Es gelten die Bestimmungen gemäss Art. 10.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand kann einer anerkannten oder assoziierten Organisation das Patronat jederzeit entziehen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Weitere Angebote des VSETH">
        <articles>
            <article title="Informationsmedium">
                Anerkannte und assoziierte Organisationen können Beiträge zur Publikation im Informationsmedium des VSETH einreichen. Es gelten die Regelungen der Verordnung zum Informationsmedium, insbesondere besteht kein Anspruch auf Publikation.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Prozess der Anerkennung">
        <articles>
            <article title="Voraussetzungen zur Anerkennung">
                Studentische Organisationen, welche sich bereits selbstständig etabliert haben, können beim VSETH einen Antrag auf Anerkennung einreichen, sofern sie die in Art. 4 des Reglements über die studentischen Organisationen definierten Voraussetzungen erfüllen.
            </article>
            <article title="Antrag zur Anerkennung">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Um anerkannt zu werden, muss eine studentische Organisation folgende Unterlagen beim VSETH-Vorstand einreichen:
                        <letters>
                            <letter>
                                Die aktuelle Fassung ihrer Statuten;
                            </letter>
                            <letter>
                                Den Jahresbericht des letzten Geschäftsjahres;
                            </letter>
                            <letter>
                                Die Jahresrechnung des letzten Geschäftsjahres;
                            </letter>
                            <letter>
                                Das Budget ihres aktuellen Geschäftsjahres.
                            </letter>
                        </letters>
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand kann zusätzliche Unterlagen verlangen.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Der VSETH-Vorstand kann Ausnahmen bei den einzureichenden Dokumenten beschliessen.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
            <article title="Aberkennung">
                Der VSETH-Vorstand kann eine anerkannte Organisation jederzeit aberkennen.
            </article>
        </articles>
    </section>
    <section title="Schlussbestimmungen">
        <articles>
            <article title="Revisionsbestimmungen">
                Diese Verordnung wird vom VSETH-Vorstand mit absoluter Mehrheit erlassen. 
            </article>
            <article title="Version">
                <paragraphs>
                    <paragraph>
                        Diese Verordnung wurde vom VSETH-Vorstand an seiner Sitzung vom 13. September 2022 genehmigt.
                    </paragraph>
                    <paragraph>
                        Sie tritt am 19. September 2022 in Kraft.
                    </paragraph>
                </paragraphs>
            </article>
        </articles>
    </section>
</regulation>