<regulation id="53" title="Reglement über die studentischen Organisationen" short="StudOrg-Reglement">
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Verordnung studentische Organisationen">
				Zur Präzisierung des vorliegenden Reglements erlässt der VSETH-Vorstand die Verordnung über die studentischen Organisationen, nachfolgend StudOrg-Verordnung genannt.
			</article>
			<article title="Leistungen an studentische Organisationen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Studentische Organisationen (StudOrgs) gemäss Art. 39 der Statuten können beim VSETH Dienstleistungen, finanzielle Leistungen und die Verwendung von Infrastruktur des VSETH und der ETH beantragen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand regelt die Bedingungen für den Bezug dieser Leistungen in der StudOrg-Verordnung.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Anerkannte Organisationen">
		<articles>
			<article title="Anerkennung">
				StudOrgs, welche die Voraussetzungen nach Art. 4 erfüllen, können anerkannt werden.
			</article>
			<article title="Voraussetzungen für Anerkennung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Voraussetzungen für die Anerkennung sind die langfristige Konformität ihrer Tätigkeit mit dem Vereinszweck des VSETH, die Möglichkeit einer Mitgliedschaft für alle VSETH-Mitglieder, sowie die parteipolitische Neutralität.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand kann Ausnahmen betreffend Mitgliedschaft für alle VSETH-Mitglieder genehmigen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Prozess der Anerkennung">
				Anerkennung und Aberkennung obliegen dem VSETH-Vorstand.
			</article>
			<article title="Bestätigung der Anerkennung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Anerkennungen müssen zu Beginn jedes Semesters vom VSETH-Vorstand bestätigt werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Grundlage für die Bestätigung ist die eingereichte Semesteragenda nach Art 7 Abs. 1.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Falls eine Anerkennung nicht bestätigt wird, wird die anerkannte Organisation aberkannt.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Pflichten und Rechte der anerkannten Organisationen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Anerkannte Organisationen reichen beim VSETH-Vorstand bis zum Beginn jedes Semesters eine Semesteragenda mit den von ihnen geplanten Veranstaltungen ein.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Sie reichen die Statuten nach jeder Statutenänderung ein.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Sie erhalten vereinfachten Zugang zu Dienstleistungen, finanziellen Leistungen und der Verwendung von Infrastruktur des VSETH und der ETH. Die StudOrg-Verordnung regelt die Einzelheiten.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Assoziierte Organisationen">
		<articles>
			<article title="Assoziierung">
				Anerkannte Organisationen, mit denen der VSETH eine enge Zusammenarbeit pflegt, können vom VSETH assoziiert werden.
			</article>
			<article title="Voraussetzungen für Assoziierung">
				Voraussetzung für die Assoziierung ist die parteipolitische und konfessionelle Neutralität.
			</article>
			<article title="Prozess der Assoziierung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Assoziierung und ihre Beendigung obliegen dem MR.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Nur der VSETH-Vorstand kann auf Ersuchen der anerkannten Organisation eine Assoziierung beim MR beantragen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Mit Annahme des Antrags auf Assoziierung beauftragt der MR den VSETH-Vorstand einen Vertrag mit der anerkannten Organisation auszuhandeln, der mindestens Bestimmungen gemäss Art. 11 beinhaltet. Erst mit dessen Inkraftsetzung ist die Assoziierung gültig.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Assoziierungsvertrag">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Beide Vertragsparteien bleiben selbstständig. Es wird keine Haftung für die Handlungen und Verbindlichkeiten der jeweils anderen Partei übernommen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der Vertrag beinhaltet mindestens eine Auflistung der Rechte und Pflichten gemäss Art. 13 sowie die Festlegung eines allfälligen Unterstützungsbeitrags gemäss Art. 7 des Finanzreglements.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand kann den Vertrag im Rahmen der Reglemente jederzeit neu aushandeln.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand kündigt den Vertrag auf Anweisung des MR zum nächstmöglichen Zeitpunkt oder bei klaren Vertragsverletzungen sofort.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Bestätigung der Assoziierung">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Assoziierungen müssen jährlich vom MR an seiner Vollsitzung im Frühlingssemester bestätigt werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Grundlage für die Bestätigung ist der eingereichte Jahresbericht nach Art. 13 Abs. 2.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Falls eine Assoziierung nicht bestätigt wird, wird sie beendet. Die Anerkennung wird hierdurch nicht automatisch aufgehoben.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Pflichten und Rechte der assoziierten Organisationen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Assoziierte Organisationen müssen weiterhin die Pflichten einer anerkannten Organisation gemäss Art. 7 erfüllen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Sie reichen beim VSETH-Vorstand bis zum Beginn jedes Frühlingssemesters einen Jahresbericht ein. Dieser beinhaltet zwingend die Tätigkeiten, die Erfolgsrechnung und die Bilanz.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Wird der VSETH durch eine Vertretung in einer assoziierten Organisation repräsentiert, so kann diese im Assoziierungsvertrag von der Berichterstattungspflicht befreit werden, sofern aktuelle Berichte der Vertretung vorliegen.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 53 der Statuten.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 24. November 2021 genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
