<regulation id="73" title="Reglement über die Anstellungen des VSETH" short="Anstellungsreglement">
	<preamble>
		Der Mitgliederrat, gestützt auf Art. 34 der Statuten, beschliesst:
	</preamble>
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Verantwortung">
				Der VSETH-Vorstand trägt die oberste Verantwortung über die Angestellten.
			</article>
			<article title="Anstellung und Kündigung">
				Anstellungen und Kündigungen werden durch den VSETH-Vorstand vorgenommen.
			</article>
			<article title="Arbeitsvertrag">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Arbeitsvertrag bedarf der Schriftform.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Er ist konform zu den Reglementen des VSETH und den gesetzlichen Bestimmungen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die bei Vertragsabschluss geltenden Reglemente des VSETH, sowie ein Pflichtenheft sind Teil des Arbeitsvertrags.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Kontingente">
				Die Kontingente für Anstellungen werden vom MR beschlossen.
			</article>
			<article title="Ausschreibung">
				Offene Stellen werden öffentlich ausgeschrieben.
			</article>
			<article title="Arbeitszeit">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Die Arbeitszeit für eine Anstellung beträgt 40 Wochenstunden bei 100%.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Pro Jahr können sechs Wochen bezahlte Ferien bezogen werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Angestellten haben Anspruch auf zehn gesetzliche und zwei halbe stadtzürcherische Feiertage.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Löhne">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH zahlt marktorientierte Löhne.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Die Löhne werden vom VSETH-Vorstand im Beisein der Quästur festgesetzt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der VSETH entrichtet Monatsbruttolöhne, die in der Regel am 1. eines jeden Jahres der Teuerung angepasst werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						In der Regel wird ein anteiliger 13. Monatslohn entrichtet. Massgebend sind die Bestimmungen im jeweiligen Arbeitsvertrag.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Jubiläum">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Angestellte, welche zu mindestens 40% beschäftigt sind, haben Anrecht auf eine Jubiläumszuwendung.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Jubiläumszuwendungen werden alle fünf Jahre der Beschäftigung zu 40% vergeben.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Der zur Verfügung stehende Betrag beträgt CHF 500.00 beim ersten und CHF 700.00 für jedes weitere Jubiläum.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Über die genaue Form entscheidet der VSETH-Vorstand, wobei kein Geld direkt ausgezahlt werden kann.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Vertretung im MR">
				Die Angestellten, deren Anstellungsgrad mindestens 40% beträgt, ohne den Geschäftsführenden Sekretär bzw. die Geschäftsführende Sekretärin, bestimmen gemäss der VSETH-Statuten aus ihrem Kreise einen MR-Delegierten, respektive eine MR-Delegierte.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Boni">
		<articles>
			<article title="Definition">
				<paragraphs>
						<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand kann, zusätzlich zum Lohn, Boni für herausragende Arbeit sprechen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Angestellte haben keinen automatischen Anspruch auf einen Bonus.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Betrag">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der Maximalbetrag für Boni bei einem Anstellungsgrad von mindestens 40% beträgt CHF 1'000.00 pro Jahr, bzw. CHF 500.00 pro Jahr bei einem tieferen Anstellungsgrad.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Bei Angestellten, welche weniger als 12 Monate angestellt waren, reduziert sich der Maximalbetrag proportional zur Anzahl Monate.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Vergabe">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand vergibt die Boni zu Beginn der Amtsperiode des VSETH-Vorstands gemäss Art. 2 Abs. 1 des Vorstandsreglements für das vorhergehende Jahr.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Bei einer vorzeitigen Beendigung des Arbeitsverhältnisses wird der Bonus mit dem Ende des Anstellungsverhältnisses vergeben.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Projektbezogene Angestellte">
		<articles>
			<article title="Definition">
				Projektbezogene Anstellungen können zur Anwendung kommen bei:
				<letters>
					<letter>
						zeitlich und inhaltlich klar begrenzten Aufträgen,
					</letter>
					<letter>
						Arbeiten auf Abruf.
					</letter>
				</letters>
			</article>
			<article title="Rahmen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der MR gibt durch das Budget den finanziellen Rahmen vor. Dies beinhaltet auch die im «Finanzreglement» vorgesehenen Kostendeckel.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Projektbezogene Anstellungen fallen nicht unter die Kontingente gemäss Art. 4.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Boni">
				Für projektbezogene Anstellungen dürfen keine Boni gesprochen werden.
			</article>
			<article title="Ausnahmeregelungen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Für Arbeiten, die maximal vier Monate dauern oder ein Pensum von maximal 10% aufweisen, gelten folgende spezielle Regelungen:
						<letters>
							<letter>
								Die Stellen müssen nicht öffentlich ausgeschrieben werden.
							</letter>
							<letter>
								Ferien und Feiertage können über den Lohn gemäss OR abgegolten werden.
							</letter>
							<letter>
								Angestellte können keine Vertretung im MR nach Art. 9 wahrnehmen, sofern sie nicht auch anderweitig im VSETH angestellt sind.
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Für Anstellungen bis zu einem finanziellen Volumen von CHF 2'000.00 können Arbeitsverträge mündlich abgeschlossen werden.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 53 der Statuten.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom 24. November 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
