<regulation id="75" title="Reglement über das Erscheinungsbild des VSETH" short="Erscheinungsbildreglement">
	<section title="Allgemeines">
		<articles>
			<article title="Geltungsbereich">
				Das Reglement gilt neben dem ganzen VSETH auch für:
				<letters>
					<letter>
						Fachvereine;
					</letter>
					<letter>
						anerkannte Organisationen;
					</letter>
					<letter>
						assoziierte Organisationen;
					</letter>
					<letter>
						gemeinsame Tätigkeiten und Projekte mit den Partnerorganisationen;
					</letter>
					<letter>
						Anlässe und Projekte, welche durch den VSETH finanziell unterstützt werden oder in Räumlichkeiten des VSETH stattfinden.
					</letter>
				</letters>
			</article>
			<article title="Zuständigkeit">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Der VSETH-Vorstand ist für das Erscheinungsbild des VSETH zuständig.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Genauere Vorgaben zur Anwendung können durch den VSETH-Vorstand definiert werden.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Anpassungen an Logo, Schriftzug des VSETH sowie deren Farben bedürfen dabei einer Genehmigung durch den FR.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Anwendungsbereiche">
		<articles>
			<article title="Anwendungsbereiche des Erscheinungsbilds">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Das Erscheinungsbild des VSETH besteht aus den nachfolgend beschriebenen Anwendungsbereichen.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Pauschale Abweichungen von den allgemeinen Bestimmungen sind unter Art. 10ff geregelt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						In Einzelfällen können Ausnahmen durch den VSETH-Vorstand beschlossen werden.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Internetauftritt">
				Logo und Schriftzug des VSETH erscheinen auf der Startseite der Internetauftritte. Zusätzlich wird auf der Website die Art der Zugehörigkeit zum VSETH erläutert.
			</article>
			<article title="Korrespondenz">
				In offizieller Korrespondenz muss auf die Zugehörigkeit zum VSETH hingewiesen werden.
			</article>
			<article title="Werbeträger">
				Auf sämtlichen Werbeträgern sind Logo und Schriftzug des VSETH an geeigneter Stelle anzubringen.
			</article>
			<article title="Interne Dokumente">
				Auf sämtlichen internen Dokumenten, insbesondere Protokollen, sind Logo und Schriftzug des VSETH an geeigneter Stelle anzubringen.
			</article>
			<article title="Publikationen">
				Auf sämtlichen Broschüren, Zeitungen, Präsentationen, Vorträgen, Aufführungen und weiteren offiziellen Publikationen sind Logo und Schriftzug des VSETH an geeigneter Stelle anzubringen.
			</article>
			<article title="Sponsorenliste">
				Der VSETH wird als Sponsor behandelt. Logo und Schriftzug des VSETH erscheinen neben denjenigen allfälliger weiterer Sponsoren.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Spezifizierungen">
		<articles>
			<article title="Fachvereine">
					Für Fachvereine gelten die Anwendungsbereiche Art. 4 <quote>Internetauftritte</quote>, Art. 6 <quote>Werbeträger</quote> und Art. 8 <quote>Publikationen</quote>.
			</article>
			<article title="Anerkannte Organisationen">
					Für anerkannte Organisationen gelten die Anwendungsbereiche Art. 4 <quote>Internetauftritte</quote> und Art. 6 <quote>Werbeträger</quote>.
			</article>
			<article title="Assoziierte Organisationen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
							Für assoziierte Organisationen gelten die Anwendungsbereiche Art. 4 <quote>Internetauftritte</quote>, Art. 6 <quote>Werbeträger</quote> und Art. 8 <quote>Publikationen</quote>.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Ausnahmen können im Assoziierungsvertrag festgelegt werden.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
			<article title="Gemeinsame Tätigkeiten und Projekte mit den Partnerorganisationen">
					Für gemeinsame Tätigkeiten und Projekte mit den Partnerorganisationen gelten die Anwendungsbereiche Art.4 <quote>Internetauftritte</quote> und Art. 6 <quote>Werbeträger</quote>, Art. 8 <quote>Publikationen</quote> und Art. 9 <quote>Sponsorenliste</quote>.
			</article>
			<article title="Anlässe und Projekte">
					Für Anlässe und Projekte, welche durch den VSETH finanziell unterstützt werden, gelten die Anwendungsbereiche Art. 6 <quote>Werbeträger</quote> und Art. 9 <quote>Sponsorenliste</quote>.
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Verstösse">
		<articles>
			<article title="Konventionalstrafe">
				Der VSETH ist befugt, bei Verstössen gegen die Vorgaben zum Erscheinungsbild eine Konventionalstrafe zu verhängen.
			</article>
			<article title="Verfahren bei Verstössen">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Beim ersten Verstoss erfolgt eine schriftliche Verwarnung.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Bei einem weiteren Verstoss erfolgt eine Konventionalstrafe von CHF 100.00.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Bei erneuten Verstössen steigt die Konventionalstrafe zu den nachfolgenden Werten:
						<letters>
							<letter>
								CHF 200.00
							</letter>
							<letter>
								CHF 400.00
							</letter>
							<letter>
								CHF 800.00
							</letter>
							<letter>
								CHF 1’600.00
							</letter>
						</letters>
					</paragraph>
					<paragraph>
						Zur Vollsitzung des MR im Herbstsemester beginnt das Verfahren wieder bei Abs. 1.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Im Streitfall ist die des Verstosses beschuldigte Partei berechtigt, gemäss Art. 39 des Mitwirkungs- und Öffentlichkeitsreglement Rekurs zu erheben.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
	<section title="Schlussbestimmungen">
		<articles>
			<article title="Revisionsbestimmung">
				Dieses Reglement unterliegt den Revisionsbestimmungen gemäss Art. 53 der Statuten.
			</article>
			<article title="Version">
				<paragraphs>
					<paragraph>
						Dieses Reglement wurde vom Mitgliederrat an seiner Sitzung vom xx. xxx 2021 einer Totalrevision unterzogen und genehmigt.
					</paragraph>
					<paragraph>
						Es tritt am 1. Januar 2022 in Kraft.
					</paragraph>
				</paragraphs>
			</article>
		</articles>
	</section>
</regulation>
<!-- vim: set ts=2 sw=2 noet : -->
